(內有劇透) TENET 天能最大Bug: 子彈窿

非重點:
利申先, 睇科幻時空片有bug預咗, 尤其今次玩單線命定論唔係用平行時空就更易出現paradox
咁我都好認同入面一句"Don't try to understand it, feel it"
依套戲我個人主觀覺得值7分多d, 有娛樂性拍攝技巧有誠意
扣分位係來自character building, 劇本結構/ 剪接為主
係度傾bug其實都係想事後開心用下腦:

子彈窿有咩 bug 呢? (歡迎反駁)
要明白依個bug, 請先將所以人同物件都分返 紅色(順時) 同 藍色(reverse)去理解

—————————————————————————————
第一次出現bug, 就係第一幕劇院個櫈腳既子彈窿,
主角見到子彈窿既木碎慢慢飛返去個窿再合返埋，爆咗粒子彈去咗藍色人(Neil)手中既槍入面, 救咗主角。但係, 張櫈既木碎明明係順時既存在, 點解會識得reverse?

正確既演釋， 應該係粒子彈一直都係櫈腳既入面又或者櫈腳既另一邊地下， 當子彈被吸走既時候，隻櫈腳先會爛／穿。但問題就黎，如果子彈係一直都係櫈腳入面存在，按照藍色reverse既本質, 粒子彈係會一直逆向存在一直追溯到張櫈啱啱工廠整出黎果下都未夠仲可以一直去到宇宙大爆炸一刻。

有人可能想講粒子彈係會由藍人有動機想開槍先會出現係櫈腳，但咁係唔成立，因為套戲本身設定係單線命定論，唔會有依種改變過去既魔幻野發生。

同樣bug既情況, 唔同既場面都有發生，除咗子彈窿，藍人打紅人既物理亦應該係倒轉，姐係藍人出拳打紅人，倒轉咁睇紅人應該係feel到果拳慢慢咁向佢打過去(因為藍人收緊拳), 再好快好有力咁縮開(因為藍人出緊拳)。

另外有一個reddit post都有講，佢post入面有更詳盡討論:

"""""Inverted bullets are "caught" by the gun, however this implies the bullets where always embedded in whatever they were shot at. During the fight scene where the protagonist fights himself, At the beginning of the scene he sees the bullets in the broken glass, this implies the bullets have always been there since construction of the building. Only once the inverted gun "catches" the bullets is the glass "fixed".

If the inverted fighter shoots the bullets at the glass and waits whilst being inverted, he'd watch as the building is being built (in reverse) watching the glass fitters carry away the broken glass back to the factory to be made. When played forward that would mean broken glass was installed into the building when it was constructed (already with bullets in it) only to have an inverted gun "catch" the bullets which then "fixes" the glass.""""

Anyway, 上面一開始提過, 依d都係純粹當睇完戲用下腦討論下, bug唔bug都唔係依套戲好唔好睇既重點。

試下唔好用呢隻藍色 dark mode完全睇唔到

唔明你個木碎bug
niel係reverse 緊開槍打中張鄧，所以木碎飛出係地下
主角順時睇緊個過程，所以有木碎再飛番入張鄧

我有冇理解錯

啲打鬥位完全係垃圾格硬嚟

藍字轉做淺綠色易睇ｄ：

要明白依個bug, 請先將所以人同物件都分返 紅色(順時) 同 藍色(reverse)去理解

—————————————————————————————
第一次出現bug, 就係第一幕劇院個櫈腳既子彈窿,
主角見到子彈窿既木碎慢慢飛返去個窿再合返埋，爆咗粒子彈去咗藍色人(Neil)手中既槍入面, 救咗主角。但係, 張櫈既木碎明明係順時既存在, 點解會識得reverse?

正確既演釋， 應該係粒子彈一直都係櫈腳既入面又或者櫈腳既另一邊地下， 當子彈被吸走既時候，隻櫈腳先會爛／穿。但問題就黎，如果子彈係一直都係櫈腳入面存在，按照藍色reverse既本質, 粒子彈係會一直逆向存在一直追溯到張櫈啱啱工廠整出黎果下都未夠仲可以一直去到宇宙大爆炸一刻。

有人可能想講粒子彈係會由藍人有動機想開槍先會出現係櫈腳，但咁係唔成立，因為套戲本身設定係單線命定論，唔會有依種改變過去既魔幻野發生。

同樣bug既情況, 唔同既場面都有發生，除咗子彈窿，藍人打紅人既物理亦應該係倒轉，姐係藍人出拳打紅人，倒轉咁睇紅人應該係feel到果拳慢慢咁向佢打過去(因為藍人收緊拳), 再好快好有力咁縮開(因為藍人出緊拳)。

問題係張櫈（同埋ｄ木碎)係無經過旋轉門，ｄ木碎點樣可能回帶repair返張櫈?

當打鬥動作片就唔好啦, 一定無得同top既比,
但逆向verse正向就算有大bug我自己睇落覺得都有心思算有趣既

不過一開始佢練槍果度已經解唔通

果度可以當係舊石真係由未來入過旋轉門返黎現在
但劇院張櫈同埋主角揸車塊倒後鏡真係無可能會係咁
另外機場塊玻璃/ 紅藍室塊玻璃都係古古怪怪不過我就當佢都係由未來入旋轉門

塊倒後鏡由一開始工廠整架車出黎已經爆撚咗

一樣諗法。
主角第一次倒轉果時 係未踩水坑果陣個水坑已經震
證明物理定律唔會變。所以打交 子彈 都唔合理

如果有一間密室，有一道門可以進出。

裏面有林鄭，林鄭係企响度。

如果我係一個反向人，目的係要由門入去一槍打爆林鄭個柒頭，我想問，我由門入去個一刻，係咪已經見到佢個頭係爆咗？ 咁我應該瞄準邊度

無錯, 你應該係要向住條屍既上方開槍, 準備開始既時候你就會見到條屍慢慢回愎返變成人再中咗你粒彈之後無事變返一個逆向既人

同埋一個倒轉緊既人點死 主角倒轉時俾自己插 都會受傷

咁死左就會
死左 -》死屍咁行 -〉 去倒轉門

未諗, 太夜, 遲d先諗

不過個問題係你點解會事前知道向邊個位開槍
anyway我自己就唔會諗太多, 因為已經係paradox野有d位係唔會諗得通

既然佢死咗，即係你一定會中

有正向先可轉去反向，正向你已經打爆左佢毎頭，你反向係返緊轉頭，你要入去轉返正向係要再經過直線時間，唔係穿越時空，你要再打多次

anyway負評既手足留言討論下

死左係會復活咁返轉頭姐，無問題

是撚旦啦唔好嘗試理解去感受

其實我覺得依套名大於實。不過不失

認同呀, 依個post係得閒無野做而開

其實so far普遍影評都唔算有太高評價, 甚至都係負面評價都多

首先呢個係一個好問題

我自己覺得可能要用唯心論世界觀先解釋到，即係主角見到嘅嘢係只有佢見到當時先至主觀存在，未見到或者見唔到就唔存在，咁就兜過左子彈窿要由宇宙大爆炸開始就要存在呢個奇怪位

但咁樣我又解釋唔到佢手上嘅刀傷，唔通佢一出世就有刀疤

不過櫈腳子彈窿既出現次序始終係同佢戲中設定有矛盾, 點都應該係由無變有先啱
至於用唯心論去理解就其實會引至到所有bug都可以解除哂, 因為主角先係本體觀點, 佢睇到咩就係咩, 其他乜都唔洗解釋
不過宏觀咁睇都係欣賞電影藝術既可行觀點黎既

算啦,依套垃圾
俾果班以為自己睇一次就講OMG BRAVO 果班垃圾仔自HIGH算啦
垃圾劇情,敗筆之作

如果唯物論世界觀就係粒子彈同個窿同d木碎從宇宙大爆炸開始就存在直到 Neil 開槍吸走粒子彈同愈合返個窿，咁就解釋唔通，如果唯心論世界觀就係等到主角望到，全部嘢先突然存在，好似 schrodinger's cat 咁，係佢望到之前個窿同時處於存在同唔存在嘅狀態，我都覺得都解釋到，只係咁解釋好似你咁講屈左機等於咩都唔需要解釋，令人有d失望

再諗下....

我仲以為主流媒體都一味讚添

我覺得佢用太多篇幅去交代有時空錯亂嘅設定，第一次見到道旋轉門我估都睇左成個鐘。。去到中間任務嘅過程其實feel唔到有幾刺激，冇去到話掙扎到最後一口氣先勉強過關嘅緊張感中間車戰普通。。

多數啲電影講完一輪緊張刺激嘅劇情之後，以為鬆一口氣就再接下一輪最終戰

依套我覺得最後有稍為緊張同為金髮男角有啲感動。不過就咁就完覺得到喉唔到肺

加上覺得黑人男主嘅性格人物設定唔夠立體，單話冇背叛隊友就當勾勒好角色特點，收到任務就照做，雖然整體合理不過稱唔上細膩⋯⋯

我就本身冇超級期待所以冇受咩傷害希望各位比我細心嘅觀眾可以多討論，等我對依套戲有更深嘅理解！感謝各位睇到依度

係知乎睇到呢個post

入邊第3點有D似
小心殘體

或者成套TENET都係一個長時間鉗型戰術由一開波劇院去到未來主角派Neil返黎

"""我個人的理解：處於逆向時間的人，如果與現實世界的事物產生了互動，會導致該事物成為逆向物品。""""

如果依句成立, 點解逆時中既主角同順時既主角打交唔會令到順時既主角都變為逆轉???

佢依段分析只係跟據我依個post所提及既bug黎自己估, 佢所睇到既大樓炸毀既邏輯問題正正就係子彈窿存在先後既問題，係nolan 設定既問題

Don’t try to understand it
Feel it

我開頭已經講咗，咁睇戲係完全無問題，我自己都睇得開心。
但有bug就係有bug, 仲要個bug係完全令佢戲中既好幾幕重要場面既物理設定都唔成立，我先攞出黎討論下

個問題係自己一路諗, 一諗响度反思自己唔明, 定真係有bug

其實你係咪想講，子彈窿由幾時開始存在？

其實得既，係好難想像既。對面住逆行既野，順行既人無可避免先見果後見因。

所以倒後鏡既人會覺得佢唔知點解自己要突登整爛佢咁 之後又唔理佢

其實好簡單，如果子彈窿係會先出現，咁姐係藍人未開槍紅人眼中既世界已經中咗槍；同樣物理邏輯，藍人未做但準備做既所有action, 紅人眼中既世界已經react咗。姐係藍人未打紅人一拳，紅人物理上已經傷咗，到藍人打完果拳，紅人眼中就會好返？？？

負評既師兄返d留言討論下

師兄睇下我置頂問題睇下認唔認同

我同意，你係部份時空。

姐係如果有間逆轉垃圾係你屋企廳。
咁你可以想像順行既自己有一日無啦啦係垃圾桶攞見垃圾出黎放入掃把掃返舊垃圾係廳。 之後舊垃圾俾個逆行既人執起之後走左。

同樣邏輯，如果子彈窿正常時間上係要先出現，個子彈窿由宇宙初開已經係張櫈上面，咁姐係所有藍人準備做既野都會"本身就存在", 咁所有藍人mission都係宇宙初開已經complete咗？

呢套根本垃圾。
無需要討論

無既, 討論下我捉到bug 與否, 當捉下象棋等個腦用下姐
唔關套戲好唔好睇事

或者再簡單d, 答我劇院個子彈窿同埋車既倒後鏡係幾時開始出現?
答到你就解決到我個問題

木碎應該係同女主角個傷口一樣道理
逆時物件係帶有逆時幅射
你當係逆時污染(傳染)

其實同武裝主角向主角開槍同埋桔佢一下係一樣道理

我覺得係賣弄造作，劇情又悶，人物又唔立體

如果你所講, 子彈窿既出現係因為藍色子彈既逆時幅射影響
問題就黎, 點解藍人打紅人(主角自己打自己)之前唔會因為逆時幅射而痛定先/ 係個地下典黎典去先?

同埋得閒解答下置頂問題

你估葉問咩

按設定黎解就一直係度， 正序線睇落會倒帶見到開槍果刻
有咩問題

On9仔，反省下點解咁多負評

我估Tenet 應該有清道夫，例如喺機場倉庫，紅色清道夫同藍色清道夫約好係某個時間打爛塊玻璃

時間線：
完整玻璃→玻璃碎片→有子彈窿嘅玻璃→主角嚟到

中間第二次影自己打自己前就係有一幕
逆時去奧斯陸貨櫃途中主角隻手忽然帶到流血
然後問題就係同倒後鏡一樣
順時角度觀察上係幾時開始出現傷口?
點解要係果個時間?

呢到我諗起薛丁格的貓
當量子態會疊加埋一齊
生貓死貓係時間線上同時出現
但當環境的影響(視界觀察介入)
現實就會塌縮成其中一種狀態

一樣, 一樣係bug不過依個係以藍人角度去睇, 我當佢入過旋轉門所以任佢作
傷口可以好返, 戲中present咗佢由完好變到有血滴出黎, 係建基於佢愈黎愈接緊俾自己插既時間點
但子彈窿唔會修復, 如果如戲中所示, 應該要一直回溯到張櫈仲係工廠就已經有個窿係度。

如果唔係， 話我知個子彈窿係幾時出現?

有問題
如果依個設定係成立， 藍人去紅色世界所做既所有野都會本身就一直已經做咗(e.g. 子彈窿)
咁姐係Blue team 未到達最後廢墟做mission, 以紅色順時黎睇, 佢地所幫手做既所有野/得到既所有情報, 一早已經會係red team手上

因為學你所講, 藍人所做既野既所有痕跡都係自有永有

正序睇子彈係宇宙初開已出現， 隨時間流動正序人會見到佢吸入槍，時間夠長再見到佢分解的過程（其實係制做果刻） 符合high entropy 變low entropy

reverse bullet 係正序睇係 先有產物（high entropy) 後先分解成原材料（low entropy)

薛丁格的貓係以平行宇宙既觀點去睇
戲中好明確地所有事都無create過平行宇宙,
成個劇本論調都係以命定論做中心 (e.g. 主角回到過去同自己打交都係打返同一場已經經歷咗既交, 完全無分別出現過, 一直強調已發生就就已經發生咗既道理)

如果最後又一句平行宇宙去解bug, 咁就流於lazy writing
咁唔洗話係平行宇宙啦, 直接話係夢咪得囉

你正解， 所以先提出其實冇free will

其實似叮噹時光機

你重睇把喇，唔係係單一物件回帶
而係成件事回帶，子彈無射過張櫈度咁啲木碎咪會番番去

重睇啦你

你就重睇

戲中好明確講過個設定係以物件因為經過處理而逆轉, 唔撚係件事會逆轉
你重睇啦

套戲真係否定CREATE過平行世界
NEIL都有講多種現實
只係意識觀唔觀察到又係一件事
然後祖父悖論先至會被部份未來人否定

咁樣講一講
唯有諗自由意志同平行世界係呢套戲係有作用
唯一解釋係
我由呢一刻(A時間點)突發奇想決定返過去開槍
我就會將現實帶入到子彈隆本以長存既世界

我主張意命定論係呢到戲係仲有爭議
命定論本身係冇意識
只係從結果而言

岩岩睇多次，個情況同之後練槍一樣，niel射完之後轉身走佬，同一般人既動作冇分別

所以我覺得真係要feel it, 唔會解得通😂😂😂😂

同樣情況,
主角第一次逆轉返去公路揸車, 以佢逆轉既視覺佢架車撞到其他車之前, 其他車係已經反轉咗/爛咗, 當你以順時情況去理解, 就會睇到係d車俾佢撞到先爛
而爛=損毀=子彈窿, 同一套戲, 同樣由逆轉中既人所做出黎既損毀,
一幕係先撞後爛, 一幕係先爛後開槍

agree

其實平行宇宙無問題，但以套戲想present俾觀眾既概念去睇，如果最後陰陰濕濕要用返平行宇宙去解釋其實就違背咗套戲用兩個半鐘內所程現既觸覺觀感姐。

"what has happened happened” 係戲中主旨
neil既死既情感來源都係來自佢注定要死

如果最後以平行宇宙解釋套戲，咁姐係neil又可以唔洗死，咁個劇本既情感創作就完全失敗。

可能劇院張櫈、倉庫玻璃、塔林主角架車嘅倒後鏡都係逆時物件嚟

如果由連登仔嚟寫，一定寫得更好

巴打有睇dark ？

根本紅藍人唔應該響同一時空出現
一出現就會有解釋唔到既bug

重睇啦，張櫈係逆時打碎，所以順時（較早前）一早爛左，呢個就係「逆時痕跡」

認真答
逆時嘅野物理上係冇可能影響順時嘅嘢
所以如果逆時嘅自由意志可以影響到順時嘅嘢嘅話
時間就必須係多維
簡單嚟講每一個人所經歷嘅世界綫都可以係唔同
即係電影見到嘅就係主角嘅世界綫發生嘅嘢
而所謂逆時只係唔同方向
而且逆時嘅世界綫都可以有部份係同順時平行

子彈可以係逆時嘅人射完回收
係順時嘅人眼中係有人無啦啦放粒子彈係到
木碎同埋倒後鏡同理

其實係講緊因果定論 除左物件經過處理回帶之外
所有係逆時受到影響既嘢都會回帶
咁樣諗會易明啲
因為木碎逆時既時候碎左
所以順時就會合番埋

睇多次啦！

主角在碼頭一開始逆時果陣，就發覺自己有一個就快癒合既傷口，之後不斷逆時果陣，發覺傷口越來越嚴重，去到機場，越接近受傷時間點，傷就越嚴重，甚至流血。

咁老老柒柒面對科幻劇情我自己都唔鐘意平行世界
成日覺得會扼殺角色一切努力

但係呢套戲又深一步去討論
原來就算有平行世界出現都未必對呢套戲既現實有好大影響
一黎你未必觀察到
二黎呢套戲我個人覺得想present地方在於尊重現實與否
現實係無奈
主角係最後當有機會阻止NEIL去死既時候就係同未來人一樣
企係應唔應該改變過去既選擇點
你可以用命定論歸納主角必然會做出佢既決定
但正如我頭先講咁樣只係就結果而言
唔好忽略角色性格特質係成件事既角色
然後就係主角仍然係一個為大義大於一切既人

睇我置頂留言
解答下點解主角逆時揸車撞其他車, 其他車係順時既角度下係"先撞後爛" 而唔係好似子彈咁"先有損毀(子彈窿)後有開槍"

即係張櫈由安裝果一日已經有係洞係度 粒子彈係入面
啲木碎又唔知點解幾十年冇比人掃走？

就正如塊玻璃咁 由安裝果日已經有三個洞係度

佢地覺得宇宙大爆炸開始果堆野已經爛咗

主角順時揸車唔係淨係撞咗自己逆時嗰㗎咋咩
佢逆時嗰㗎一開始係瞓係到出場喎
之後先飛返起身細正常車

我覺得所有“先爛後撞”嘅物件都係逆時物件嚟

其實主角受傷嗰度解釋咗
當你越接近事情發生既時間點 事件就會開始還原
即係木櫈一直都冇洞 係越近開槍個時間點先會慢慢有洞

我會覺得你咁樣係過份解讀咗套戲既意思, 始終你依個觀點戲中係無提及過(只係提過一句"有人覺得有平行宇宙" 依句唔計, 咁樣一句包底都叫做探討實在難以講得通)
我只係講緊唔可能咁樣為Nolan兜返啱, 佢故事中真係無立過依個論點可言

不過在於觀眾欣賞依套電影, 你依個角度理順咗成件事當然無壞

在逆時者眼中，所有順時物品都會倒轉。

在順時者眼中，所有逆時物品都會被逆轉到最初狀態

其實呢個係佢嗰宇宙觀 因果定律
就係一直講緊嘅發生咗既嘢就發生咗
係正常宇宙你會覺得啲嘢有定要有嗰先後次序
即係你唔攪佢 佢唔會有事
但佢個宇宙有多重時間線
導致你往往係順時覺得好多嘢都唔合理

師兄你兩句黃字係講緊同一樣既意思
姐係順時者眼中object A係逆轉, 逆時者眼中object A又係逆轉
你諗清楚先

即係你話突然木碎係地下好唔合理
的確係順時嘅世界係唔合理
但返到逆時係合理
只不過順時世界出現咗個果先到因

佢上面講順時物品
下面逆時物品（好似係

主角手痛然之後流血係因係佢逆時間行緊
距離佢比順時間既自己插到既時間點愈來愈近
不存在reversed entropy

其實真係充滿bug

子彈爆玻璃已經講唔通，我當子彈係負向的，咁塊玻璃一定係正向啦。咁粒玻璃係幾時爆，出廠嗰刻就爆，邊有廠會整塊玻璃係爆的都照裝

同埋塊玻璃係正向，咁點解要跟負向子彈的視角

唯一解釋係每當有負向野會接觸正向野的意圖出現 （或者正向接觸負向），啲野就會無中生有或者整多個平衡宇宙出來

話套劇無bug最多係時間線上無，但佢啲定律動作就充滿bug

其實係時間流向唔同 個逆時主角打順時主角 係愈打愈勁同係逆時開槍都有洞先 但係順時睇就係粒子彈係個洞飛出黎

但係正係因為逆時既主角係順時受傷
所以當逆時主角慢慢返番時間點既時候
先會突然受傷
其實呢點唔係同木櫈一樣咩

你講既野無錯, 咁其實問題係咩？

個關鍵就係個逆時者（觀察者）度，如果逆時者一走（轉返順時/離開現場），張櫈應該會正常返。

有人回左你，話離事發時間點越近，就會有痕跡

如果塊玻璃係逆向就解得通

Right

我上面睇漏你紅字
咁個問題係你無睇清楚我問題:
我個問題係"劇院張櫈"根本唔係你所講既"逆時物品"
佢既木碎都唔會係, 唔會係順時眼中見到佢逆轉

套戲無講過張櫈一定係順時

劇院張櫈係逆向都解得通

仲有架車倒後鏡都係逆向

其實你有小小執著係一件物品上
與其話物品不如話係時間線上受影響既嘢
木碎係順時正常唔會受影響
係因為逆時比人射爆咗先會出現順時逆轉
當佢係逆時比人射爆嘅時候其喺已經等同你所講嘅逆時物品
所有逆時受影響既嘢順時都會還原

咁橦樓唔會一開始就係廢墟來架喎

例如你屋企有個蘋果，跟住你入旋轉門變左反向人用反向刀切左個蘋果一半，咁係逆時角度蘋果就永遠係一半直到宇宙大爆炸。但你正時睇個蘋果本身就係完好，咁個蘋果幾時變左一半？

真係得薜丁格的貓先解得通

要接觸到先係？ 因為子彈接觸到
但係主角著到實一實去避免同自己接觸

咁樣既世界觀就只會以鏡頭當下主觀角度影到先會發生
同樣咁既設定下, 如果子彈逆時打咗入牆, 順時咁睇d子彈同子彈窿係會後期直到開槍一刻先出現?咁一開波實驗室舊可d子彈窿又係主角準備試槍果日先出現?

你真係覺得咁樣設定make sense?

本身無被逆時者搞過既野，在逆時中會逆轉，即係你觀察到個世界倒轉緊。

但在順時者眼中，被逆時者搞過既野，會慢慢回復原狀（被逆轉到最初狀態）。

順時物品同逆時物品應該不會是同一件Object A 。

科幻片喎大佬你硬係囉現實嗰套去解釋無得解釋

用佢嗰世界觀先解到

所以個問題就係如果依套戲要用平行宇宙角度先解得通,
咁就同套戲兩個半鐘所表現既命定特質同論調違背
Neil最後返轉頭受死都係無謂, 所有戲中表達命運既空虛都係虛假
成套戲既情感鋪排都係唔成立(雖然本身都已經拍得無乜情感可言)

我已經答唔到喇編 導係咪潛左水呀？

我個人認為時間逆行是不可行的，我從來唔信會做到，我亦唔想有人可以操控時間

大佬你有無睇我post既第一句利申?

我以個post既主旨就係排除咗討論當中bug同套戲本身評價既關係, 純邏輯討論wo

自己覺得係主角自己救返自己
因為所有發生左既事都一定要一模一樣重複發生
所以逆行返去歌劇院救自己

我都覺得呢個點其實解釋唔到,亦都係導演特登唔show出黎既野

夾硬解既可以話可能係正向時間既物件，當接近發生同逆時間同關事件前慢慢變成發生事件時既狀態？(以正向時間黎講逆物件既幅射應該係隨住時間變強，相對時間越前幅射影響越低)？呢個解法應該俾起架車出廠已經爆玻璃好少少。。

但呢個又好難解釋到12市大樓既狀態。大樓唔可能一開始就係瓦礫，如果係既又點解要炸？如果話藍隊順時間打完一次再俾資料紅隊，但係呢齣戲係講全部野都係同一條timeline度互相影響(e.g.車戰主角一開始就將241俾未來自己，跟本冇存在過第一時空)，所以藍隊正向時間見過既野理應同紅隊一樣，棟樓唔會出現過健全既狀態

成套戲得“主角流血”同“戰場5分鐘嗰棟樓”係解唔通

主角係逆時，但係佢受傷帶嚟嘅影響係順時
棟樓被炸，帶嚟嘅影響係順逆時兩個方向都係被炸爛

殭屍仔冧尾 係咁reverse 再 reverse

又同人講 what happens happened

好予盾

我上面咪邏輯討論緊只不過係講緊你一直要代入佢套戲既世界觀先可以解釋到現實世界既bug

咁都有個平衡宇宙的佢死左的

是但啦套戲啲人啲情感性格都唔係太make sense, 做咩男主咁想保衛地球，除非佢係日漫啲王道熱血人啫，我又唔明女主做咩咁憎有錢老公

唔係唔make sense 的，唔多立體囉，所以唔感動

因為唔保衞地球主角都會死

唔緊要既, 有bug我都照樣享受套戲
對我黎講編導既錯誤係在於當中人物既處理同埋剪接問題
bug唔bug我睇果時又無太大反感

只係同時想提提大家唔好覺得自己好睇得明依套戲, 因為好多場面邏輯上係唔會睇得明

重有咁計

neil 先係主角甘

黑仔連個遊戲最後都未識玩咁
根本neil 先係特登返黎救佢教佢玩

其實上面仲有邊個位你覺得唔明

樓主我想正皮你但我 p 牌，我真心覺得呢個問題需要有更好嘅解釋，都同意有 bug 唔影響體驗，繼續 lm

用部戲泥講, 你正時睇係唔會見到蘋果係完好, 因為what's happened, happened, 你見到蘋果完好, 代表你永遠唔會係將來逆時返去切個蘋果 大概係咁

彈bug 個理解咪就係：

逆轉Neil 返去射粒彈出黎
所以主角順時見到係吸粒彈

呢到我再補充小小

我之所以會講平行世界唔係單單NEIL一句
係NEIL逆時返奧斯陸其間叫主角訓啦柒頭之前一堆對話既結論黎
大意係咁
主角：點解未來人咁ON9想殺自己祖先?唔怕死?
NEIL：呢個係祖父悖論,冇答案,佢地應為冇問題
主角：既然佢地都生勾勾ON99,即係我地將會成功? (明顯主角未明白冇答案既真正意思)
NEIL：樂觀黎講我地真係將會成功,悲觀黎講係平行世界理論我地唔會知道意識同多種現實既關係(即係我地失敗左唔代表會真係影響到佢地)
NEIL加多句快快收場：訓啦柒頭

總結黎講主角起初都係用命定角度去睇,而NEIL指出係命定論定平行世界唔係重點,重點在於邊一邊我地都要出飲奶既力同態度去阻止悲劇發生,
因為冇人知結果,所以我唔可以HEA住拯救世界,要避免風險
咁樣先兜到去主角最後既選擇原因
所以我覺得平行世界係呢套戲唔係被否定既存在
再調返轉頭講,部份未來人會有咁ON9既諗法一樣唔成理
真係要理出原因，係咪未來人發明相關科技後
因為同樣要面對樓主所提出相類似既BUG問題而認同平行世界存在?
(當然佢地都冇辦法知道結果,只能相信)

淨係子彈窿會慢慢出現再消失已經講唔通啦, 根本套戲就無present過依個咁魔幻既概念
中間仲好科學咁講過藍人去紅色世界, 紅色世界係一直都順時, 無提及過乜q會突然出現痕跡依d你地腦補既情節就唔好拎出黎講啦。
唔好同我講主角個傷口都係咁, 依一幕都係輕輕帶過, 而且傷口係可以復完先可以咁樣倒轉程現, 根本無得take reference

但係平行世界唔係解釋緊每一個因會出現唔同既果咩
因為唔同既決定會出現唔同嘅結果
但呢套戲甚至出現果先過因
呢個設定會唔會就係間接否定咗平行世界？

張櫈／ 櫈腳碎唔係逆轉物品，逆轉係by object而言唔係by event, 張櫈唔應該識得復元

我諗依家有兩派說法
順時黎睇

一派係講 宇宙大爆炸開始 蘋果就已經係分開兩半 正至比逆時刀切開先合返埋

一派係講 蘋果接近被逆向刀切開既時間點 慢慢分成兩半 再因比逆向刀切而合返埋

你都唔接受佢個世界觀點解釋
佢個世界觀係果可先過因出嚟
受傷同子彈窿就算果先過因既例子
你用我哋依家身處嘅現實世界邏輯點解
現實又冇回到過去

At the beginning of the scene he sees the bullets in the broken glass, this implies the bullets have always been there since construction of the building. Only once the inverted gun "catches" the bullets is the glass "fixed".

If the inverted fighter shoots the bullets at the glass and waits whilst being inverted, he'd watch as the building is being built (in reverse) watching the glass fitters carry away the broken glass back to the factory to be made. When played forward that would mean broken glass was installed into the building when it was constructed (already with bullets in it) only to have an inverted gun "catch" the bullets which then "fixes" the glass.

依段係最難解得通既，因為邏輯上inverted既世界係將正常世界入面未“發生”既野提早發生，咁係正常時間線入面好多野係建立既時候個陣已經“發生”左，咁如果佢出廠個刻已經塊玻璃已經有個子彈窿，正常世界既人又點會容許佢發生？依個係一個paradox

主角喺機場第一次見到玻璃窗子彈孔，個啲子彈孔係逆時主角响未來打出嚟。
如果用正常人順時角度去睇，其實係咪無辦法理解啲子彈孔响順時世界係喺乜嘢時候產生出嚟

倒後鏡/機場玻璃/劇院櫈喺出廠嘅時候已經有子彈孔

會唔會係未到時間點？正如主角越近受傷嘅時間點就開始出血。
玻璃出廠時距離佢有窿嘅時間點仲係好遠，由於嗰陣時順時嘅世界未被影響，所以就會完好無缺

咁樣問你
逆向主角著黑裝打正向自已，打到差唔多入門時，把槍係吸子彈返黎，玻璃有碎變無碎，咁當時正向緊既主角會見到咩？

果幕對我黎講都係一樣既bug, 除非果塊玻璃都係逆轉物件

上面都有好多關於依個設定既討論你可以睇返

我係唔明一幕
公路上，逆向嘅主角追逐逆向嘅sator
但之後炒車困住左係車入面
sator放火燒爆主角同架車
點解主角咁都唔會死？

好難咁講，如果係咁既話，我地擺張櫈坐係間房一路望住塊玻璃，咁係唔係有一刻突然塊玻璃會有個彈窿？咁樣應該違反左套戲入面想極力遵守既law of physics

所以我覺得套戲係強調自由意志重要性
一開波主角學拎起子彈果刻開始要有意志吸子彈上黎

到主角決定要係奧斯陸經旋轉門變返正常時間
既然係命定,點解主角個傷口唔會更早出現?
可能係過程有太多額外選擇點導致主角冇返去打主角
直到NEIL叫主角訓教後主角打主角先基本上定局
傷口隨即出現

呢個就係套戲已經提到既悖論, 有雞定有蛋先
係無得解, just paradox
NEIL : 無得解, 早D訓教

我就係話如果先因後果，就要處理"痕跡是否存在咗幾億萬年"依個問題，而如果你想講突然出現痕跡再消失，我就已經表達咗我唔覺得戲中有清楚present依個設定，而同時間依個設定都係不乎合戲中所程現單線命定論既論調；戲中好多主要劇情都係想講發生咗既一直已經發生咗，例如未來Katt跳船都會俾過去既Katt見到，而唔係類似"突然改變現實/突然之後出現"既方式去present｡

如果要揀依個咁魔幻既approach而nolan又無拍出黎，只可以講好低手避重就輕。

因為受傷嗰個人係逆時既主角 所以順時既主角係順時唔會受傷
反而當主角選擇逆時返去既時候
由順時主角造成既因 就會出現係逆時主角度

認同，個子彈洞係跟住逆時者走，逆時者逗留時間越長，個子彈洞越早出現，反之，逆時者一消失，個子彈洞會跟住在該時間點之前（即係由部車被製造到該時間點之間），會不存在子彈洞

我唔係黎討論平行世界不過我覺得冇答案既意思係想表達就係唔知結果先要盡全力 對應返無知係最強大既武器

如果你一路望住塊玻璃 就可能唔會有之後嘅事發生 所以唔會望到突然出現彈窿
類似觀察者原理

paradox咪姐係唔合邏輯，咪姐係囉bug囉

冇答案係因為冇人證實到，因為未經歷所有野

除非係上帝角度（我地）

以電影黎講,仲未有畫面/劇情支持到 平行世界
最後neil知要開鎖咪知係命定論

逆時嚟講 就係見到有你坐係房 就唔入呢間房打交 所以唔會有子彈窿出現

Pissing in the wind

用套戲泥講一定係第二個 唔通個主角一出世就不停流血咩

玻璃已經係逆轉物件喇，因為佢俾逆轉物件（槍同子彈）在逆時時間線影響左個state, 其實理論上連溫度都應該會變埋，因為逆時者同環境有heat transfer。

但係搬埋observer effect依樣出黎解釋既話...依樣野本來係用黎explain quantum physics多d...係電影入面個場合根本唔可能解釋到

如果我唔係搬張櫈睇住，而係用閉路電視睇呢，咁又會點？

所以我唔認同大家用依d咁腦補既theory去幫nolan兜套戲既"bug" 唔係"bug"
當然自行腦補去享受套戲就另一回事, 但依d bug始終係套戲既缺失

電影有講過it’s like pissing in the wind
Inverted entropy vs non-inverted entropy

咁呢類paradox喺現實學術世界都好多討論
本來就係因為有趣Nolan先擺喺呢部電影度玩

正向主角係見到有碎變無碎 佢一入間房已經見有子彈窿 逆向主角係開槍果個

佢設計話食蘋果就可以逆時都得，只可以講佢解釋太少，佢最應該cut既係一開始用逆時槍果幕

唔q知
可能順時世界 因為用閉路電視睇會影響之後發生某件事
某件事就令逆時世界嘅主角唔會入到嗰間房打交

就好似double slit experiment咁 用cam睇住無論slit前定slit後睇都會變particle properties 但無解

記住我本身個post已經利申咗我無因為覺得佢有bug有paradox而去評價套戲既電影藝術高低
我只係以邏輯而言, 套戲既present係好似有一套好工整既系統唔會互相矛盾, 但實際上係有
而觀眾亦唔應該覺得有人睇唔明就係蠢/錯, 其實套戲係唔會睇得明

邏輯黎講逆行已經係大bug
之後既細節其實點講都唔會解釋到

你miss ge point 係 倒果為因 呢part. 只可以feel 但係唔可以understand.

你想像唔想像到係因為個仔出生，所以老豆老母要被迫扑野？

如果你想像到就得
逆行 未來-現在-過去
（電影）逆行既人 射出子彈 造成子彈窿 ,
（腦補）之後子彈窿俾一個人修復返，將櫈無事，子彈送左去實驗室。

順行 過去-現在-未來
（腦補）一個人（A)唔知自己點解但佢就係由實驗室攞左子彈出嚟，去左歌劇院，將張櫈整爛，塞返粒子彈落個子彈竉到
（電影）子彈飛返去Neil支槍，Neil退後行消失左

講返A A係順行既但A宿命等 被迫地一定會做啲佢理解唔到既事，因為呢件事既因係未來尚未出現。

本人假說
順時輻射即現實輻射 會經時間而慢慢衰減直到無
所以逆時輻射運作原理係會同順時輻射運作相反 即係無中生有

係順時角到睇的話 ：
逆時輻射會無啦啦係物件中出現 然後變得越來越強烈直到掂到逆時物件影響到佢嘅一刻

如果以上理論成立
即係劇院個彈窿同埋木碎會無啦啦出現 直到逆時子彈返到支槍入面 先會回復正常同時間逆時輻射亦會消失

time travel 就係充滿paradox
天能套戲都開宗明義講左係paradox 無得解
而唔怕特登比觀眾捉bug

如果真係講, 好多位都可以比觀眾想像
1. neil 最後唔返去擋死為主角死, 會點
2. 未來主角知道贏左 , 唔招neil 入天能 回逆會點?
3. 以一個命定論, 未來人好想回逆過去滅地球, 但未來既自已已經存在, 係咪代表你點做都係失敗,多餘?
4. 如果係多餘, 主角知道未來人仲係度就係地球無滅到, 咁點解仲要做咁多野去防止末日?
所有野都係paradox

仆街 諗諗下唔對路 當我冇講過
忽略咗科學家專門儲存逆時輻射影響個倉庫
咁樣證明逆時輻射個半衰期好長

未來主角逆時入去係由 紅點疤痕>痛>開始滴血>入到去畀順時自己拮>完好
問題係主角係一出世就有疤定愈近事發時間先開始有喎

答返你Pin咗嘅問題：其實唔係，車嗰個case，以順時角度睇，都係先爛後撞。同子彈個case一樣。

我嘗試用圖表達。假設A車同B車係順時向東行，而C車係逆時向西行，然後B同C相撞。假設雙方睇到嘅情況就會係咁：

其實套戲有好多嘢的確係無解釋，但假如真係有「逆時」呢個概念，其實有好多嘢理解嘅維度根本唔同咗，用四維其實係解釋唔到。因為如果有「逆時」，而且你可以喺「逆時」造成物理影響，就代表住你往回既每一秒都有一個新嘅宇宙同新嘅未來，而「逆時」嘅你遇到嘅人根本每秒唔係同一個人，根本會衍生出無限嘅宇宙。

以上面例子為例，我哋用C車司機角度出發。

對C車司機喺時間點T2遇到嘅A車司機嚟講（A,T2)佢喺自己嘅T1根本無見到C車，C車係T2突然出現。

但對C車司機（當佢撞車未死）喺時間點T1遇到嘅A車司機嚟講(A,T1)，佢喺T1已經見到已經見到損毀嘅C車。

（A,T1) 同 （A,T2)見到嘅嘢根本唔一樣，繼續推論落去，其實你逆時緊嘅每一秒見到嘅司機A都係一個新宇宙維度嘅司機A。

某程度上呢個「逆時」嘅維度複雜性已經超出咗我哋可以理解嘅範圍，我覺得電影可以present到呢個idea去到呢個程度已經算係咁。

咁同樣情況我咪想講係等於歌劇院一樣
正向主角一入歌劇, 其實粒彈木碎係度, 然後neil 吸走, 主角睇到吸走

個黑鬼戲屎

我唔知是咪特登

好撚同意，其實由頭尾都無否定個平行世界(因為有都感知唔到)
所以結局後主角會做嘅就係不停回到過去，做一個同電影發展一樣嘅線性世界岀嚟。
嘗試回到過去改變線性世界，主角無咁做，都無講咁做會點。

按訓啦柒頭果段，對未來人嚟講，冚球剷真係殺曬自己啲祖先同自己都好，都叫有新可能性(殺死祖父但自己冇事姐係世界唔係性線）
同男主角覺得自己生勾勾喺度即係未來人失敗咗嘅睇法係相對，
因為冇人可以證明，所以對未來人來講點都係冇得輸，佢地點都會想冚球剷。

結論上Christopher Nolan係將個形上學拍成電影。到底呢個世界係命定論定free will ？
可能成個po同 入邊嘅time theory 就同 inception 個陀螺一樣，我咁講一定有人屌我太唯心

真，但拍出黎係特別

要講bug其有好多
Neil正向時間睇佢係死左無啦啦彈起身幫主角擋彈再開門走
咁係主角入洞之前
佢條屍係幾時開始出現？點解反派見到無啦啦有個唔關事既人死左係度會唔理？

屌你係標題已經劇透左，仆街啦

你講未來人果到岩

但依家所見 女主跳水 依d loop係 對冇平行世界 ，命定論最好既證據

你唔可以話主角冇嘗試改變之類，因為做唔到
做到就違反左命定論既定律

你有冇睇dark?

諗起呢句：Are you watching closely
The Prestige

覺得命定論同平行世界都冇衝突
只不過呢個世界係唔會同另一平行世界再有任何接觸
呢個世界只有順行同逆行既自己，就好似d野整定咁
但唔會有平行世界既另一個跳入黎

如果係咁 越南船上面已經解釋唔到啦

呢個要了解 逆向同正向個時間係點樣互動法
即係正向行一分鐘, 逆向就過左去一分鐘
咁樣既話, 條屍早過主角正向行到黎門時已經出現在係地下, 係咪代表逆向時既neil行得快過當時既主角 屌真係好撚亂

所有野都係paradox
未來人深信 = 可以改變命運 , 返去滅左地球而自已無事 = 平衡宇宙
主角派 = 命定論 whats happened happened
不過套戲係跟住命定論而走 結果無嘗試去留白同時平衡宇宙既可能性

正向時間睇既話 主角未入洞neil已經死左係入面

以前我會搞錯主角一派係支持命定
其實應該叫做盡力面對現實，再全力爭取想要既結果
今日佢地預先知道結果傾向自己，自然選擇去維繫劇本
他日如果堅係要改變過去先可以拯救人類
主角必然會去照做
亦都係咁未來人奇怪諗法先有合理空間

定係支槍係reverse ge，Neil係前進
好似主角第一次試槍咁

認同ching
我都有諗Neil唔返去會點，嗰個情況又似無得選擇
但冇返去既話，我諗都睇唔到呢幕

ching覺Neil是咪大咗既Max？

解乜q ar, 解䆁到現實就發生左啦

套野無得嘈
一早立左不敗之地 叫你唔好理解
即係公佢贏 字你輸
如果套野係第二個人出 仲有無咁多人幫口

我諗dark嘅戲本比tenet更仔細同有趣
tenet兩粒鐘推到呢個概念算係咁

關於個木碎
其實你只要拍一段將舊石拋落啲水到嘅片
再將段片逆時間睇返
留意舊石落水時候個水花係點樣
就會知道點解

問題係人可以自癒
所以先會出現逆向時間既先受傷後被插
正向時間既係先被插流血後傷口癒合

但係死物唔得

不過呢part有d奇怪
因為逆時既人被正向時間既人殺
正向時間睇應該係
死 ›被殺 ›生
同上面唔同

上面答過好多次
戲中設定係物件受到處理先會逆轉, 個設定係by object唔係by event,
木碎無做過處理係唔可以逆轉

啱架, 所以我都無因為佢依d位扣佢好多分
只係本身套戲都好多其他野拍得麻麻
不過創意誠意搭救, 同埋睇果時我未至於有悶過

個木碎係因為粒子彈所以產生
佢粒子彈同佢一齊逆轉左

依個我亦都答過好多次

如果你依個設定係成立
點解逆轉中既 protagonist揸車撞公路d車，d車唔係本身已經反轉/爛咗？
子彈窿本身有、倒後鏡本身爛，點解藍主角揸車撞其他車，點解以佢逆轉視覺會係d車先爛後撞再repaired(順時睇姐係d車唔係本身爛)?

好簡單，因為戲中設定前後矛盾

其實我覺得係大導演條仆街特登整死 Neil ，明明 Neil可以用 Sniper 射死左敵人再輕鬆開門

Neil 應該係大過既Max ，同埋唔係得Neil 自己逆行返黎，我覺得未來黑鬼都一齊逆行返黎，途中死左咁解

我覺得可以理解為錄影機：

即係當Neil進入reverse世界, 佢做既野都會被record低,但當佢去返forward既世界個錄影就會停止.

而係佢進入返forward世界前所有野都未發生,所以個窿唔會出現. 但一到左個time point個窿就會突然出現開始所有係forward世界見到既backward事情

因為what happened has happened
所以所有野都唔會變

btw 係一個有backward既電影世界講bug

同埋你依個假設已經同一開始男主角試槍既對白設定有出入
如果用果把槍既人都同時逆轉, 佢feel到既唔應該係catching a bullet, 而係shooting it
唔好再幼想戲中有設定d reverse object係會令到周邊既物件都逆轉埋
戲中明確否定咗依樣野

如果係曾志偉拍 黃祖藍男主 欣宜女主
我唔知叻做有錢佬
班人就會縮返入閪

你最尾果句, 如果你係咁唔care, 你入黎留言做咩?
第二, 我討論依套野既bug已經講咗唔係評價佢電影藝術高低
第三, 一套戲如果前後可以矛盾, 都會影響觀眾既主觀感受, 科幻片唔係前後矛盾既藉口, 尤其係戲中咁明確地present咗一套命定論既論調, 我作為觀眾challenge 佢依個論調同埋導致情感上既缺失又有咩問題?

你指嘅protagonist係邊個 ？

黑入男主角

其實個bug位係套野既設定係遵循唯物假設，即時間是客觀存在於主體，物件（客體）根劇規律有自己的運作方式，eg.子彈根據自己的時間運作。卻把自由意志硬塞入去，唯心運的時間不是客觀存在，時間是一個概念，是主體對經濟的投射，沒可能出現排除主體的獨立時間。即沒有物件會根據主體不同的時間運作～

假設有個未來2030年逆向既人 去正向世界
用逆向炸彈 係2020年 炸左正向A建築物
正向世界既人 會點觀察到呢件事
唔好答平行世界

其實救自己個諗法解唔通

如果要救自己

咁設定上你一開始已經收左皮,咁收左皮又點救自己

咁如果無收皮,咁又何來需要救自己

按照e個邏輯，順時女主比逆時子彈打中係唔洗番逆時復原，順時既女主應該係劇中段開始無故有子彈傷口，傷口愈來愈重，去到中彈之後一刻絲毫無損。

女主能中逆時子彈而代表子彈殺不死她，如子彈殺死了她，她就活不到中彈的時候

仲有汽車爆炸都應該有bug 。究竟逆行主角架車、啲汽油、逆行Sator 嘅打火機係順行定逆行
順行者視覺應該係有架爛嘅結冰車，突然起火溶冰，啲火收返入打火機

男主逆行個陣淨係撞到一架車 架車係逆行時空係本身爛咗 男主撞到之後變返正常

係wo,
唔該哂師兄再point out多一個位

所以用返順時去睇就係: 男主先撞車後爛車
套返落子彈窿, 亦都應該係先開槍後有子彈窿
明嗎?

以我理解 第一幕子彈救男主

X係開槍個一刻
世界係唔會被逆轉
係男二係逆轉線佢係由2 無子彈窿到1有子彈窿
咁男主係睇到世界順時係由1 有子彈窿到2無子彈窿

如果將你代入返你所指逆轉左嘅男主揸車撞其他車
撞車個點係X 係佢逆轉嘅角度
仍然2 對方架車無爛再到1 對方架車撞爛左

打交果度最唔明，假設逆向人出拳，順向個個應該中左拳先睇到出拳果刻，順向果個個正常應該擋唔到

意思係佢逆行返去
確保每件事都係自己經歷過咁發生 呢個先係重點
唔係個一槍本來會唔會死

所以逆時子彈永遠打不死順時的人，不然就陷入祖父悖論～

補充下 如果你係想講個幕本身架車順底左 再彈起復原
個陣男主係順時非逆轉左

呢度睇到一舊雲，反派開槍打老婆果陣係有逆時痕跡，因為另一邊主角睇到個窗有血彈孔在先，照道理佢老婆如果冇俾反派既順時隊用鉗型戰術打多槍，佢老婆順時既話應該係復原。

但女主逆時既話，粒子彈應該會留在體內同埋出血，呢度我地就睇住女主逆時果陣一直受傷，到最後女主在機場轉返順時去拎返粒子彈出黎。

為何女主要逆時去大費周章？會唔會係女主諗住返去某時間點阻止佢老公（反派），所以先要冒生命危險逆時返去？

好撚亂呀film

我以為你講既bug係影響劇情既bug呀點知係到講theory宇宙大爆炸
第2 我都無講過你評佢咩野高低,唔明你講咩
第3 根本你講既前後矛盾唔關觀感事, 而係一定要將成套theory完整法,合理化

仲講咩野前後矛盾,影響觀感. 大部分人睇完連timelime都唔明啦
呢套戲根本present都唔係好好

睇套戲睇到情感缺失

重睇啦
係kat角度係子彈從玻璃窗穿過kat身體返俄佬把槍
因為係逆時攻擊
kat個傷口只會不斷返過去所以唔會癒合
所以先要逆時俾kat個傷口慢慢好返

再之後係因為知道未來俄佬會係14號埋演算機同自殺
所以kat先要逆時返去拖延時間

重啦啦
如果女主傷口只會不斷返過去唔會癒合
咁歌劇院既腳亦只會不斷返過去唔會復原

如果逆時攻擊會令受傷/損毀既地方回復唔到，點解逆時攻擊既子彈窿會消失？定你想講"呀~人體同死物又係兩樣野黎既~"

同埋你地唔好下下掉句叫人重睇就當自己啱啦，講你咪講

anyway, 你都重睇啦

咩歌劇院嘅腳
你鳩up啲咩

情感係講緊電影中既情感鋪排，
缺失係講緊電影拍攝上既flaw﹐
你咪咁幼稚啦

又一個弱智開post話俾大家聽自己係弱智
一開波個女科學家先講過俾逆時子彈打中會因為逆時子彈嘅輻射搞到好唔返
咁之後主角諗到用逆時kat處理逆時傷口有咩問題
知唔知咩叫負負得正

果個俄佬喺碼頭神秘基地個編排 好亂，解得開就應該會明咁d。

首先公路打劫果度我都亂哂，俄佬手下邊隊係順時同逆時好難分，導致最後女主係邊個時間點被射中我諗唔明

如果你覺得子彈窿先出現後消失無問題，
順時人受到逆時攻擊，係應該攻擊前就傷咗，到攻擊果下就好返，道理同子彈窿先出現再開槍後消失一樣。

但依樣戲中就有前後矛盾情況：
順時Katt受到逆時子彈打中腰，佢係應該先突然受傷直到子彈穿過佢身體之後就回復無事，情況就好似子彈窿回復咁；偏偏戲中就因為Katt受傷要trigger到一場機場大龍鳳。

講到尾，套戲既物理設定都係前後不一，你接受咗某d scene 既邏輯、就會有另外一啲scene係不合邏輯。

blocked

又一個弱智回覆要話俾大家弱智
個重點唔係好唔返，個重點解如果子彈窿會一早出現，Katt 條腰就應該一早傷咗再中彈之後先去到你所講既"好唔返"既狀態。

你重睇啦

係咪已經解通左你嘅矛盾？

俄佬角度
一開波順時入時間房問主角嚿部件係邊
之後neil帶人救主角
所以俄佬入逆時機再問主角
中間開槍打kat
主角俾咗假答案
俄佬就同手下開車搶順時主角嚿部件
逆時主角依個時候又開車過嚟阻撓
順時主角就將嚿部份扔去逆時主角架車度
不過俄佬就搞到逆時主角炒車
俄佬就咁順利得到舊部件

kat順時緊又點會無啦啦有傷呀
睇嚟你真係唔明個時間機制

黃字正正同戲中相反, 戲中正正係影到架車俾佢撞之前已經飛開咗, 佢就快撞就飛返返黎

如果順時咁睇戲中既兩個場面:
1子彈窿由存在到消失 2逆轉男開槍 (先損毀回復後攻擊)
1逆轉男主撞人地架車 2 車被撞開 (先攻擊後損毀)

所以就係我所講既前後矛盾

其實你真係要睇多次

咁劇院張櫈順時緊點解會有子彈窿先呀???
你明套戲點樣前後不一未呀?

咁子彈一路都係張櫈呀嘛
但係kat個傷口係咪一開始就有子彈呀

上面答咗你
你黃字係同戲中相反

你要重睇就真, 搵埋gif 你睇:

車係由被撞後狀態吸向逆轉男主方向先撞, 姐係先損毀後撞, 但依個係逆轉視角
所以順時咁睇, 都係先撞後損毀, 就同"先子彈窿後開槍"有矛盾, 明未?

你真弱智架喎,明明你自己講呢句野
咁個缺失究竟係情感上定拍攝上定理論上呀？

on9 咁果塊爛既倒後鏡又一直有架車卡咗係入面?
唔好兜啦, 你重睇啦
套戲一開始就玩緊"先損毀後被攻擊"既邏輯, 偏偏女主係"先被攻擊後損毀(受傷)"
錯就錯啦你又係都要扮明根本套野就ignore住好多邏輯先欣賞到

算啦, 唔會同你玩d on9字眼定義遊戲

Thanks ，有d明，但諗唔清楚女主究竟係點受傷，究竟係順時中被順時攻擊射中，定係順時中被逆時攻擊射中

講緊順時逆時兩邊打架 勁多唔合理bug 位

個個都指你錯你仲話自己啱
係咁多bug嘅一早有youtuber講咗啦
再次糾正返你
倒後鏡係畀逆時子彈打中㗎柒頭

唉 你不如睇多次啦
逆轉左嘅男主揸車淨係撞左兩次

1.就係我所講個到 係正常咁撞到架車嘅右座後門 之前男主繼續向前揸

2.比逆轉俄佬撞到反左

請問你所指有架車比佢撞之前就飛開左但係就快撞又飛返返黎係邊一part

你做乜撚

你有無見到架車 有爛？

師兄,上面我post埋gif圖你睇wo
你睇清楚唔該
戲中佢第一次撞人架車, 架車係吸過黎俾佢撞
唔好玩啦師兄

順時另逆時攻擊射中
係kat角度係子彈從玻璃窗射過kat身體返入俄佬把槍

你有無見過人撞車係架車吸過黎?

其實用返逆時既人既角度
無視晒其他人 無視佢逆緊時 當佢順緊時
就係佢個人係果個時間點行入劇院開槍射落張櫈
你將呢個畫面倒返轉播 就等於張櫈一邊復原子彈一邊彈返轉頭
亦即係主角既角度睇既畫面

呢件事係因為有個人係未來果一刻逆向去做
所以係果個時間點先出現
亦因為係單一時間線 所以呢件suppose係未來做既事係同時存在於過去
佢自己套戲都有解釋返呢個會出現既bug
就係咁究竟有因先定有果先 究竟係未已經注定左出現呢d 事
佢套戲都好老實咁話你知其實佢地都唔知
但果張櫈甚至每一幕都話你知 其實所有未來你逆時去做既野
你雖然已經見證過 但最後都係會自然地去符合返
因為單一時間線 你亦都唔會做出任何呢件事以外既選擇
因為其實你未來已經選擇左
所以先去質疑係未有自由意志 定係所有野一早注定左

唔係覺得呢戲套設計有冇問題
而係以上所講係套戲自己講出黎既基本世界觀
你可以話佢差但你至少明左先
你果D 咩粒子彈係咩宇宙大爆炸已經存在個邏輯完全係FAIL撚到仆街
你就係果d完全冇辦法用其他角度去思考
上面其實勁多回覆答左你
剩係識屌人唔識唔明
其實得你一個會唔明呢個位 成套戲最基本既設定
固執到仆街

仲有片段中公路上既垃圾都係倒帶咁俾架車撞飛
你自己入場睇多次啦

有無人可以解答到我

你黃字已經無留意清楚套戲講過乜

逆轉要靠熵變處理過, 係要by object計, 唔係by event咁計
你逆轉行入劇院, 劇院既物理唔會同樣地都係逆轉緊
木碎係劇院一部份, 無經過熵變處理, 唔會好似俾time stone repair咁飛返埋做一個無爛既櫈腳

其實你有無諗過 揸灰色車個條友係識樓軚
如果個畫面係架灰色車個右後門爛左凹咗
我會明你講嘅呢個bug
但係而家好明顯唔係你所理解吸向逆轉男主架車

Kat受左幾多槍？

結果kat見到子彈穿過玻璃窗入返俄佬把手槍，咁kat咪應該會復原？

好難明，加上果度我睇到亂哂

佢先係佢搵到嘅bug入而最大嘅bug

佢套戲就係SET好你逆時做既野會影響到D OBJECT
無論車戰定打人定張櫈都係同一個設定
你唔係搵緊矛盾位
你係直程推翻緊佢套戲既設定

一槍
你可以理解為玻璃窗射傷kat
咁應該會清晰啲

俾多幅你睇，佢準備開車連d煙都係倒帶吸入去，你唔好同我講周圍既物理，包括其他車又會係順時咁樣被撞開，好明顯依幕係倒帶咁播，包括撞車果一下

其他人已經答咗你點解on9錯廢撚事理你

呢件事係因為有個人係未來果一刻逆向去做
所以係果個時間點先出現
亦因為係單一時間線 所以呢件suppose係未來做既事係同時存在於過去

都認同呢個point,
當你見到逆時痕跡，你既未來已經被納入逆時間線既一部分，因為你會配合逆時者既客觀世界去倒轉個entropy，即係逆時同過去既順時發生糾纏，所以時間線應該得返一條，主角就係掌控住最遠未來開始產生逆時既一個人，以佢為主視角去產生新既順時。

我咁講岩唔岩

好簡單啦,
答我究竟點解果塊爛既倒後鏡會係"先爛後被逆轉車撞"
而Kat係"先被逆轉子彈打後受傷"
點解Kat條腰唔係好似塊倒後鏡咁先受傷之後先中槍?

因為架車無被逆轉囉
男主一直逆轉咁揸緊一架順轉車

依架銀車係果架主角未變逆轉人果時, 佢係公路見到自己反轉咗果架逆轉銀色車, 你上面先提及過
咁究竟依架係逆轉車定唔係逆轉車呀?

你調轉左
架車逆轉左 主角主觀意識係順向 要順向渣呢個逆轉既車

好多師兄為咗理順件事係咁自己腦補搞到睇自己睇過d咩都記錯
坦白講其實都係開心討論, 學你上面所講, 有paradox咪paradox囉, 我一樣enjoy
只係想大家唔好成日當咗nolan作品就係完美邏輯

逆轉嘅男主一直揸緊架順轉車
所以啲煙係由順轉車出
因此屬於順轉嘅煙係逆轉男主眼中係調返轉
解唔解釋到

但同一架車, 係男主未入旋轉門之前佢已經見過
依架車就係自己係公路逆轉咁反返轉果架
咁究竟你想話依架係逆轉車定係順時車?

我係想講 逆轉左嘅男主揸緊一架屬於順轉嘅車
逆轉嘅只係男主 佢揸個架車係無經過逆轉

如果係順轉車, 點解識得自己反翻轉?

咪就係要你要逆轉思維去控制囉

好似佢試槍 女人叫佢唔好諗開槍

如果係順轉車, 點解初初男主同neil一齊見到依架車識得自己反翻轉?

13秒依架呀, 你話係順轉, 咁點解會咁樣反?

你果然係唔明

你直接答我係順轉車定逆轉車啦
依家係你唔明我問題問非所答

自膠, 答非所問*

如果勉強要解，就係逆向車載住順向汽油

好簡單, 笑左.. 咁簡單點解你唔明`
以下3個時間點
T= 0, 1, 2
T=0 ,
咩事都冇發生 時間順行
張櫈完整無缺
所以所有野都冇發生 所以係唔會出現子彈窿

T=1
張櫈呢一刻出現子彈窿 , 因為Neil係逆時
主角見到既子彈窿既係現在
實際上係Neil係未來做 所以T=0 唔會出現子弾逆時呢件事 所以唔會有子彈窿
因為係於T=1 亦即T=0既未來

T= 2,
逆時點, Neil 返去射果一下 對T=1黎講係未來
但實際上佢係逆時進行緊去T=1 所以佢而家做既野 下秒係發生係T=1
要注意既係 呢套野並唔係回到過去
而係將"逆時既人"現在到未來做既事 倒轉咁插返係過去既客觀現實入面
所以唔會變成粒子彈自有永有 因為係T=0 呢件事一樣係未發生

呢點都睇唔明既人講好簡單我係覺得搞笑
甚至自我感覺良好覺得冇人明得佢明

要解到搞緊gag咁
解條春咩
一架車究竟係有無被熵變處理過, 逆轉與否都答唔到, 又要成班扮明覺得係唔明既觀眾蠢

成套戲sell緊單線命定論, 所有事都係好現實物理地發生咗就係發生咗
你無啦啦同我講"個子彈窿會突然出現再消失" 你估你拍緊Harry Potter呀?
唔好玩啦葉師父,自己腦補d畫面扮合理

所以都講左好多次
你根本睇唔明套戲設定緊咩背景
唔鍾意/唔接受就話人地係BUG
你做既野係推翻緊一套戲 並唔係搵緊BUG
你而家做既野 = 話哈利波特有BUG
因為世界唔存在魔法

或者噉講
逆轉人+逆轉車/物=需要正向思維駕駛
逆轉人+順轉車/物=需要逆向思維駕駛
順轉人+逆轉車/物=需要逆向思維駕駛

無論一架屬於順轉嘅車/物或者已逆轉嘅車/物
係逆轉時間反左車
係順轉嘅時間角度 佢反車嘅經過都會係調轉

車油火就應該係順行,打火機逆行（因為逆行sator拋出來）

順粹逆行的男主感覺結冰，順行睇就係見到路面有架車著緊火但個人結緊冰，之後火收返啲油收返架車無被撞

咦但係啲火如果順行燒咁順行睇就唔會收返，所以應該啲火同車都係逆行。問題係架車幾時變左逆行？

其實好多野當順行逆行野接觸到就解唔通

唔係只有入過去轉換門既野/人先會reverse

係哩啲reverse既野會干涉到既順時物件都會展示一種reverse表現

最大既例子就係男主轉完出黎開果架銀色車 架車冇入過門reverse 但係後面自己從翻車變返完整 （因為俾逆時男主干涉到）

同樣既例子 順時男主車既倒後鏡 都係由碎左變返好 但係架車一樣係冇reverse到（俾逆時boss既車撞碎 干涉到）

我係用邏輯批判緊依套戲設定上既內在inconsistency,
情況同Harry Potter唔同, Harry Potter開忠明義無物理rules可言, 唔會有inconsistency出現;
但Tenet對於各種逆轉現象都有描述過rules,
舉個例, 我接受到可以由紅到藍穿過一道門去逆轉時空, 但如果你同時間話我知由藍去紅都係逆轉時空, 咁樣就係自相矛盾, 就係bug;
我批判既係套戲既一致性問題, 而唔係話佢玩逆轉有問題,
唔該分清楚

岩，reverse 左既人在逆時接觸過既野，即干涉過既，包括空氣都會有逆時表現

順時主角(黑色) -> 見到炒左既銀車 -> 銀車變正常 -> 夾係中間拎到盒 -> 主角被人捉 -> 逆轉變銀車

銀車(個拎已經係車, 主角唔知) -> 夾係中間拎到盒 -> 車正常 -> 炒左既銀行

其實簡單總結樓主就係睇唔明個設定
覺得同自己既想法相違背
於是就開POST話有BUG
想話俾大家知自己曲高和寡
"你地都鍾意睇既戲 我就搵到BUG喇你地班傻仔繼續當正野啦 "
一班人認真同佢討論解釋俾佢以為既BUG係點
樓主就話你地唔明 咪腦補啦 唔識就唔識
唔洗幫垃圾戲兜啦 BUG就BUG啦
任何人解得岩佢就會話 你以為係咩 點會係咁啊
其實佢根本冇思考過任何人回覆佢既野
因為佢係神 一早就決定好左呢套野係BUG
覆左佢幾次都覺得自己ON9左

如果要玩到咁大, 想問條界線係邊? 我坐車架車個座位逆轉咗, 點解連個engine都逆轉埋?

唔好係咁腦補啦, 依個解釋根本無標準可言

仲有, 如果接觸過既空氣都逆轉埋, 做咩要戴氧氣罩?

我覆咗你幾次都覺得你on9
你覺得你睇得明套戲你就真係曲高傲寡啦

仲有你都未答我Kat既逆轉槍傷係開完槍先傷啦
做咩避開唔答

順時主角(黑色) -> 見到炒左既銀車 -> 銀車變正常 -> 夾係中間拎到盒 -> 主角被人捉 -> 逆轉變銀車

銀車(個盒已經係車, 主角唔知) -> 夾係中間拎到盒 -> 車正常 -> 炒左既銀車

架車就一定係逆轉, 不過係由free will 主角所渣緊

如果干涉到既順時物件都會逆轉埋，點解要戴氧氣罩？d氧氣又唔會被干涉？

戲中個女軍人對白講明只有男主自己係逆轉中，成個世界都係順時，依句野點樣睇得出可以令周邊事物都逆轉埋，係咪個個都無認真睇對白？

點解咁鐘意腦補d戲中已經否定咗既設定？

真呀, 下"突然出現你估哈利波特咩"
真係覆得有理有據
套戲成個設定都係時間點 每件事都係咁
你唔接受我都冇計 全世界都ON9仔 唯樓主真神人也
不過希望下次開完POST
下面打返句不開放討論 只接受崇拜

唔經過個儀器 人同物本質係唔可以被逆轉時間
所以係人被逆轉時間之後
可以用逆向思維去使用本質未被逆轉嘅死物
而逆轉人只係逆轉左 時間入面死物嘅movement
但係逆轉唔到佢嘅本質

唔係干涉到既野會逆轉埋 係會有reverse既表現
逆時果陣你可以打碎張檯 順時咪會睇到張檯唔啦啦由碎左變返好

但係張檯唔會喺順時世界裡面變到愈來愈新 亦唔會好似玩逆時子彈咁 可以用逆向推既方法拉張檯 因為張檯本身既時間冇逆轉

咁多人都糾正左你 自己唔明就喺度死牛一邊頸 講咩唔睇台詞 人地句台詞都唔係咁既意思

追唔到咁多個post但想知點解一開始reverse要戴氧氣罩，後尾唔洗戴？

樓主係到執著有雞先定有蛋先既問題
但套戲就係想講而家就係同時有雞又有蛋
你可以話佢唔合理
所以最後只可以同你講聽故唔好駁故

Harry Potter係形容你腦補on9設定姐，你唔明又係無計。

個post討論咗成十頁我都仲打緊理據debate你又屈鳩我唔聽，喂大哥你反駁我我就要agree你架？我再反駁返你我就錯呀？ 咁次次做覆人果個就贏啦不如，你贏撚咗啦你啱。

我上面成段立論解釋我批判緊Tenet設定中既前後不一 你自己唔撚覆又話鳩我唔聽你講。

算把啦你認真回應返我置頂個問題 "倒後鏡同Kat傷口既矛盾"先算啦。

最後架車入面？
男主當時唔係逆轉狀態
如果唔係女人唔會聽我明佢講咩
同佢睇嘅野都唔會係順時

睇到瞓

我一早講咗我唔係以電影欣賞角度去討講當中既邏輯，而係純粹寫出佢既矛盾位。好多人仲當緊依套野係有一套consistent既邏輯系統。

因為正向主角已經見到架銀行車係馬路中間
根據命定論
所以逆向左之後，架車點都會出現係馬路中間，不過原來咁岩係由主角渣返去

簡單講你而加正向同個逆向自由隻揪，代表正向緊既你只係步向緊逆向前進，然後同正向前進去逆向既人打架

套電影好唔好睇唔我開依個post討論既目的

屌我咪講緊應該係你個意思囉，
但樓上講緊架銀色車都被逆轉埋呀睇唔睇到呀？戲中架銀車順時睇係自己反翻轉呀，咁樓上咪話因為男主干涉到囉。
根本銀車識反翻轉都係錯啦明明係順時車

你屌我做乜我明日月同你啱啱依段同一樣意思

唔係wo, 你條友真係講緊張枱會由碎變返好wo, ok咁姐係又係去返子彈窿消失無錯個point啦

咁咪唔該答返我點解Kat個傷口唔係由受咗傷 先再中逆轉子彈囉？

點解係中咗槍先再受傷呀？唔係會reverse咩？

咪撚理樓主啦，佢連套戲主題都唔知係咩，你點講佢都唔會明

完全唔同啦 好冇

你覺得逆轉左既車先會從翻車變返完整

劇中係任何順時物件被逆時人or物件接觸，撞到，打碎，射中 都會喺順時世界睇有reverse既表現

但係「有reverse既表現」唔代表該物件係「逆時物件」 逆時物件，例如逆時子彈

鳩估

我估tenet會有小隊專門返去再早嘅時間線
再修復戰鬥痕跡
令大戰完全隱藏於歷史
印度婆臨死前都講過要好好隱藏

例如有隊員逆時返去音樂廳襲擊前一個鐘
扮維修員逆時整返好張櫈
咁就唔會有張櫈誕生時個窿去咗邊嘅問題

樓主腦未燒過 此post已完

咁你順時果陣自然就會經歷過啦

又何來要返去確保自己經歷過

點解Kat係中咗槍先再受傷呀？套戲主題唔係會逆轉咩？先有子彈窿、後中槍呀嘛？點解Kat 係先中槍後有槍傷既？

可以咁樣極限腦補成套戲，但戲無展示過任何依種修復痕跡既舉動

你無改錯名

樓主講極都唔明笑死

咁點解Kat個腰傷中槍前無reverse表現既？

諗到一個解法

順時角度：
有人帶結冰主角同結冰車到現場，現場有一攤順時油同逆時油，有人(用打火機B)點著順時油，令主角同車溶冰，逆時油突然起火，令順時油冷卻，逆時油嘅火被收入 Sator 嘅打火機。

逆時角度
Sator 用打火機點著逆時油，順時油突然起火，令逆時油冷卻，令逆時嘅主角同車結冰，順時油嘅火被收入(打火機B)，有人帶走結冰嘅主角同車。

因為Kat 當時係順時既人 佢冇被逆轉到 係順時世界被逆轉sator射中左逆轉子彈後 主角為左佢傷口快點好翻 所以主角同佢逆轉療傷

我都係睇YouTube 啲解讀片講 有錯指正

俾小弟扮下野補充下

Reverse 既表現唔一定係逆時，逆時係講緊入左轉轉門既人同物。reverse 既表現係逆entropy （熵）既表現，呢度係講，事物由混亂回復到有序，例如爛既玻璃杯變返完整既杯。

一件物件如果被打散，係近乎唔可能回復到最初冇爛既形態，要逆entropy先做得到。

例如覆水難收，破鏡重圓，死而復生，係好難做到，因為有時序必然性。

但係，如果逆時者，將呢個時間順序打破左，例如在逆時間線中開槍打爛d野、殺人，在順時者眼中，會見到倒在血泊既人死而復生，被打爛既野完好無初。

於是，逆時者及其裝備+被逆時者影響左既物件，都會在順時者眼中呈現所謂「逆時表現」，其實正確地講係「逆entropy既表現」，即係你見到個唔可能既時序出現左。

至於點解逆時子彈痕跡不會在過去永遠存在，係因為逆時子彈痕跡係由「逆時者」衍生，只要逆時者一在逆時間消失，子彈痕跡都會跟住消失。

即係有兩個時間點，會夾住子彈窿存在既時間

1. 逆時者消失（例如逆時者都開槍兩個鐘後轉換返順時，即係-2小時），在-2小時之前，冇子彈窿，-1.99999小時之後，子彈窿出現）

2. 逆時者開槍打中果一刻（例如0小時之後，+0.00001秒開始），子彈窿被完全修復，在順時者眼中，係唔make sense 既，因為成件事好似魔法咁倒轉邏輯

但車上既倒後鏡都係順時既物件，點解會係撞到架逆時車之前就爛咗，都撞完先回復？ 唔係好你話好似Kat咁中咗槍先傷咩？

睇完兩次好想將套戲由尾播番去個頭到睇

女主返去係船果陣，無mask
男主係紅藍隊大戰比neil救返出黎果陣都無mask

好多bug

點解整整下條女後尾唔駛戴口罩既？

順時既kat點解中槍之後先有子彈既傷痕？
順時既倒後鏡點解係爛咗之後先俾車撞？

有人可以一次過答到未？
唔好成日答一邊唔答一邊啦

因為佢最尾入多咗一次門，變返順時先再上船

順時黎架

重睇此post已完

冇錯 其實嚴格黎講唔係物體既「時間」逆轉 係物體既「熵」逆轉

而「逆熵」物件/人依然可以同「順熵」既物體互動
只不過哩種互動會變得非常不合常理 所以睇上黎好似時間逆轉一樣

就係呢種互動會令到其他順時and無辜既野都逆埋熵

依我理解 因為人係要入逆轉門先逆轉到 倒後鏡嗰到係要成件事咁睇 關逆轉㾗跡事 上面有人答左

entrophy嗰個位諗諗下好似有bug

順行情況下（現實物理）基於能量嘅特性宇宙嘅total entrophy係只會增加唔會減少
但係唔代表個別物件/系統嘅entrophy唔可以減少
例如話雪櫃 雪櫃內部嘅low entrophy state係靠消費外部能量製造 消耗能量嘅過程會增加外界嘅entrophy

根據電影
逆行嗰陣點火會導致結冰嘅原因
係因為逆行情況下宇宙嘅entrophy係遞減
但係電影好似冇address過個別物件嘅情況
假設有一個逆行雪櫃
電影入面嘅設定指佢嘅entropy總和會隨逆行遞減
但係答唔到究竟雪櫃內部嘅closed system究竟會係越嚟越熱定係越嚟越凍
因為佢好似冇differentiate過open system同closed system喺entrophy上面嘅分別

順時既kat點解中槍之後先有子彈既傷痕？
順時既倒後鏡點解係爛咗之後先俾車撞？

答到我未？

準備睇第二次
好想留意一開始喺背景會唔會出現啲逆行人

樓主會扮睇唔到

跟本套戲太多問題
就算無問題都實在太複雜

kat嘅槍傷係同子彈互動（即係中槍）之後先有嘅 理應同順逆無關喎
倒後鏡同劇院張凳嗰個部分我都仲諗緊

屌我明了，但係有 bug，順時觀測既人會見到轉轉門同時出左兩條友，但逆時撚一入轉轉門再出應該唔會見到入轉轉門前既自己，1999

你班友自己腦補套theory話物件同人既reaction唔同，喂大佬quote返套戲邊度有咁講先啦

自己係度作，由頭到尾明明都係人同物處理情況一樣

你第一句啱架，跟住就會解唔通第二句ja ma

因為Kat既槍傷係被逆時子彈逆行返彈夾時打中 唔係俾逆時子彈射出打中

原理同一開始劇院果個被逆行子彈逆返彈夾打死既特種兵一樣

你要有彈傷 子彈逆返 先會冇事

例如舊石個彈孔 子彈逆返彈夾 彈孔會回復

但係你係中間擺塊完整既木板 舊石個彈孔都會回復 但係塊板會穿

似乎我去唔到你呢種level去諗呢件事，我已經無法在理解上再進一步

佢哋逆時嗰段時間
有啲地方（例如話去挪威嗰個貨櫃）有順時氧氣供應 所以就唔使戴氧氣罩

我讀physics所以呢個位感受有啲深刻
逆entrophy同逆時始終係兩件事嚟
所以覺得電影個設定咁樣set一定有佢嘅原因

雪櫃會令內部溫度下降，散熱位置溫度上升
所以可以諗一個「簡單」啲嘅問題先：一個Closed system 有高溫逆時物件同低溫順時物件，溫度會點變化？

個倒後鏡都仲未明 個個講左9萬幾次 個倒後鏡係被逆時boss撞爛呀嘛 係順時世界咪由爛變完整囉（掉返轉） 有咩咁難明

Kat果度自己睇comment啦 覆完又唔睇

我都好奇會係點
電影入面冇acknowledge過局部嘅entrophy change喺逆行時會係點樣
我理解返嚟嘅只係逆行下每一個interaction嘅total entrophy都會係負數

所以我根本唔信人可以扭轉時空，如果我地局部扭轉時空，我地點樣去切斷該時空同外間既連繫，例如空氣亂咁走，例如光線要突破我地所謂既「局部時空」去返去光源度/反射面，根本就牽一髮動全身，根本如果要逆轉就係成個宇宙去逆轉。

我根本唔信會做到呢一步。

如果做到，都會毁滅左順時間線既未來，因為根本要成個宇宙倒行。

我9up，physics撚應該會屌死我

子彈窿唔係bug,講得通。最大bug係一開始帶手套玩子彈

OK啦，有心機諗呢啲嘢
一開始見到就知道終極Boss一定係自己，
一定係自己打自己

我覺得entrophy change 係展示arrow of time 既方法。因為如果時間逆行，無一樣比entropy change 更加可以展示時間流向，即係水變冰你會知係時間調轉左。但譬如一個波左至右咁行，你調番轉睇個波右至左咁行，但你就唔會睇分別到究竟邊個先係順時先發生嘅嘢！即係逆時同entropy change 其實係兩個獨立事件。

至於雪櫃，雪櫃我諗本身唔係一個closed system? 因為始終要有電佢先可以work, 所以唔bound by 2nd law of thermodynamics

鳩噏，有錯勿屌

呢個解釋幾合理
其實都好多人講過
但樓主仲係固執到爆
其實諗唔明咪大家一齊討論吓
但樓主嘅口吻真係柒到核爆

其實嚴格嚟講唔係唔得嘅
如果用宇宙以外嘅energy去推動還原
道理上至少喺macro state係可以將宇宙嘅過程逆行
不過個逆行可以去到乜嘢程度就真係唔知
因為有量子力學嘅限制

好似冰溶咗做水之後
用外在能量（雪櫃）去雪返凍佢
可以將啲水變返做冰
但係未必保證到粒冰啲水分子排列可以同粒冰未溶之前一樣

我個人睇法係物件逆行應該唔止係reverse total entrophy change咁簡單
因為單係entrophy嘅遞減係保證唔到時空順序逆行 只係確保咗宇宙entrophy嘅總量相同而已

要完說嘅話應該要加多一個同觀測有關嘅rule先確保到逆行嘅物件會乖乖地倒後行

手套係鉛手套
逆行物件喺順行時間線會散發輻射
kat中咗逆行彈嘅時候主角群幫佢逆行就係因為佢唔逆行會畀輻射毒死

依個回覆仲柒，
咁倒後鏡咪又係俾架車倒轉撞，咁又唔撚係先撞後爛？

屌你因為粒子彈係倒後都講得出

套戲主題唔係會逆轉咩

笑，重睇啦

kat果度我反駁咗你地噏堆野幾次啦，自己又唔睇

屌，明

唔係逆轉？
點呀你班友，唔好下下要我cap返d scene同對白你睇啦

你重睇啦

原來樓主睇完預告當睇完

唔識野，想問下最尾嗰場大戰佢地返返去點解唔洗帶氧氣罩，仲kat返去搵佢老公嗰場都唔洗氧氣罩既?

你繼續講埋d弱智留言扮反駁咗啦

你講緊喺貨櫃同船入面？
嗰兩個空間本身係密封嘅
充滿逆時氧氣咪唔使帶氧氣罩囉

套戲世界觀應該係咁：

逆時中 ：
外圍：命定論作用中
自己：自由意志

逆時再順時：
外圍：跳左去平衡宇宙
自己：跳左去平衡宇宙

都叫你重睇囉
粒子彈逆行
又唔係kat逆行

Kat返去係船上面個場照計唔係密封?

你答條春 淨係見到你喺度9叫bug bug bug 之外 又一句都講唔到實際點bug 咁多人用劇中scene解俾你聽 又話人地腦補 屌 果啲係劇裡面既場景 拍晒出黎有畫面呀 使乜腦補呀

真係柒到考試唔及格就講試卷有bug

上船見俄佬果段已經係順時咗
佢係逆時返13號再順時坐飛機去越南
因為時間差關係
佢上船果時就會同主角去戰場同時發生

你重睇啦
撞倒後鏡果架車都係逆行。個倒後鏡無逆行，點解又會倒後鏡爛先呀？

即係逆時去左時間點a, 然後再係時間點a順時?

無錯

逆時人揸車佢都係向前行
只係順時人望係倒後行

你真係當我冇重睇
個倒後鏡係畀逆時子彈打中
唔係撞爛架柒頭
叫人重睇自己又唔重睇

另外想問字幕完之後有冇彩蛋？

如果所有野都invert

咁光線既移動方向都會invert

咁講主角一去到應該即刻盲左，因為無光會反射入佢眼，而唔係見到啲野掉轉行咁簡單

1:46 呀盲系
你班友睇戲唔專心我都算, trailer都播過兩次都夠膽死話架車既倒後鏡係俾子彈打中
你睇撚咗邊套戲呀?

你過去返向應該係改變左正向的結果？

無

其實我最唔明係最後個女人在遊艇殺佢老公，果個時空有2個佢，佢又係正向緊，咁佢洗唔洗返去佢本來的時空？
如佢唔返果個時空永遠有2個佢？

結果同原因會調轉。係順行時間線,倒後鏡係爛咗,之後比逆行時間既人打返原型。(爛 一〉無事) 但係逆行時間線,係對方打塊所以鏡會爛。 (無事 一〉爛)
所以係順行角度會見到結果先因為個原因未發生。
只係個人見解,做下討論。

1:46
逆時車係屎忽撞倒後鏡撞到還完靚靚
Kat俾粒逆時子彈個屎忽插入個身, 你班友就話係中完彈先會傷

咁所以我就會有第二個問題, 點解Kat俾逆行子彈打中之前唔係已經受咗傷, 而係打中之後先受傷?

我都係咁想，逆行係改變左順行的結果，當然結果最後係一樣

同個仔一齊果件遲d都會逆轉返返去14 號

果一刻係
後生果個之後又會中槍同逆時返去14號
咁就會得返老啲果個

係你淨係睇個trailer啦
冇睇戲就收皮啦柒頭

應該唔會，因為俄佬死左。

逆時人再去第二個轉轉門順時嗰一刻，應該要當去左平衡宇宙。

點呀又唔撚敢答，倒後鏡邊度係子彈射爛呀？講黎聽下？

答我啦，套戲邊架車塊倒後鏡俾子彈射中呀？你睇咗邊套戲呀？

咁女人中槍之後成班比人推左入去，佢地見倒對面係成班推返出來，果下個軍人話要確認見倒自己出返來先好入去？
咁返正入到去都唔知會發生咩同點接返final時間結果，咁點解要睇下對面確認？

如果係平行宇宙，點解會對佢本身個宇宙有causal effect?

我都係想緊呢套戲有冇平衡宇宙概念，因為吸血鬼又話發生左嘅嘢就係發生咗

答我未？邊幕塊倒後鏡俾逆時子彈打中咁把炮？

咁平行宇宙都有得交錯，都係任佢講

個個都答曬你啦
係你自己話錯咋嘛
你係要咁堅持己見
我再點答你都冇用

老俄佬死嘅
後生俄佬未死㗎

應該係冇casual effect

咁條女殺俄佬冇意思，殺完佢，個世界仲有另一個俄佬

下，咁好arbitrary, 當主角個世界係平行宇宙a, 佢係平行宇宙b阻止到佢自殺，但仲有平行宇宙b,c,e,f,g，點解阻止左b就平行宇宙a冇事?

冇causal effect咁點解要返去阻止佢自殺?

屌你條友柒撚到
痴撚線

"倒後鏡俾逆時子彈打中"

個腦跳咗制又唔肯認咪縮返埋個龜頭入睪丸囉仲想執雞

隔離post其實有討論過依點
老俄佬死咗一樣會觸發訊息
只係後生俄佬唔知
即係話14號其實已經成咗定局
未來人點都唔會得到演算機

你對自己講啦柒頭
柒咗咁多頁都唔認

最主要係第二次去oslo 轉轉門嗰時，逆時黑人入去轉轉門再出黎係見唔到對面既逆時自己。

但係套戲第一次去oslo (西裝黑人視角），逆時面具黑人同順時面具黑人係同一時間走出黎，咁證明左第二次oslo 逆時黑人入轉轉門再出返黎已經唔係原本既時間線。

阻止俄佬自殺應該係救唔到原先時間線既世界。

我理解係其實佢地返去阻止都係一早已定左
其實所有發生不論逆行同順行都係一早已經定左，逆行返到去見倒唔同野發生係因為如果佢唔返去帶來改變，順行個結果會唔同，不過順行果時其實佢地已經經歷過逆行帶比佢的改變。

如果咁睇其實所有time line只會有一條，同其實你逆行果時就算你做咩都改變唔倒啲咩，因為你逆行做的東西在之前順行你自己已經歷左。

當然有平衡宇宙的話就唔同講法

咁我有一樣野唔明。

如果有自殺=世界gameover, 咁未來唔會派到人返黎。

如果冇自殺，咁未來既人應該冇動機派人返黎。

咁所以派人返黎阻止本身係唔係有d矛盾?

佢入面好似係有解釋過下的，不過太多資訊又講得太快我又唔係好記得

你要相信世界有冇邏輯嘅傻佬

未來想逆轉熵嘅人係認為令以前嘅人類消失，自己會冇事。
不過亦唔排除佢地根本想人類同地球或宇宙回歸零。

用平衡宇宙先解釋到

時間線 A既現代 - 現代人冇事，去到未來冚球鏟

時間線 B 既現代 - 現代人冚球鏟，未來人返左另一個時間線既現代 save load 大法再玩一次，搏呢個時間線既未來人類唔會冚球鏟。

時間線 A 既未來 - 冚球鏟。但係可以返過去 save load 大法再搏過。

其實逆時行 係咪身體狀況都會逆時行

其實俄佬係咪可以不斷逆時去醫翻自己癌症

我係Reddit搵到點解釋子彈窿會出現同埋幾時出現既原因

they explain this in the pissing in the wind. Non-inverted objects that are affected by inverted objects only get pushed so far upstream in time before the force of normal time pushes them back in the direction of normal time. In the same way that the Protagonist appears seemingly out of nowhere out of the turnstyle in the first Oslo scene, since he goes from inverted to non-inverted, so will the bullet-holes appear out of nowhere once the “wind” of time pushes them from being inverted to normal.

A simplified *tenet* for this is that from the perspective of a person in forward time, if an object goes from Inverted to Uninverted it will *appear out of* nowhere, (ie the scene mentioned above), and if an object goes from Normal to inverted it will *dissapear into* nowhere, like the scene where Sator escapes into the Turnstyle when Ives' crew busts in to save the Protagonist and Neil This effect is reversed from the perspective of a person who is inverted.

換言之即係玻璃上面既子彈窿真係會無啦啦出現 但唔知實際上係幾時，可能係早幾分鐘or幾個鐘

好 我試下解釋啦 (個人意見,討論下)
順時角度 (主角見到既事)
Kat(順時&未受傷)比Sator(逆時)帶咗入藍方既審問室(所以佢帶氧氣罩),倒數3 2 1,佢比Sator逆時子彈打傷(子彈向後)。
Sator(順時)一直係出面監視緊,出嚟一陣就入對門逆轉。
(Kat已經受傷)
逆時角度 (Sator 角度佢逆轉後發生既事)
其實係調返轉
Sator(剛剛逆轉,順 一〉逆), Kat係已經受咗傷,順數Sator 係藍房打嗰一槍係子彈向前,Kat由受傷變無傷,Sator帶返Kat 出去。Sator幫Kat除氧氣罩。
(Kat冇受傷)

因為Kat係冇逆轉過,佢中槍其實係順時既事,但係Sator眼中佢就真係由無事一〉受傷 & 受傷一〉無事。

trigger未來人派人返黎應該唔關sator自殺事，好似有提過係因為氣候變化乜乜77。

sator會想自殺同會失敗係佢個時空設定其實未來人應該一早就知，不過可能同佢做生意依然有著數。

但係sator見到未來人派人同自己deal, 唔係應該一早知道未來依然有人，自己自殺唔會成功咩?

我有個問題
就係當Cat 返去隊冧佢老公嘅時候 點解佢唔使帶氧氣罩呢？

揾方法解釋到玻璃子彈窿都無用，因為同樣情況出現係主角第一次逆轉完行出黎踩水氹就會有矛盾情況

同樣都係reddit:

I have one phrase for you: "Walls vs. puddles." (tl;dr at end)

Inverted bullet strikes non-inverted wall but Inverted foot strikes non-inverted puddle and impact propagates backwards in time.

Putting it all together, all from the "normal" observer viewpoint so we know we are comparing apples to apples:

-Inverted foot strikes non-inverted puddle and impact propagates forward in time.

-Inverted bullet strikes non-inverted wall and impact propagates backwards in time.

There is a problem here.

tl;dr: Inverted things impact puddles and the impact propagates forward in time. Inverted things impact walls (and, apparently, people) and the impact propagates backwards in time. A non-inverted wall and a non-inverted puddle can not propagate impacts from inverted things in different time directions. That is an inconsistency.

佢已經變番順時人，養完傷了。

咁點可能有兩個cat 喺嗰個時空呢? 呢樣嘢困擾左我好耐

咩呀，機場寶庫入面咪主角同主角兩個人打緊，點會冇可能

其實果邊有冇人討論逆時人睇野同講野嘅問題?

因為套戲話逆時個肺嘅運作唔同所以要吸逆氧。
咁問題一樣會發生喺視覺。
正常係光線投射物件再反映射入視網膜產生影象，咁逆時咪係光線離開視網膜??佢地應該全部失明?

而且逆時人講野發音喺順時人聽覺都係調轉。咁兩邊人傾偈要有翻譯機喎。

但係你講嗰個情景 當時佢哋係有帶氧氣罩㗎嘛 但係Cat返去隊冧佢老公係冇帶喎
我個問題係點解cat返去過去唔使帶氧氣罩喎?

唔可以

只係變左逆時既人先要戴，樓上CHING 咪講左，CAT 係變返順時先出去隊佢老公

大佬 如果當時佢係順時嘅話 咁就唔會有兩個Cat喺嗰個時空啦 做乜嘢??!

CLS........果時主角夠係由未來返左去爆炸果日啦，主角係紅色係順時架。
爆炸果日就係歌劇院襲擊果日，果日主角咪同一時間順時係歌劇院同爆炸點一齊存在一齊打緊囉
你到底有冇睇戲架，睇多次先啦

你真係要重睇
Kat 逆時到14號個日出來順時時空
咁順時時空嘅14號就有依家嘅kat
但係本身14號都有冇穿越時空嘅kat

順時逆時係指佢嗰陣喺時間線上行嘅方向
Kat係逆行返過去 跟住再變順行
所以俄佬同kat喺越南渡假嗰陣係有兩個同時順行緊嘅kat

眼個到答唔到你
但係講嘢個到佢地係錄音反向重播
係車上面有幕男主話聽唔明對講機 neil話佢地唔係講緊愛沙尼亞 係講緊reverse話
之後審問室你會聽到有疊聲出現
就係反向話 之後有即時傳譯做正向嘅聲

咁我明白晒啦 即係話得一條時間線 對唔住咁多位

你將個時間線想像成一條播放緊嘅卡式錄音帶應該會清楚好多

順行=錄音帶播放
逆行=錄音帶rewind

每次行入去嗰個旋轉門嘅時候就係將順行逆行倒轉一次

睇完個解釋終於明晒

"時間洪流"呢樣嘢戲入面真係有提到
時間係有順流嘅tendency
所以逆流留低嘅痕跡會好似海灘上面嘅腳印咁洗走
最尾大戰搶嗰件algorithm就係有能力改變時間流向嘅tendency
如果啟動咗時間就會向源頭崩塌
然後就渣都冇得淨

其實最舒服嘅世界末日就逆熵。
而且有d科幻故事有講喺呢個宇宙文明之前，仲有好多個宇宙文明，番去零或對上一個宇宙文明都唔見得有咩所謂。

係呀
兩個順時又有咩所謂?

如果講世界末日嘅話
最冇癮應該係熱寂
純粹係宇宙嘅entrophy去到平均最大值
巴打講嗰隻reverse entrophy應該係類似big crush嘅model？
印象中big crush好似係用宇宙質量做指標
如果宇宙質量太大 空間遲早會停止膨脹
然後壓縮 最後縮返做宇宙大爆炸之前一粒點咁樣嘅狀態

有啲逆轉輻射去左木碎到

咁既話其實puddle個幕有問題，因為其餘咁多幕其實都係“impact propagates backwards in time”

咁係咪即係entropy係“normal observer”既眼中會小左？咁即使冇左puddle一幕，成套戲都係同熱力學唔consistent?

你標題已經劇透緊啦我屌你老母

真係，我wiki完先睇到，原來tenet個symmetry concept本來就係違反左thermodynamics

despite being an abstract concept, everyone has an intuitive sense of the effects of entropy. For example, it is often very easy to tell the difference between a video being played forwards or backwards. A video may depict a wood fire that melts a nearby ice block, played in reverse it would show that a puddle of water turned a cloud of smoke into unburnt wood and froze itself in the process. Surprisingly, in either case the vast majority of the laws of physics are not broken by these processes, a notable exception being the second law of thermodynamics. When a law of physics applies equally when time is reversed, it is said to show T-symmetry; in this case, entropy is what allows one to decide if the video described above is playing forwards or in reverse as intuitively we identify that only when played forwards the entropy of the scene is increasing. Because of the second law of thermodynamics, entropy prevents macroscopic processes showing T-symmetry.

其實有d似 光係粒子定波浪 如果你有讀physics

你用機器睇到分子咁細 你每一次睇 粒光子都係粒子

你唔用顯微鏡 佢永遠都係波浪

姐係現實世界 都會因為我地人類主觀見唔見到而有reality既改變

所以tenet呢個concept其實唔係咁難接受得到

why not?
哈利波特都係咁啦

同佢講咁撚多真係晒9氣 佢自己根本就係弱智負皮呢啲垃圾post算啦 拉！

身體同引力都唔得

你岩 但簡單啲neil逆向前一槍射落去就ok 不過電影角度咁多見到條友例轉行會無曬神秘感

咁套戲入面好撚多bug喎
子彈打中嘅木碎，玻璃
主角reverse揸嘅車
你再搵多啲比我睇，多到我都唔記得

真係慘 樓豬又冇左個ac

其實唔止puddles一幕有問題

仲有逆轉後主角揸車撞其他車其他車都係impact propagates forward in time, 同撞爛倒後鏡一幕impact propagates backwards in time又係相反

其實戲中好多無特寫既物件俾逆轉人掂過都係拍咗做到impact propagates forward in time

光線冇逆轉 所以照樣係射入視網膜
不過佢地身體內d 血液 神經訊號 消化系統 排尿 應該全部調返轉...

回返你QUOTE 個CHING 先，佢地講野係反轉，每次同逆向左既人講野都有用翻譯機，你可以去睇多次喇

光線同重力應該係唯二逆轉個人時間唔會影響到既野來
而且好多人冇留意到入面有講，逆轉左既係入去傳送門入面既物質，但個世界冇逆到。
所以個人既身體入面唔會有時，因為佢個人本身既時間規律同個世界唔同，而唔係個世界既規律唔同左
所以CHING 你又可以去睇多次喇

第二次轉轉門果陣 應該係見到對面逆時自己
只不過佢冇影出黎 因為順時面具主角好快跑走左

其實主角係實驗室同個女科學家玩子彈原理係咩
理論上逆時子槍會係順時返入槍係因為有人係逆時同時間開左槍
但主角無係逆時開槍都吸到子彈

粒子彈係比人逆轉左
但無論逆唔逆轉既野都會同世界上其他野有互動
所以主角諗住放低子彈，佢就反而上返來
主角瞄住子彈個位開槍，粒子彈就返返彈匣
因為係粒子彈既角度睇，佢係射緊出去
你可以想像下主角如果當時入完逆轉機個人逆轉左，咁佢開槍粒子彈係會射左出去，但係正向既人既角度成件事就會倒返帶睇，粒子彈係返返入彈匣
行為係一樣，無論做動作果個人有冇逆向其實係冇分別
只要佢去做果樣野，咁果樣野就會發生
係比較難明，但重點係要由子彈既角度去睇
如果咁講你可能會明啲。以子彈既時間線去睇，佢比人射過出去之後，係直到今時今日，主角想開槍果一刻，佢既時間線就係返左入槍。成件事同之前射佢出去既動作無關，係而家既主角影響左佢。

你呢個問題既答案可以一次過答哂樓主問果堆ON9 野。所有順時果陣見到爛左既野，都有可能係逆轉過既人或者事物整爛。所以個倒後鏡爛左係因為以個倒後鏡既角度睇，佢之前比人撞爛左，當果件事以逆轉發生果陣佢咪靚返。個水氹未比人踩就已經有水花，係因為逆向左既主角諗住踩佢，係正向既地面來講佢已經踩左、踩完，只係個水花係逆向既主角眼中逆向咁播返出來，同啲雀倒後飛一樣。

其實我都唔知樓主唔明啲乜，明明就好撚簡單

其實樓主既諗法係合理
因為通常係正向人用正向野，反向人用反向野，好易明

但係正向人用反熵物質既情况，實在太難明
反熵物質同正向物質碰撞既特性係點，係諗唔通的，因為都唔係真正科學
只可以當係就係

覺得自己明既人，只係因為你唔明
明?

我反而覺得呢個心理位幾bug

唔洗講到咁複雜

尾段有座大樓被順時同逆時都炸過
大樓既狀態：
廢墟>逆時炸>完整大樓>順時炸>廢墟
咁座大樓係幾時起？

以我理解其實無bug. 你要首先搞清同一場景入面順時人(無帶氧罩)同逆時人(帶氧罩)做緊既野既影響同次序。跟住要明白時間唔係單向，係三向。順時人將會做既野等於同場逆時人既過去，逆時人會做既野係順時人過去會出現。

順時人入左機去左逆時個陣，同一時空會有兩個自己，但當佢做完要做既野就要入多次部機，將自己由逆時人轉番做順時人正常生活。所以同一場景時空係有2個順時既自己加一個逆時既自己。即係點解自由港同一時間主角同自己打緊之餘仲有多個自己逃走緊。最尾Neil要番去死個度都係一樣。

你可以同樓主齊名
兩個ON9仔自己理解唔到
就覺得全世界都唔會明

你可能跟住會問。咁最尾時間夾擊個度，逆時隊炸左棟樓，咪即係等於順時個陣棟樓一起就係爛樓囉。哩個就係Observer既影響，如果有興趣想理解多d我建議可以去睇下以下兩個experiment, 睇完就會明好多。
1. Double Slit Experiment
2. Delayed Choice Quantum Eraser

唔關事，其實成套戲根本就係LOOP 緊
呢套戲講緊既已經係唔知幾多個無限LOOP 既其中一個
但LOOP 點都會有開始既第一次，第一次果陣未來人就係搵SATOR 做呢樣野
做到去主角果個位就比主角搞WOR 左，而主角帶住佢既知識又去搵返NEIL 來培訓，NEIL 又幫返過去既自己再LOOP 過。(有啲人甚至覺得搵SATOR 既果個所謂未來人根本就係未來既主角，未來邊有人會整死過去人搞到自己冚家剷咁ON 9 架，係得一早知件事會FAIL 既主角先會特登搵SATOR 來做無限LOOP 玩鳩佢。當然呢個係藍色窗簾啦，但就解到你個心理BUG)
但無論如何，就算明知主角會搞到你失敗。因為發生既野已經發生左，所以一定只會繼續LOOP 落去，改變唔到。

兩個解法
第一︰橦樓本來係好地地冇事， 兩截都係度。逆時果班人去到係炸左一部份。但順時睇返就係橦樓變返正常，同時比人順時炸另一截。
第二個解法︰
如果時光機發明左，但有人坐時光機返左去幾十萬年前，係果度又整多部時光機返返來。如此類推有人坐時光機一路返到宇宙未開始果陣
請問時光機係幾時發明？
答案係冇答案
一率涉到時間旅行你就要接受有啲野係會毫無理由咁存在，而係解釋唔到同唔需要解釋

佢戲入面都交代過，未來既地球已經差到生活唔到。所以既然都無可能有後代，不如返過去攬炒。至少佢地唔洗挨到老死同下一代唔洗受，可以強制閂機咁，但大前提係唔知會唔會create左另一個parallel universe.

順時唔會見到正常
順時人見到逆時人射出既子彈窿
當然都見到逆時人炸成既廢墟

我結論同你差唔多
係人類未有答案
個子彈窿點黎？
棟大樓點黎？
現實都有呢個問題
個宇宙點黎？
呢啲唔係bug
係人類對時間或者宇宙仲有好多野未解到

點解樓上咁多人答咗你都仲唔明
你其實係咪搵交嗌

其實就係點解肺喺逆時果陣，唔可以吸入正常空氣，要用逆氣？
視網膜就可以逆時都照可以用正常光，而唔係逆光呢？

點解逆肺唔可以吸收正常氧氣，而逆視網膜可以睇到正常光？

屌你老母，未睇套戲就要比你標題劇透
唔止內有戲透啦下話？

可能得reddit 先有呢d 高質討論
呢度大部分人都冇諗得咁仔細又唔明你講緊乜，一味就開火亂咁屌

咁未來人唔試下做又點知佢地的未來冇改變？

唔緊要咪屌囉，我又唔會少咗忽肉
都有啲人明我講咩既

我樓上post埋reddit reference有幾個師兄都明點解你係都唔明？
你係咪揾交嗌姐，呀"尖子"？
我地講緊Walls vs Puddles你又唔係回應依個問題你申個頭出黎做咩姐？

你只係assume左反熵物質同普通物質接觸，普通物質都係以反熵方式interact
套戲都係引你去信呢樣野
又或者你係用time reverse / what happened happened 角度去諗，咁就係決定論

唔關事
我地睇就知道永遠唔會成功
但未來人同sator覺得可能有機會成功
係未試過你又點知成唔成功的心態

點會，佢見到由未來有人返黎，佢唔係已經可以推論出未來仲有人存在咩?

如果佢覺得自己個自殺計劃會成功，點解佢見到未來有人同佢deal會唔覺得差異?

除非你用平行世界解釋。

我意思係
未來人同佢的心態係
未來人就黎末日
佢都就黎病死

咪試下可唔可以成功囉 反正都就收皮
成功左就對自己黎講有得益
唔成功就係唔係都要死

成功左就証實有平行世界
唔成功就單一時間線

下，好似有d牽強 照計佢地好清楚個時空係點運作。

同埋佢套戲d場面好似係刻意營造到未來逆行會cause現在既野，現在既野會cause未來，似乎係想強調兩者係同一時空，唔係平行宇宙?

《天能》的時間理論核心就是「矛盾」，所以看不懂才是真正看懂！？

入面都有提出呢d 問題/矛盾，其實係冇得解

套戲係想強調只有單一時空

就好似主角都知sator唔會成功
咁主角唔洗去阻止佢啦 反正佢都唔會成功姐

同一道理

最解釋唔到係點解個人入咗旋轉門都係正向狀態，而物件係逆向狀態⋯其實係咪想表現反相對論？

係正逆向時間互相撞擊就明點解會更大威力，雖然輕輕用著件裝就排除咗呢樣野⋯但逆向時間流做正向運動應該要用更多能量，個人入左逆向時間但係人咁逆向時間粒子彈應該要更多火藥先推動到正向時威力⋯

但點解兩個同樣係逆向時間嘅人，果粒子彈點解會有更大威力？除非你每次入逆向都係帶比正向時更重火藥嘅子彈.⋯我最諗唔明係呢樣

應該話由藍人決定個一刻先開始存在，之前就會一直按照順時邏輯存在

其實主角個心理我都覺得有d矛盾，照計明知一定會成功，但緊張到好似會輸咁

套戲係咁做就係咁睇
唔通要將現實套落戲？
咁你應該連魔戒哈利波特都睇唔明

根本"解唔通"+"有paradox" 先係正確答案，成班係度話自己明既自high｡

其實佢地應該食野都唔可以食正常野，不過上面都有ching 講左，將野食送入旋轉門就解決到。
光點解得，因為光我地平時睇果陣唔係粒子，而係波段？🤔
而且就算有影響，都唔會有所謂既正向光同反向光，因為光速係永遠恆定🤔
我地平時睇野啲光只係有少少入左眼，同時間佢地都會向無限咁多個方向散走，你個人逆轉左，都只係睇返平時由第二個方向走左啲光
佢又有講過逆轉左之後聽野同睇野會distorted 被干擾。應該係同樣為波長既lightwave 同soundwave 變左聽膈睇反向既波長，所以會變得好怪，但唔會話聽睇唔到

我理解係如果你抱住切蘋果目的入旋轉門，你一出來就會見到對面蘋果已經係切開狀態，你一入旋轉門果一刻就代表你之後會做ge任何行動都已經成為咗事實

算啦
你覺得自己諗得通就得

我係明你果個諗法，再諗多一層，所以唔好話人on 9
你"明"，只係你settle係某一層簡單既思維

不如問點解人體過咗去轉轉門係仲係正向狀態，而其他物質係逆向

我睇極都睇唔到 導演係咪細心到咁

好 睇左幾段 決定唔睇 唔想頭痛

佢個人逆左架喇，正如戲入面所講，佢跑步啲風會反而係後面吹來，開車個摩擦力會掉轉哂。即係正路來講佢要體驗返正常既感覺佢要將自己做既野反轉，即係要向後行同向後開車先得。

但講就易，人既意識係獨立於時間，唔會因為身體既感官同機能倒轉左就會跟埋倒轉來做動作，所以意識上佢地仍然只可以向前行。

同埋因為佢地一定要食逆轉既野食同吸逆氧，所以個人會向住反向正常咁衰老。咁食普通野會唔會逆轉咁越來越後生，唔會知，因為一食就死了😵

用你既文字
我都可以話 你以為冇人明 因為你settle 係某一層思維

用你既邏輯
我可以話 呢個世界人冇人明任何野

我只可以講你仲on9 過樓主
至少佢係蠢 唔明， 你係以為自己好醒

on9 仔

Walls vs Puddles 個問題你地都答唔到啦講咁撚耐

九億幾人答完你次次都扮盲 笑到仆街

隔一陣又復活上黎話冇人答到
好撚無恥

你識咩丫，樓主勁撚過中共呀
佢話你答唔到就係答唔到

唔係唔明
唔係有bug
係人類文明未解釋到
如果解釋到宇宙幾時開始存在
可能就解釋到個子彈窿幾時開始存在

on9 仔你依段已經錯漏百出啦

逆轉子彈眼中係俾人射出去，咁張順時櫈眼中係俾人由自己度抽粒子彈出黎，咁點撚解會有子彈窿先呀。

倒後鏡係順時狀態，倒後鏡角度睇又點撚樣會已經俾車撞爛呀？覺得已經撞爛塊鏡既係逆時行緊既車同埋車上既人。

你玩倒後鏡同子彈窿個approach
水氹就一定會錯

逆轉主角踩水氹，水氹係react forward in time(張戲中畫面倒返轉睇就係主角倒後行踩中水氹先再有水花)

逆轉車撞倒後鏡，倒後鏡係react backward in time(先爛後撞)

同一套戲，兩個前後矛盾既scenes咁簡單都睇唔明

覆撚咗你啦on9 仔

覆我啦

你班友邏輯錯哂，鳩覆當答中

我再指出多一次
唔該覆：

點解同樣逆轉obj 接觸 順時obj:

腳 踩 水氹，水氹係react forward in time

車 撞 倒後鏡，倒後鏡係 react backward in time

你班友咪最叻屈鳩話套戲個scene唔係咁囉

唔該，所有野係講緊順時既角度
直接答兩個scenes有咩條件令到個reaction會唔同

你喜歡啦
你遲啲就會明你唔明啲乜
所有scifi片drill到某個位就會有矛盾，解唔通
你settle係"反轉睇就合理"咁你就咁諗啦，對你來講無咁痛苦

子彈窿只係其中一個點
Neil條屍呢? Neil係迹轉咁死左，咁佢條屍係幾時出現? 係咪自古一早已經係個山洞入面? 直到當日先返生變做人? 諗唔通架喎呢啲野

你咪當係Neil佢萌生返回去開鎖既念頭，先出現條屍
又或者原來Tenet team會逆轉返去某個時間，去執走條屍、補返啲子彈窿

水氹唔係都係backward咩？

戲中係回帶咁播，你順時時返咪forward囉姐係踩中水先有反應

而唔係倒後鏡咁爛咗先撞

惠娜中校有解釋過保護衣作用係令你接觸到順時既自己都唔會有事

明明上面已經解釋左自有永有幾fail
你根本同樓主一樣 成日無視人地解釋既野
一邊係到享受自以為是既見解

on9仔唔敢答？

點解同樣逆轉obj 接觸 順時obj,
當順時角度睇：

腳 踩 水氹，水氹係react forward in time (先踩後水花)

車 撞 倒後鏡，倒後鏡係 react backward in time (先爛後撞)

肯正面咁答我未？

唔好咁柒啦避黎避去

我明你理論 但可以轉個講法 始終Neil當時係逆行緊嘅人 假設佢死咗之後二百年原地化為骨灰 係正常時序就會見到一堆灰由二百年內慢慢砌返做一條屍 然後被爆頭再復活再出返到門倒後行出去 我覺得死要嘈無人發現我覺得吹佢唔脹 但若果被殺者係順行緊嘅人 就會好奇怪 因為正序時序會變咗一個從來無生存過嘅死屍原地復活 再變返正常人 咁就bug咗？ 我有無理解錯 如果係咁唯一解釋就係正常時序嘅人唔可以被逆行人殺 咁仲on9 因為逆行係毫無意義 乜都做唔到 除非逆行返去再逆行(最後女主係遊艇到殺奸角咁)

咪住先屌，你究竟係乜嘢立場先，我咪話自有永有係一種夾硬既解釋囉，咁你有無更好既完滿解決先？。你講既野完全都唔constructive, 我不斷係度拋野出來，你就講鳩野

你講既野無論我定上面d 人 都答左無數次啦
拋野出黎
結婚啦你地兩個

佢地係咁撚樣

你睇，啱啱條友又覆咗你又係唔撚答任何野

我問佢幾鑊都係唔撚敢正面覆我

唉，難為樓主係未撚睇過多啦A 夢同哈利波特🤦🏻‍♂️

大雄返左過去搵個位挖左個坑埋恐龍，佢返來現代果個位咪有個坑埋左堆恐龍囉。因為果件事係過去已經發生左，所以你而家睇係會睇到發生完既痕跡。

即係個倒後鏡，同啲子彈窿，都係過去已經做左既野來。只係係主角既角度睇，件事未發生。但件事係啲物件既角度睇已經發生左。只不過當主角跟順時既時間線行返去未來既人逆時返來做果個動作既果一刻，啲野會逆時咁係主角眼中發生返。即係張櫈同啲玻璃既子彈會入返槍，個倒後鏡會變返靚。

直至！順時既時間線既人行到去某個位，佢地逆返時去過去做撞返歪個倒後鏡個動作，個倒後鏡就會歪左。跟住主角又會發現個倒後鏡歪左，然後重新開始無限loop。

個水氹我已經講左，主角當時係逆時咁同個水氹做緊互動。係水氹既角度睇，係主角「想」踩佢果刻，個水氹已經被踩完，所以果刻會做反向動作。如果你理解唔到意識同時間既關係咁你係唔會明，講來都嘥氣。即係好似實驗室啲子彈咁，只要主角「想」放低啲子彈，佢就會上返來。因為係子彈既角度睇，主角想放低的話，即係原本佢就屬於係主角既手上，所以會有反向動作飛返上去。

而且跟據命定論咁睇，個水氹被踩係既定事實，同果個爛左既倒後鏡一樣，只係差一個有痕跡，但個水氹冇痕跡

如果個水氹換左個腳印既話，係主角逆轉出來果陣個腳印就已經存在，但主角踏上去果下就會消失返，會同個倒後鏡還原一撚樣。只係佢咁啱揀左一個無論點踩都唔會有腳印既水氹先fake 到你咋

Ok, 你又唔quote邊頁答左，為左尊重你，我走去自己揾。我睇左你#251個post

//呢件事係因為有個人係未來果一刻逆向去做所以係果個時間點先出現//

//以上所講係套戲自己講出黎既基本世界觀//

咁基本上你就係話”個電影設定係咁”，其實咪就係settle左去簡單解釋。

Which is fine, 睇故唔好唔好駁故
咁你咪唔撚好入呢個post囉

呢個post就係for諗多幾步，諗深入啲，諗下個implication，討論電影避開無show既野，其實唔岩聽真係可以走架喎

如果用樓主個種邏輯,其實會有個更大嘅誖論問題,一粒子陣還好,如果係一個炸彈呢?就好似電影有幕用火箭炮炸幢樓咁,如果用紅色視覺幢樓一早冧咗,但如果幢樓唔識得reverse,咁藍色邊有幢無冧嘅樓俾佢射?幢樓冧咗佢咪唔駛射囉,其實呢個位已經陷入咗祖父誖論.

至於neil 係點死法，同點解條尾係果度
麻煩自己出去隔離post 睇入面超粒方條片啦
人地解得咁好廢事又打多次一樣既野出來

咁撚多廢話淨係skip 去睇你黃字結論已經知你錯

你老味你連戲中水氹既形態係點都睇撚錯

trailer 12 秒開始已經有 (不過等陣你班友又小學雞話我淨係睇trailer架啦)

順時睇：
片段中係無播出水氹被踩前既畫面，只有被踩後既畫面(因為片段中係倒帶)

學你倒後鏡個說法，被撞後/被踩後，係唔suppose有痕跡，因為痕跡係會消失。

但戲中依幕就偏偏影撚住d水自己飛起，倒返轉順時睇，就姐係踩完先有痕跡

唔好同我講依幕d水係順時咁播緊react 緊呀！

不過你班友同共狗一樣乜撚都講得出架啦，一係就扮睇唔到

我覆左幾次分埋時間點解釋
想問一套電影連佢既世界觀你都唔接受可以討論乜鳩
你reply 咁多次冇一次講野係合邏輯
我又用返你d on 9 logic
你未又係settle 左自己 以為所有屌你地既人唔明
以為你同樓主兩個唔係on 9

除咗我上面覆你果段

睇得出就係你連 react forward in time同react backward in time個邏輯都未明，
逆時scene同順時scene睇既野要反轉都唔識，基本上同你講都係嘥鳩氣

不過我就唔介意繼續同你玩既

cls, 呢幕就係啲水順時播緊個逆向既反應，屌你果陣主角睇野全部逆向架，啲雀都係向後飛，有乜可能個水氹唔係播返逆向react.

屌我懷疑你根本就明，只係開頭講左有bug 唯有自己死撐自己

炸樓scene係paradox黎

亦正正係套戲所謂既設定

有paradox玩唔緊要，但同一套戲有啲位佢又變返無paradox先大鑊

你錯撚晒

我就捉住你隻手仔同你講：

因為主角睇所有野做逆向
雀係逆向
水反應係逆向

倒轉用順時睇：
雀係順時
水反應係順時 = react forward in time

但：
順時睇其他scene：
倒後鏡裂痕(反應) 係逆向
子彈窿(反應) 係逆向

一時一樣，果幕就反應順時，依幕就反應逆時，唔係bug係咩？

收皮啦on9 仔你生返個腦先再講野啦

逆時人角度
睇雀仔係逆向
水氹係逆向

但同樣逆時人角度
睇倒後鏡爛係順向
睇子彈窿出現都係順向

jm9 倒後鏡同子彈窿果陣主角都唔係逆向緊

嗰陣主角逆時，睇水氹係backward,
所以順時人睇就係forward

屌你老味我上面寫撚住係順時睇呀！

我無話係逆向緊呀識唔識中文呀？

我依家係將水氹一幕轉換返做順時睇，再同倒後鏡同子彈窿兩幕做比較呀！ 明唔撚明中文呀？

唔該師兄幫手重覆咁答佢

不過佢應該講幾次都唔撚明

屌你主角順時果陣同主角逆時果陣睇既野梗係唔撚一樣架啦，你冇撚野下話，講咁耐講呢啲？

粒子彈係逆向緊
撞爛倒後鏡架車係逆向緊

無錯，簡單邏輯

睇唔明有冇cousre上㗎
喺咪拎返張cert先好再俾錢睇

我同你講緊緊個物理反應

子彈窿係逆向反應

水氹係順向反應

=>所以有矛盾

你唔撚識睇，我咪將所有scene轉返去順時先present你睇囉，就你個弱智仔ja

你睇，計埋我3個人覆緊你同一樣野都講極唔明，痴撚線

唔洗，我頂樓post已經講咗，依套野有bug, 用心去feel就得。

我屌.......
人地拍果陣就係特登就返主角係順緊定逆緊來掉轉個物理反應，等觀眾投入主角個視角
子彈窿果陣同水氹果陣主角一個順一個逆
睇既野咪啱啱好掉返轉，係咪咁難明

舉多個例子：

逆時人切開左個蘋果，咁逆時人眼中，蘋果會係:
1. 一開始已經係分開兩邊=>被切=>復元 (move forward in time)
2. 一開始係整體=>被切=>分開 (move backward in time)

電影入面兩個情況都有出現過:
1. 水氹先有水波紋再被踩
2. 主角逆時後返機場，玻璃先被射再有窿

你唔明姐

我解咗幾次，唔想再打多次

你覆埋其他師兄先啦，我地幾個好用心咁當你bb教緊你ja慢慢黎

Bingo

問題唔係主角順定逆
係兩件相撞既物體係順定逆

逆向主角踩順向水氹
順向水氹係順向反應

逆向車撞順向倒後鏡
順向倒後鏡係逆向爛

逆向子彈射順向玻璃
順向玻璃係逆向穿窿

主角逆時返返機場果陣所有子彈窿都係先有窿再被射，然後子彈入返槍，同你1 號個情況係一樣。你洗唔洗返去睇多次？

主角順時嗰陣先係先有窿再被射，不如你再睇多次

順時嗰陣：
Neil 見到子彈窿，問呢度發生左咩事，主角叫佢唔好掂d 窿，話未發生

你睇多次啦

逆時返到去係講緊主角自己著住SWAT team suit開槍，每一槍都係先開槍後有子彈窿呀

梗係未，係佢地十日之後返返來自己打自己果陣先發生，咁梗係未發生

屌，咁逆時人視角係咪先開槍再有窿

呃.......呢個係你啱
我認

講左咁耐終於明...

其實我認為兩件事冇衝突
逆時主角見到既事(世界對佢嚟講係逆,佢係順)
雀仔向後飛,水反應係逆向
〈一一一一一一一一一一一
一一一一一一一一一一一一〉
雀仔向前飛,水反應係順向

順時主角見到嘅事(逆向世界對佢嚟講係逆) (倒後鏡做例)
倒後鏡爛〈一 倒後鏡冇爛
〈一一一一一一一一一一一
一一一一一一一一一一一〉
倒後鏡爛一〉倒後鏡冇爛
看似矛盾其實只係時間嘅角度唔同
你將順時主角見到嘅事反轉睇,就等於你喺逆時主角度上順時睇。

我頭先同朋友咁講佢明左
試下會點

逆向人踩水氹
覺得個水氹反應好怪

但逆向人開鎗射玻璃
唔覺得玻璃既反應怪

咁好啦，你明既話

依家個情況：
逆向主角SWAT team開槍後 先至子彈窿

逆向主角未踩落去已經有水氹

係咪矛盾呀？

邊樣反應先啱呀？

屌你班友自high講咗咁多頁講緊d錯既野又唔撚認
覆d 垃圾又話已經覆咗我
你不如覆張J圖俾我當覆咗我算啦起碼都有d野睇

上面又有一個師兄唔明，你幫手解解，我好攰

直觀角度講仲好，腦都唔洗用

覺得你重好耐性過孔子... 咁有耐性逐個逐個講到佢地明

睇 #534

我意思係我記錯左佢果陣開槍係開左先定有子彈窿先，係我記錯對唔住

但同套野有冇bug 係冇關，套野每一個順逆時既動作都會有一個相交點，完成同一樣野。子彈窿果個係射同收返隔左十日，但始終相交。倒後鏡就近少少，應該係一粒鐘。踩水氹就係兩個動作同時完成，而畫面上只係表達左倒後既果個動作。都係果句，如果本身就有腳印而主角係去逆向踩走個腳印既話，個畫面唔會咁難搞，畢竟水氹唔可以同一時間又濺水又收水兩個動作一齊做。

好啦，佢拍出來係有少少bug 既，多謝各位既指教

坦白講，我都爆哂粗，但我真係接受唔到好似班友咁，成日屌人兩句當回應咗、係咁廢話齋屌又唔用理據。

話下你弱智都畀面你
無論正向定逆向睇
主角都係踩落曬水氹再抽起隻腳
只不過因為佢係逆向踩
所以水氹個反應先會相反
使唔使我將果段倒播畀你睇呀

你好似重未明...

坦白講，我都爆哂粗，但我真係接受唔到好似樓亡咁，成日屌人兩句當回應咗、係咁廢話齋屌又唔用理據。

明啦。佢逆時左時彈係向前射，但逆時果陣水氹又唔知點解係向後丫嘛。我明，呢個真係駁唔到。

除非話佢逆轉返開槍果陣係轉左用順時既主角角度圡睇，但咁樣實在係太夾硬兜

咁主角逆向返機場同自己打
佢逆向開鎗射玻璃
玻璃既反應係冇相反

喂師兄，你明我ok我唔再話你

但你個fd呀"吾係好人"又係上面搞緊笑，
幫手覆覆佢

冇錯，你幫手教埋其他人

不過其實拗呢啲係冇乜意義，當年interstellar 夠比人話佢個黑洞入面有愛係on99 啦，其實全部野都係nolan 既幻想來啫。

最緊要大家明套戲主要係講乜，討論唔好傷和氣咪算

其實我覺得佢明知有bug
但拍出黎好睇就照拍

樓豬係時候唔好咁執著係時間流向
順向好 逆向好都係表達手法 重點係命定論
講返劇院子彈
假設張凳係40分中彈（順向子彈）
40分後張凳就會爛左
假設中嘅係逆向子彈
40分前張凳就爛左
張凳本身係順向定逆向係冇關係
重點係event發生嘅時間點同觀測者嘅時間流向

唔好玩啦師兄

我俾你班友圍爐推撚咗廿頁屌我錯，依家你知錯就話免傷和氣？

拿我唔係屌你，但講下道理啦

最起碼真係唔該解釋返俾你班fd, 我真係無咁好氣

其他我覺個子彈係冇fail, 逆向人都係會做返佢覺得正向既野，而逆轉左既槍就逆轉人手上應該係會向前射。但個水氹就真係果刻fail 左，換做腳印我地就唔洗講咁多野

欣賞電影角度我無執著，我頂樓已經講咗佢好唔好睇唔關bug唔bug事

我只係事後得閒同大家玩下邏輯遊戲，點撚知又咁多人連個矛盾位係邊都睇唔出，你話我係咪有責任同明白既巴打教下人基本邏輯？

射子彈係得一個動作
所以玻璃個反應就會跟子彈個反應
其實一開始女科學家就係同主角解釋依個原理
你睇個石板就係咁
係子彈角度
子彈係俾主角射入石板
再一路逆時返過去

冇計啦，呢個位我係同你地講到而家回憶左超多次先記得有矛盾，你突然要人記起係冇可能，個個都會話你錯，我都係

唯有出bluray 果陣有youtube 整片先解到畫

咁你就唔好開波就吹到又bug又點啦
到有人解釋你又唔認

懷疑專登拍d 有bug 嘅野出黎，等人互屌做免費宣傳

你唔好畀樓主水你啦
如果我哋順行咁睇
主角就係從車上走落嚟倒後行
踩落水氹再抽起隻腳
咁抽起隻腳啲水咪有波動囉

我反而諗緊主角係逆向時有冇free will 去決定佢想做咩,定佢只係去做返發生咗既事。

拿, 等佢出威力加強版
將個畫面中間劏開, 順時同逆時既視點同步播
咁大家咪睇得明白囉

其實swat team果到仲可以駁話枝槍係同主角一齊經過門 所以跟主角一齊逆左
但要搵子彈窿同neil屍體既起點就真係bug

逆向人"抽起隻腳" => "d水先有波動"

但

倒後鏡 "爛咗" => "先至撞逆向車"

點解前後不一既？

解釋啦柒頭

水乜鳩呀？Nolan 個水氹水咗你囉咪

如果主角果陣逆行既話係啱既，但係後尾逆答去返機場佢逆行咁射子彈唔係收返啲彈。

其實個子彈就冇fail 既，但係子彈如果係啱，咁個水氹就做多左。

佢果把係逆行槍嚟
逆行槍同逆行子槍你覺得會發生啲咩?

支槍都逆左其實係解釋唔到，因為咁講即係同逆時物件有interaction 嘅物件都繼續順時 (例如水氹)
但咁就同其他例子唔一樣(凳腳，玻璃同逆時子彈互動，但佢地嘅被破壞嘅因果關係反轉)

你自己製造啲bug就唔好同人講啦柒頭

你答其他師兄先啦，連你個fd都覺得係你錯呀

on9 仔

竹簽巴心諗：企開d, 我唔撚識佢

事實係樓主你犯左一個錯誤
就係嘗試撇開觀測者嘅角度去解釋正向&反向物質互動嘅結果 因為呢件事本身就係一個違反物理常識（起碼係人類已知嘅）嘅paradox
簡單啲講，假設冇逆向radiation
逆向人A係5:00開逆向槍打中順向人B
係A眼中 佢係打死左B 冇問題
但從B角度：
咁係5:00前順向人B應該死左
但5:00後順向人B應該係冇死
咁B到底會係幾時開始死？到左5:00之後番生？
咁如果從旁觀者C眼中又會睇到咩？
呢件事係永遠唔會解釋到 除非你從觀測者A眼中睇
否則係唔會達到正確
所以唔係其他人太冇腦 係你嘗試用3維觀感去解釋4維嘅事 靠你嘅所謂「邏輯」但根本係冇可能解釋到
而我相信導演係拍嘅時候就注意到呢個問題 所以差唔多由頭到尾都用主角（觀測者）第一身角度去講解 就連唯一嘅bug都用逆向radiation解釋左（否則女主個傷口應該自動好返，情況好似男主隻手臂咁）
但睇左樓主你咁多個留言 都留意唔到 只可以話 呢套戲 係你睇唔明

樓主係撇開左觀測者，但其他巴打冇，都係講唔通

逆向人應該殺唔死生勾勾嘅順向人，只會有順向死屍彈起中槍變活人。(逆向視角)
主角中刀流血係Bug

你依個觀點應該係最少人明到
我好似頭幾頁已經講過

不過無啦，個個覺得nolan設定子彈窿行先係無問題，咁就唔洗向依個方向討論。

所以依家係講緊建基於佢地所認為nolan既設定下，都一樣係會有水氹bug｡

講得通
主角順向睇到逆向子彈->調轉左
主角逆向比順向刀仔插->調轉左
主角逆向踩順向水->調轉左
片入面只要係時間流向同主角唔同嘅死物
佢地嘅物理反應都係調轉左（係主角眼中reverse左）
其實係冇bug

有無懶人包講下comment大致上既反駁好多頁
因為我覺得樓主個講法其實幾有道理 點解咁多負評

因為多數人都唔明又以為自己明，連樓主講咩都理解唔到就開火屌左先

問題唔係粒子彈
係玻璃上既子彈窿
逆向子彈射順向玻璃
順向玻璃應該順向穿窿
好似順向水有順向反應咁
但塊玻璃係逆向穿窿

逆向子彈 射中 順向玻璃 產生 逆向子彈窿
逆向主角 踩中 順向水氹 產生 順向反應

兩個情況係唔同

咁點解逆向子彈打機場玻璃又冇反轉到，逆向人角度見到先開槍後有窿

我嘗試簡單啲講

問題係

逆向物質 接觸 順向物質
順向物質 應該產生 逆向反應/順向反應？

逆向子彈 射中 順向玻璃 係 逆向反應
逆向主角 踩中 順向水氹 係 順向反應

真係好有心機，唔同角度字眼解釋勁多次

有人開post問天能能力是什麼
呢個我真係放棄解釋

劇院子彈窿同埋主角自己打自己個part既子彈窿已經顯示左呢個係bug位黎

True唔關薛丁格的貓事
成套野個時空逆轉理論係基於唔會因為回到過去就可以改變未來
即係套戲一路提住既祖父悖論
發生咗既事係唔會因為你逆時而改變任何野
其實佢個傷口應該係倒轉黎
傷口結焦止血所以一直冇留意
而一路逆時傷口跟止返返去擴大流血狀態

自己返睇黑人第一次戴口罩嗰幕，逆向模式 gravity 不變

係 但又唔一定
如果粒子彈係B個腦入面呢？
對粒子彈嚟講佢係向緊未來
但對中槍個個順向人嚟講係過去
所以係唔會有答案嘅悖論

個把槍都係逆向
同主角同方向所以唔會再反轉

我講緊玻璃點解同逆時主角(包括你所講嘅逆時槍、逆時子彈，whatever)嘅視角一樣而冇反轉到，
唔重複了，你睇晒前幾頁d 留言再諗下

問題就係粒子彈到
對粒子彈而言 佢就係卡左係玻璃到去緊過去
對玻璃而言 就係唔知點解有粒子彈係到
你想象下
當5:00玻璃中彈 子彈卡左係玻璃到
因為子彈係逆向所以5:00之前子彈就係玻璃入面
因為玻璃係順向 所以5:00前會有子彈孔
我明你意思 你想話玻璃係順向 所以5:00後會有彈孔
所以話悖論就係咁解
因為1.當你以子彈主觀角度睇 5:00後有彈孔就唔合理
2. 當你以玻璃為主體5:00前有彈孔就唔合理
所以我強調要係「觀測者」眼中去睇先會合理
所以導演拍得好嘅原因係無論係順向定逆向主角兩個相反角度睇同一件事都對主角而言合理
至於有人會問 咁對玻璃而言 粒子彈幾時會係到？
就係當觀測者（主角）觀測塊玻璃嘅時候

唔知你有冇留意啦
但個部轉方向嘅機兩邊時間流向係唔同方向

我明你意思，我嘅重點係個窿，你嘅重點放左喺玻璃窿入面嘅子彈上，呢個我覺得都合理 (雖然仔細睇嘅話唔係每個窿上面都有子彈)；
但係倒後鏡同歌劇院張凳，同主角流向一樣，但行為都相反左

雀係順時:因為雀有自由意志
水反應係順時:雖然水係死物 但係地心吸力無論順時逆時都存在 所以水會一上一落

倒後鏡裂痕(反應) 係逆向+子彈窿(反應) 係逆向:因為係較穩定既死物 當主角決定逆轉時會遂漸出現 (因為時間唔係一條線 可以點對點直接發生 未來可以影響過去)

只係佢地唔識時空穿越 唔代表時空穿越冇可能

你意思係啲水只係重力反應
所以不受影響
會維持順時狀態？

咁塊玻璃俾逆時子彈射穿窿
啲碎片會點？
逆時跌落地？
咁順時睇咪啲碎片反重力升上去？

或者你可唔可以解釋下你想表達既意思

你唔明我意思
我唔係講緊合唔合理
係講玻璃同水氹有唔同既反應
同一故事中有兩件事係互相矛盾

逆時模式可以有正常action reaction, 你逆時掉個籃球落地佢會正常反彈，但係逆時模式操控逆時物件，即係過去已經觸發左既事件，例如子彈窿，就會有唔正常既回播反應。

舉例：

t0 ： 玻璃中彈
t1 : 開槍

當逆時人喺 t1 開槍，呢個事件需要有 t0既子彈配合，所以結果係子彈返入槍。

但係掉個籃球落地係唔需要未出現既物件配合，所以當正常 gravity 運作。

亂諗炸，sci fi野唔好咁認真ok?

簡單分別：子彈入過轉轉門，水氹水冇入過轉轉門。

純粹腦補：順時人一拎住枝上哂子彈既槍入轉轉門，一變逆時人嗰刻，把槍既子彈就會冇哂，因為全部喺哂「命中注定」既地方。

唔係講粒子彈
係順時玻璃上既子彈窿

好玄咁答你，子彈窿係喺子彈被嵌入玻璃嗰刻造成，係逆時人一出閘電光火石一刻就命中注定左，即係佛家所講一念天堂，一念地獄。

你冇答到
個問題唔係子彈窿幾時造成

問題係

子彈窿應該順時存在係接觸子彈之後，定逆時存在係接觸子彈之前

已經答左你，喺順時人眼中，子彈窿同子彈係同一刻出現。

喺順時人眼中，當逆時人時空同順時人時空相交，穿過轉轉門既子彈會叮一聲出現喺命中注定既地方。

我唔係問子彈窿同子彈係幾時出現

我係問
子彈窿係存在於玻璃接觸子彈之前定之後

唔係問 出現
係問 存在

大佬我睇唔明你問乜，等其他高人答你啦

順時針咁睇：子彈窿係由逆向貨櫃主角行動嗰刻存在 而唔係整玻璃嗰條友唔理個窿繼續整出黎

樓主一開頭就以為tenet世界既時間係單向/命向，其實nolan冇講過，只係tenet世界既人類淨係發展到可以逆向or順向。

其實時間係可以對摺再拮穿，只係nolan喺interstellar講咗費事講多次

好多人只係理解到 continuous 既時間線，但係唔好意思，呢套戲要你接受跳 gap 既時間線

佢哋要套戲講埋依個世界係有愛因斯坦先得

順時物件entropy上升/不變，逆時物件entropy下降/不變，一個有順時同逆時物件Closed system可以上升/下降/不變，所以無辦法用 entropy 推論呢個情況會係點。

唯一線索係順時嘅火係會逆時嘅主角結冰。所以高溫逆時物件應該會令低溫順時物件溫度下降。假設能量守恆，高溫逆時物件嘅溫度會上升。
將成個畫面逆時去睇，就會發現高溫順時物件溫度下降，低溫逆時物件溫度上升。

結論係Closed system 入面，有兩件有溫差、時間方向相反嘅物件，順時嗰個溫度都會下降，逆時嗰個溫度都會上升。

逆時揸車嗰段
係咪代表個引擎會結冰

如果個引擎係逆時物件嘅話，係會結冰。
要架車正常運行，我估計引擎係順時。

係喎 架車冇入過旋轉門

唔係好明最後個幕
如果主角 順時個鐵門開左
咁逆時要關門先做到

咁逆時個陣點解又要關門？

有冇師兄解答下

水氹踏完 主角隻腳唔會再影響個水氹
槍開完槍會有子彈係玻璃
咁解釋就會明好多

你理解錯左

要反向首先要正向左先
正向林鄭未死
所以反向嗰陣你先要殺佢
所以你都係就咁對住個頭黎殺佢
只不過對你黎講係順時 對佢同埋其他所有野黎講你係逆時

反向係改變個未來 但正向咁睇係已成事實

你見到佢爆頭嗰個情況嗰陣
代表未來會有反向 而呢個係已成事實
所以你唔會喺反向見到個死左嘅林鄭 只係正向嘅你先會睇到

倒後鏡同子彈窿係正向嘅人望到逆向
呢個狀態下除左逆向人及佢牽涉事物逆向之外
其他所有野係正向 正向世界有逆向嘅人 只有逆向人直接影響到嘅野先係逆向

逆向世界 除左逆向人自己行動同佢帶住嘅野係順時 其他所有野對個人黎講係逆向 如果佢要影響唔係佢帶住嘅野 佢意識要逆轉 佢想踩水氹 要諗隻腳由水氹中提起 開車門要諗隻手由車門度攞走 軚盤由由右轉左要諗返由左轉返右
但係佢行路同開佢帶過黎嘅槍係正向咁發生 意識唔洗調轉 因為佢同佢啲野對佢黎講係順時

不論喺正向定反向世界 要影響唔同時序嘅物件 意識要倒轉
Eg. 正向世界執逆時子彈 要諗由手中放開逆時等子彈跌落黎
反向世界要影響 唔係逆時嘅水氹 要諗腳由水氹向上黎移動

正向世界： 只有你要移動逆時嘅野先要意識逆轉
反向世界： 除左你同你身上帶嘅野之外 影響所有野要意識逆轉 因為你同其他他野時序唔一樣 你睇到所有野係逆向 但其實佢係正向 因為反向嗰個其實係你 但你自己會感覺到你係正向行動 用你自己帶黎嘅野都係正向

總結： 影響屬於不同時序嘅東西先要意識逆轉

唔明嗰個係你喎

只要用逆時機器留低同現實重疊既足跡（例如： 逆時嘅時候打爆玻璃窗） 會影響現實順時既時空 呢個影響亦係由主動觀察產生
但係只要一有人進入逆時機器
每做一個動作就代表開啟左新既時空分支

你理解錯左

喺逆向世界 係順向子彈 射中 逆向玻璃 係產生 順向子彈窿反應 你睇到係正向反應黎 因為你同你帶嘅野喺逆向世界係順向

逆向子彈窿係正向世界先觀察到

睇唔明仲要咁大聲講有Bug

咁識用reddit
咁咪用返reddit問囉
lihkg其他人覆你又唔聽

我冇錯
你都冇錯

我講個兩句都係以順向世界角度講
你只係用逆向角度講一次一樣既野

順向角度
逆向子彈 射中 順向玻璃 產生 逆向子彈窿
逆向主角 踩中 順向水氹 產生 順向反應

逆向角度
順向子彈 射中 逆向玻璃 產生 順向子彈窿
順向主角 踩中 逆向水氹 產生 逆向反應

用邊個角度去睇
玻璃同水氹都係有唔同反應

大把人明我講咩，你盲？

你下面個回覆位師兄都講緊係有bug

唔怪得樓主話我咁好心機解釋
其實佢好心機過我
佢講左廿幾頁
我講幾頁頂唔順了
你地慢慢傾
Bye

麻煩哂師兄

唔同反應 但係合理架喎 因為你要諗埋佢個物理反應

主角決定左開槍 子彈窿先會比子彈打穿
主角決定左踩落去 水氹先會有水花

你睇到個反應唔同 但結果係一樣
其實冇bug

水氹有bug
子彈窿邊忽有bug
子彈窿咪跟緊nolan既setting

但你頭幾頁係指子彈窿有bug
我唔認同倒後鏡 子彈窿有bug
真係bug左既位係水氹

覆埋最後一次

問題唔係有水花
係水花既反應係順向
玻璃既反應係逆向
以上係順向角度講

水氹呢段預告片都有
可以上youtube睇返
片中係逆向角度
我下面全部以逆向角度講

順向主角隻腳未踩落去
水已經升上去
水既反應係逆向

繼續逆向角度講
主角入過部機之後
返機場同自已打
順向主角開鎗
順向子彈打中玻璃之後先穿窿
玻璃既反應係順向

Bye

水氹都冇bug 因為呢個反應係牽涉水嘅物理狀態

如果水氹變左係冰塊
主角踩落去個效果一樣同子彈窿一樣

跳 gap 時空其實係難理解

子彈窿如果係本身出現後消失，咁我問你：

機場果幕，如果逆轉中既主角用逆轉子彈射穿咗塊玻璃而唔係就咁射爛，順返時咁去睇係咪：

本身已經有子彈窿 -> 子彈倒轉飛返經過個窿->子彈窿修復->子彈飛返入槍？

yes or no?

答完我再問第二個問題

我下面全部以逆向角度講

順向主角隻腳未踩落去 (你以為係未踩？對正向世界黎講係已經係踩完上返去)
水已經升上去
水既反應係逆向

繼續逆向角度講
主角入過部機之後
返機場同自已打
順向主角開鎗
順向子彈打中玻璃之後先穿窿
玻璃既反應係順向

講多樣野，nolan 冇好明顯咁講幾時拍緊順時觀測角度，幾時拍緊逆時觀測角度，好似拍緊第二次機場打交咁，你以為故事映緊逆時黑人，一定所有角度都係逆時角度觀測，其實唔一定。

代答 yes

咁一開始Neil救主角用逆轉子彈殺SWAT team人

點解唔係：

1. 本身SWAT team 人已經傷咗 -> 子彈由櫈腳倒轉飛返經過SWAT 既身體->傷口修復->子彈飛返入Neil 支槍？

如果你話逆轉子彈傷係修復唔到，無問題，咁應該係：

2. 本身SWAT team 人已經傷咗 -> 子彈由櫈腳倒轉飛返經過SWAT 既身體->傷口都係無修復->子彈飛返入Neil 支槍

但點解戲中係咁樣：

3. SWAT team 人無傷仲兇緊主角-> 子彈由櫈腳倒轉飛返經過SWAT 既身體-> SWAT team 死 ->子彈飛返入Neil 支槍

究竟係1 定 2 定係3 先啱?????

究竟係有子彈窿/有傷口先，定係開槍先？

個人同塊玻璃有咩分別？

點解玻璃就修復，人就無事變死?

我試答，你呢條問題係問緊天能2既 nolan，可能有解，又可能冇解，套戲淨係特登強調順時人俾逆時子彈打中會好大鑊。

笑撚死

仲以為樓主搵到咩咁勁
原來係睇唔明

點解 reverse 時講嘢唔係掉轉？

答咗#646個問題先啦

好似有一段係調轉

水氹問題真係唔好再講，逆時人踩水氹，nolan 可以用逆時觀測拍，咁水氹係正常反應，但係 nolan 都可以用順時觀測拍，咁就出現未踩水氹就有水彈起，佢可以呢個鏡頭順睇，下個鏡頭逆睇，所以水氹可以一時一樣。

師兄你依個解釋有創意我鐘意

姐係主角踩果刻其實係on99 倒轉行緊

我諗到點解釋
正向世界入面 係實驗室主角主動開槍 但係收到嘅係逆向反應 係唔係？

我講緊機場，唔係講緊實驗室，我費事又話舊石係逆轉石愈講愈亂

總之：

機場係正向世界
Opera都係正向世界

機場swat suit主角射玻璃既係逆轉子彈
opera neil射swat team既都係逆轉子彈

兩個都係主動開槍

點解
機場塊玻璃係先爛後修復(逆向反應) ；
opera個swat team係先元好後受傷(正向反應) ？

錯啦 opera 幅牆都係先爛後修復架 都係逆向反應黎 但係你地忽略左時間逆轉
我會再解釋比你地知

大哥，我講緊opera俾neil殺死果個Swat team人呀，睇清楚啦

佢係事前無受傷，再俾neil用逆向子彈殺

而玻璃就事前有子彈窿，再俾主角用逆轉子彈射射

全片第一法則：
正向世界時間隨正向流動
逆向世界時間隨反向流動

以下為劇情

正向 實驗室 槍，子彈係逆向物件
正向咁睇：扣下板機>子彈由牆出返黎>入返支槍
反應為逆向反應

逆向 機場 Suit主角同佢支槍，子彈係逆向物件
逆向咁睇：Suit主角開槍>射唔中之前嘅佢>子彈打中玻璃>爛左
呢件事以正向角度睇會係：
本身見到爛左>子彈由玻璃出返黎>打唔中主角>子彈入返Suit主角嘅槍入面

冇問題落下一個 逆向世界時間係倒流緊
用Opera 做例子 我用秒數黎proof

正向角度 Opera Neil，槍同子彈係逆向

第1秒 子彈逆向去返牆，牆碎逆向>第2秒 子彈喺牆度出返黎> 第3秒 子彈入左敵人身體>第4秒 子彈逆向穿過敵人身體> 第5秒 子彈入返Neil支槍>第6秒 Neil開槍
以上係時間正常流動發生嘅事，如果以逆向角度咁睇，時間係倒流緊，將會係：
第6秒 Neil開槍>第5秒 子彈出左Neil支槍 > 第4秒 子彈進入敵人身體>第3秒 子彈出返敵人身體 > 第2秒 子彈打中牆>第1秒 子彈彈開， 牆飛出碎片

對Neil黎講 係佢主動開槍打敵人 但係逆向世界個時間係逆向流動緊 第6秒係正向世界發生嘅，但對逆向嘅Neil 黎講係第1秒

高潮位 逆向小隊同正向都係行動10分鐘
正向世界開始後第1分鐘 正向小隊行動左1分鐘 但係逆向小隊係行動左9分鐘
到正向世界開始左9分鐘 正向小隊行動左9分鐘 但係逆向小隊係行動左1分鐘 係以互補狀態咁行動

水氹都係同樣原理 以逆向世界黎講時間倒流緊 所以以逆向角度：
逆向主角抬起右腳> 有逆向水花>逆向主角"踩"落去>逆向主角收返起右腳> 逆向主角向前行

但正向黎睇時間正常流動 係：
主角倒後行>主角抬起右腳> 主角踩落去>有水花>主角收返起右腳
水氹係隨時間向前流動 水氹本身處於正向世界

我真係唔明有幾難明

Neil個世界時間係倒流緊
敵人嘅事前其實係Neil嘅事後

對於Neil黎講，敵人事前事後都冇受傷
點解？ 因為佢逆向嘅原因就係要改變呢件事令敵人受傷成為既定現實
如果佢冇逆向去向敵人開槍
正向世界敵人亦唔會受傷

時間喺成套電影係單一線性移動 但唔代表冇得改變 改變嘅辦法就係進入逆向製造既有現實

此po已完

想問下 最終一戰入面
反派隊有冇用到逆時嘅隊伍？
係咪淨係得主角個邊有分兩隊做時間夾擊？

應該冇 因為大反派已經死左 個副手係洞穴死左
所以得主角嗰邊有時間夾擊
而洞穴個鐵閘開唔到 之後開到就係Neil開鎖加幫主角擋子彈
所以一去到個閘主角見到瞓低左嗰個係 拖完主角上黎之後回頭開鎖嘅Neil黎

羽蛇 好清晰答晒
樓主唔好郁d就challenge 有bug先啦

羽蛇睇得咁深入 你覺得Neil 係咪 max
完場果下我覺得講到好白
但而家睇大家d分晰又話唔一定係
純粹neil reverse果d時間都係觀察住男主角only

多謝
其實喺正向世界聽到逆向人講野係reverse左已經知乜事
成條片最核心嘅思想就係呢個
如果唔係就只係一般回到過去拯救未來

我都費事覆你咁多段,
淨係抽返你以下兩句出黎,
兩句都係逆向世界角度, 兩句都係逆向主角,
一次係逆向子彈, 一次係逆向既腳
一次係正向既玻璃, 一次係正向既水氹

你睇下自己打咗d咩:

逆向咁睇：Suit主角開槍>射唔中之前嘅佢>子彈打中玻璃>爛左
水氹都係同樣原理 以逆向世界黎講時間倒流緊 所以以逆向角度：
逆向主角抬起右腳> 有逆向水花>逆向主角"踩"落去>逆向主角收返起右腳> 逆向主角向前行

同樣setting, 玻璃係先打中後爛, 水氹就先有水花後踩

膠都費撚事俾

單一決定論你同我講改變現實, 笑咗

你有冇順逆咁睇呀 我講suit主角開槍係以逆向主角個角度出發

你有冇睇過套戲架 lab嗰度咪講左即有現實 如果唔係反派一早喺佢架遊艇上死左啦

佢覆我個啲都係咁
呢條友逆向順向係亂晒籠
人地講逆向順向佢睇唔明
佢自己講逆向順向係兜亂晒
佢點都係攪唔清楚
笑死

你地忽略哂逆向時間係倒流喎
喺逆向世界時間都係跟正向世界
只係相反

你先係唔明嗰個

你唔好斷章取義

逆向 機場 Suit主角同佢支槍，子彈係逆向物件
逆向咁睇：Suit主角開槍>射唔中之前嘅佢>子彈打中玻璃>爛左
以上係逆向主角睇到嘅 喺正向世界係reverse姐係以下嗰段

呢件事以正向角度睇會係：
本身見到爛左>子彈由玻璃出返黎>打唔中主角>子彈入返Suit主角嘅槍入面

套戲應該唔係單一決定論，應該咁講，你入轉轉門之前嗰刻仍然有可能改變未來，入左轉轉門再出黎成為逆時人嗰刻就係已成定局，直到你變返順時人。

呀大哥,
邊度會有逆向世界同正向世界之分呀？
屌那星
我就當你有！

咁主角第一次出黎踩水氹同之後返機場開槍咪一撚樣係你所講既逆向世界！
咁點撚解佢睇到既水氹就先有水花後踩，射玻璃就先開槍後有子彈窿呀？
同樣係逆向世界呀！點解會唔同呀？答啦！

屌啦咁主角行出黎踩水果幕咪又係逆向主角睇到嘅
逆向主角睇到嘅就係先有水花後踩
逆向主角睇到嘅就係先開槍後有子彈窿

咁邊撚個先啱呀??????

屌那星,
成班友講野好似藍絲跳撚哂制咁
present同一件事
一時又話順住睇, 下一句又話逆住睇
明明係要將個setting 轉返一樣黎對比兩件事,
班友就鑊鑊將d setting掉黎掉去講撚到佢地自己錯哂再話你先係錯
痴撚線依班友真係

同樣係逆向世界
水氹反應 同開槍反應對正向世界黎講都係逆向反應黎
逆向主角主動開槍個後續反應 其實係逆向反應 因為逆向世界時間係倒流 對正向世界黎講都係逆向架 係你以為逆向世界開槍代表係正向姐

你自己求其拍條片再reverse下先啦
reverse 入面開槍
正常咁播係子彈入返支槍
CLS 有人蠢到咁

佢仲係唔明呀

你再拍下 reverse踩水氹
正常會係點

水氹個反應你順時睇撚係逆向反應你重睇啦, Trailer都有架, 無腦get唔到既自己倒轉播一次啦

逆向主角望撚住d 水自己飛起
順時咁睇就係水正常向下跌 (正向反應)

逆向主角開槍後有子彈窿
順時咁睇就係先有子彈窿後開槍 (逆向反應)

你收檔把啦弱智人士
順時咁睇就係水正常向下跌 (正向反應)

前後不一, BUG呀! 睇唔撚睇到呀??

前幾頁大把人認撚咗係bug啦得你條on9 仲係度以為自己睇得明

紅字delete

Trailer 係逆向世界
逆向主角抬腳先架 之後有水飛起 之後啲水跟住隻腳落
順時咪落腳 踩起水花 之後水花落返黎

你究竟明唔明架

你地個腦最大bug

咁你答我,
"順時睇 踩起水花 之後水花落返黎" 依個係正向反應定逆向反應?
"順時 先有子彈窿 之後子彈倒後飛先再開槍" 依個係正向反應定逆向反應?
"正"定係"逆"
每條問題答我一個字, 唔好答廢話

一次過答
唔好鑊鑊答一邊唔答一邊

水氹都係同樣原理 以逆向世界黎講時間倒流緊 所以以逆向角度：
逆向主角抬起右腳> 有逆向水花>逆向主角"踩"落去>逆向主角收返起右腳> 逆向主角向前行

但正向黎睇時間正常流動 係：
主角倒後行>主角抬起右腳> 主角踩落去>有水花>主角收返起右腳
水氹係隨時間向前流動 水氹本身處於正向世界

成段睇啦 睇啲唔睇啲
水氹個反應喺正向世界係正常 同我地踩個結果都係一樣 唔一樣點拍到呀
逆向人做左啲佢以為係順時嘅野 例如主動開槍
對正向世界黎講係reverse架

reverse時逆向人同逆向人講野 大家聽到係正常對話
但正向人聽到就係reverse版
相反亦然

我淨係回你黃字依句

我想問點撚解 主角踩水氹唔係 逆向人做左啲佢認為係順時嘅野?????
點撚解 主角開槍就係 逆向人做左啲佢認為係順時嘅野?????

明明兩個scene都係佢主動做一個動作, 但反應就一個正向一個反向
痴撚線你條友

有一幕
男主角隔住玻璃睇住個俄佬同條女一齊
嗰時係咪順時人聽逆時人傾計？

喂傾還傾, 依個post我諗住都係不推文咁傾好多
唔想阻住其他關於香港既post, 唔該師兄

正向角度 Opera Neil，槍同子彈係逆向

第1秒 子彈逆向去返牆，牆碎逆向>第2秒 子彈喺牆度出返黎> 第3秒 子彈入左敵人身體>第4秒 子彈逆向穿過敵人身體> 第5秒 子彈入返Neil支槍>第6秒 Neil開槍

以上係時間正常流動發生嘅事，如果以逆向角度咁睇，時間係倒流緊，將會係：
第6秒 Neil開槍>第5秒 子彈出左Neil支槍 > 第4秒 子彈進入敵人身體>第3秒 子彈出返敵人身體 > 第2秒 子彈打中牆>第1秒 子彈彈開， 牆飛出碎片

對Neil黎講 係佢主動開槍打敵人 但係逆向世界個時間係逆向流動緊 第6秒係正向世界發生嘅，但對逆向嘅Neil 黎講係第1秒

水氹正向黎睇時間正常流動 係：
第1秒 主角倒後行>第2秒 主角抬起右腳>第3秒 主角踩落去>第4秒 抬起腳嗰下有水花帶上黎

水氹都係同樣原理 以逆向世界黎講時間倒流緊 所以以逆向角度：
第4秒有逆向水花痴返上腳> 第3秒逆向主角"踩"落去>第2秒 逆向主角收返起右腳> 第1秒逆向主角向前行

屌有幾難明 都話左正向時間向前行 逆向時間向後行

我地聽到係正常問句
但其實男主聽到係reverse版

俄佬講how old are you
姐係我地聽到都係how old are you(方便觀眾)
但男主實際上聽到係 ouy era dlo woh

樓主嘅意思係塊玻璃本身無逆轉過
咁塊玻璃對外力嘅反應應該係順時而唔係逆時
所以如果單獨睇塊玻璃嘅話，子彈窿應該係要順時咁發生，而唔會出現係順時世界見到子彈窿本身有而之係消失左

正如逆行嘅時候踩水氹，係踩落塊之前就會出現水花,因為對水氹黎講，無論踩落去嘅人係順行定逆行，水氹彈水花嘅反應都係只會順行發生

所以情況應該係逆時子彈開出去果下，塊玻璃順時咁留低子彈窿

踩水氹都係架 佢逆向以為係踩啲水 但正向其實係鞋面痴住啲水帶起佢

咪同用力出拳個原理一樣
逆向人用力出拳再輕力收
正向人睇到咪係輕力出拳用力收

只要逆時人唔搞佢 玻璃就永遠冇事
但一搞左就已成事實

師兄我要休息了

雖然我地大家都覺得對方係錯，但你算有耐性，我就爆粗多既，依樣就講聲唔好意思先，平心靜氣傾好似會舒服d

我依然唔認同你，同埋要講既我上面都講過無數次，依一刻好攰唔想再重複講住，我相信你自己都覺得自己d point 都係重複緊

我見有其他師兄覆緊你，你可以傾住先

我聽日得閒再追返post。

我覺得Nolan 唔係想將個重點放係順時逆時嘅反應原理到。
而係想探討事物時間之間嘅因果關係
當逆行機製造左出嚟嘅時候，成個世界已經係嘅因果已經係糾纏左係一齊

因同果係同時發生，你可以話先有因，後有果，亦都可以過先有果後有因

好似星際啟示錄最後，每一個時間點其實係同時存在
其實無因果，亦無時間，有嘅只係觀察者嘅主觀感受
因為唔存在未來，亦都唔存在過去，只有現在，而每一刻未來同過去嘅時間其實都係一個現在

我都係咁諗 打杖個時間點係sator係原來嘅時間點逆行返去放野 suppose係唔會無啦啦整一隊逆行出嚟
但係又有人話 見到neil救男主角個到 有反派行過逆行機出嚟

順時角度：水花係喺撞擊之後出現，子彈窿係喺撞擊前出現，原因係咩？

水氹位由頭到尾只有逆時主角係observer
水花先出現就係唔符合設定係bug
有咩好拗

定義邏輯：
順時視角
［當逆時子彈打中順時A前，順時A先破損]
［當逆時子彈打中順時A後，順時A完好無損]
逆時視角(時間流動跟主體走，由現在走向過走）
［當逆時子彈打中順時A前，順時A完好無損]
［當逆時子彈打中順時A後，順時A破損]

代入A＝劇院凳
順時視角（戲中視角）
［當逆時子彈打中順時劇院凳前，順時劇院凳先破損]
［當逆時子彈打中順時劇院凳後，順時劇院凳完好無損]

代入A＝女主
順時視角（戲中視角）
［當逆時子彈打中順時女主前，順時女主先破損]
［當逆時子彈打中順時女主後，順時女主完好無損]

結論：
代入女主情況於公式推論中與戲中相反，可能性有二
1.邏輯定義錯誤
2.邏輯不是適用於所有事物

觀眾角度 觀眾係逆時人 睇到同逆時主角一樣係水花先會係咁

歡眾角度 觀眾係順時人 同順時主角一樣 所以睇到嘅子彈窿咪喺撞擊前出現

套戲觀眾個角度完全係跟住主角 or Neil 順時/逆時狀態一致 當主角順時 觀眾都係順時
主角逆時 觀眾都係逆時

呢一點知道左正向時間向前 逆向時間向後就可以睇得出

bug 條毛 點解你會睇到水花先出現
因為你同個主角都係observer呀
你同個主角係同時狀態
主角逆時 你睇到同逆時主角都係逆時嘅境象

opera 主角嗰陣順時 你都同佢一樣順時
咪睇到子彈窿逆時返返轉頭

有咩好拗 成套戲冇bug 係你地睇唔明

我知你地搞錯啲乜了

你忽略嘅係觀眾當下係順時定係逆時
成條片Nolan冇講過觀眾一定係順時
亦唔需要講 因為咁都唔明真係食得屎

全片一開始 opera 嗰幕
觀眾跟住主角行動(第三身視角但同主角同步) 主角當時係順時 所以觀眾都係順眼
睇到逆時Neil救自己 咪係子彈逆向反應 入返去支槍嘅過程

實驗室 觀眾主角順時 槍，子彈逆時
主角開槍 觀眾睇到同主角一樣子彈由牆入返槍入面 順時主角要影響所有唔屬於同一時態嘅野 意識要相反 所以要攞逆時子彈 要諗你放開粒逆時子彈

機場1
觀眾主角同Neil都係順時
所以睇到逆時suit主角嘅行動亦都係倒轉左 所以都係有子彈窿逆向反應(因為觀眾順時人 睇逆時suit主角行動咪reverse)

去到主角決定逆時
水氹位
觀眾主角都係逆時 逆時主角踩(但對正向世界其實唔係踩 係帶緊啲水上去)水氹 觀眾都見到看似係踩(觀眾都同主角一樣逆緊時)

機場2 觀眾主角都係逆時
呢個時候睇返著住suit嘅逆時主角係順時行動
係因為觀眾同逆時主角一樣逆緊時
而觀眾依家睇返之前個機場1主角(順時) 係reverse咁行動 而逆時主角就係順時咁行動
兩個主角做嘅野同機場1打鬥條片一樣 只係reverse版本 觀眾角度係跟住逆時suit主角 而唔係機場1主角

當觀眾同主角狀態一樣 你睇到所有同主角一樣狀態嘅野對你黎講都係順時 但睇到所有唔屬於同一時態嘅野就變成逆向

主角順時觀眾都係順時 正向世界時間向前流動 觀眾同主角睇到逆時嘅所有野咪變成逆向

主角逆時觀眾都係逆時 逆向世界時間向後流動
觀眾同逆時主角做嘅所有野看似順時 但呢個只有逆時嘅人 或者操控同樣係逆時嘅東西先會睇到順時
對於正向世界黎講 觀眾，逆時主角及同樣逆時嘅所有野(隊友又好 槍又好子彈又好) 都係以reverse版本黎行動

所以套戲冇bug

如果我講到咁白都仲唔明 建議你去check下智商 或者讀下邏緝思考

3 你再睇多次

成套戲個邏緝冇問題 setting都冇問題
係你地唔識理解

戲中視角(觀眾視角咪你)順時 男主女主同樣順時 俄佬 俄佬支槍同子彈逆時
當你同男主睇到女主係比逆向嘅子彈打中 子彈入返支槍 之後俄佬開槍(不過逆向子彈行得太快show唔到有reverse) 俄佬動作都係逆時

之後戲中視角變左做俄佬視角(逆時) 你呢個時候跟俄佬逆時

當俄佬開槍 如果你從俄佬角度睇(跟俄佬逆時) 你會睇到俄佬順時開槍打中 逆時(對你同俄佬黎講)女主 所以你呢個時候睇你同俄佬， 支槍同子彈成個過程係順時 但你睇女主男主係逆時行動 套戲都有show哂兩邊比大家睇

導演用一部很好既劇本拍咗一部很垃圾既劇 又末去到垃圾既 只可以話 部電視太多唔係常人可以理解到嘅嘢 所以常人就唔好嘗試去理解

其實點解釋佢地帶氧氣就變順序
但成個環境氣流係逆序？

因為佢哋帶嘅氧氣係又順嘅世界帶過去

講到咁佢都係唔明
佢個腦點都係處理唔到呢個問題
笑死

其實唔明有乜好嗌.
子彈窿嗰個位擺明有問題.
有冇諗過, 原理上順時嗰個人都係有自己意識.
以機場嗰個位為例,
個主角見到子彈窿嘅話,
佢唔行入去, 你吹得佢脹?
佢唔行入去, 點樣做成之後嘅子彈窿, 個逆時人鳩射?

同埋, 個Boss射鳩佢老婆個位,
個主角話見到一早有子彈窿, 姐係個Boss係唔係都射鳩佢老婆.
所以佢選擇講大話...
再證明, 順時人係有自己意識, 可以改變自己平行世界嘅未來.
逆時人其實每一個影響順時世界嘅動作
都產生緊新一個平行世界.
子彈窿應該要喺逆時人選擇射嗰陣先出現,
因為佢選擇射嗰一刻, 係產生咗另一個平行世界.

咁係因為你一廂情願覺得導演用死順/逆觀測角度去拍一場戲，前面已經講過，你死牛一便頸唔聽。

我放棄，樓主加油...
希望我呢段野幫到你之後解釋

以下觀眾人物行為全部都係逆時，唔好再講咩順時睇點點點，主角逆時，我地逆時睇，槍係逆時開，水氹係逆時踩，車係逆時反，連撞佢架車都係逆時車

機場2
視角：跟逆時主角
影響物件：玻璃
行為前：玻璃無穿
行為：射
行為後：穿玻璃
表現：順時

水氹
視角：跟逆時主角
影響物件：水氹
行為前：水花向上升
行為：踩
行為後：電影無表達
表現：解釋唔到

車戰
視角：跟逆時主角
物件：馬路
行為前：地面咩都無
行為：反車
行為後：地面有痕、玻璃、碎片
表現：順時

同埋車戰 玻璃嗰個位又係一早爛咗.
如果我係順時人,
我見到架車爛鳩咗, 我唔揸呢架車, 會點?

咁係你一廂情願，主角係逆時人既時候，鏡頭唔一定係逆時觀測。

佢諗野係咁架

依家係日頭？唔係，地球係圓架，太陽係你頭頂，即係地球另一邊係見唔到太陽，依家係天黑。

你揸筷子個隻係右手？唔係，因為你個人係我左邊，你呢隻手係我左邊，所以係左手。
你另一隻係咩手？當然係右手啦。冇bug，你揸筷子係左手，另一隻係右手。記住個法則，左邊個隻係左手。你揸筷子隻手係我左邊，所以係左手。覺得有bug係你唔明。

好心個人唔夠 open minded 就唔好睇科幻片啦屌

好有心機

因為他同個氧氣樽一齊入部機逆向
任何物件(槍 子彈 氧氣樽) 只要入到部機 都可以逆向
如果個氧氣樽冇同佢一齊逆向 佢就用唔到氧氣
而且會因為缺氧而死

呢個就係宿命論 你冇得唔揸呢架車

就算你當下決定揸另一架 無論你揀邊架都係有子彈窿

你地搞錯左穿越同逆向
唔係穿越 係逆向 兩個有唔同

過去———> 事件 ———>未來

時空穿越係回到過去 姐係
過去———> 事件 ———>未來
回到過去<—————————
————>改變事件——>改變未來

時空穿越嘅人同過去嘅人時間都係正向咁流動
改變左事件 過去嘅人係有新舊記憶

逆向係
過去———> 事件 ———>未來
件事變改<——向逆

我特登調轉啲字黎顯示時間係逆向
當逆向改變左事件嗰下 過去會比已改變嘅野直接取代
正向嘅人只會睇到新嘅事實 唔會有雙重記憶
因為對正向嘅人黎講 新嘅事實係唯一事實

點樣宿命論...
個導演就係bug在,
佢特登有一幕話個主角見到子彈窿,
所以講大話fake鳩個Boss.
姐係順時人可以根據個子彈窿而做其他自我意識既選擇.

個問題就係, 如果我一早見到子彈窿,
我當下意識就唔撚揸呢架車.咁點?
個子彈窿即刻憑空消失?

啱 但係粒子彈會中嘅目標 條件係主角用緊嘅車
姐係話 主角揀邊一部車 都係主角坐嘅車中
你搞錯左少少
我當主角揀左 法拉利 咁就法拉利有
主角揀左 BMW 咁就BMW有

你會發現你揀邊部都有
條件係主角坐緊嘅車會中
而唔係某一部車會中 上一個cm有講

子彈窿個bug, 其實唔需要理解佢個時間線係點.
最大問題係同佢套戲個設定有衝突.

特登有一幕話個順時主角有自己意識,
可以改變自己平行世界嘅未來. (即係冇乜柒宿命論)

咁如果順時人一早就見到有子彈窿,
當下就唔撚行過去嘅話, 又可來子彈窿.

根本子彈窿呢個位, 就bug爆. 勁矛盾...

淨係想問, 我係順時人,
我上到車, 發現架車爛鳩咗,
我走去換車. 咁點?
我本身架車就即刻復原?

正向世界唔可以改變同製造宿命

但逆向世界可以用新宿命 取代舊宿命
取代左舊宿命之後 對正向世界黎講 由始至終都只有新宿命

你冇揀果架會冇左子彈窿 但係你唔會觀察到呢樣野
其實因為你一觀察到就已經係宿命
所以你揀邊架一開始都係冇子彈窿 但用用下你會發現佢唔知幾時有左子彈窿

正向世界唔可以改變同製造宿命

但逆向世界可以用新宿命 取代舊宿命
取代左舊宿命之後 對正向世界黎講 由始至終都只有新宿命
呢個 你唔會知有個舊宿命架

重覆多次, 個導演就係Bug在,
佢有一幕, 話個主角見到未來個子彈窿,
所以選擇講大話.

同理, 我上車之後, 見到爛鳩咗,
我就可以選擇換車.

佢話個主角可以因為個子彈窿而講大話,
你個乜嘢"宿命論"就已經Fail啦.

宿命論既意思應該就係你見到子彈窿你都會照行埋去。
所有既行動都係已經考慮晒所有既情景。
例如架車壞左倒後鐘，你睇唔到或者唔在意，你都會照租架車。

正向主角見到有子彈窿(發現左) 姐係一定會有射傷女主 呢個宿命(100%) 呢個時候 無論主角講唔講大話 女主角個宿命都係唔會變

男主事先揀邊架車都係發現唔到子彈窿
正向主角見到佢用緊架車有子彈窿(發現左) 宿命就係主角用緊架車會中槍 呢個宿命(100%)
呢個時候 無論男主係冇得揀轉車 唔好唔記得係行動緊 而宿命當然唔會變

講"宿命論"嘅人
唔該諗清楚, 點解導演要有一幕,
講個主角因為子彈窿而Fake鳩個Boss先...
如果佢冇呢幕, 你都仲可以屈話有宿舍論.
但個導演就特登拍呢一幕.

套野根本勁多BUG
要捉既根本捉唔哂

由你發現到嗰一刻開始 就已經定左結果
而你發現將會喺租左架車之後先會發現
因為一日你唔揀部車 部車都仲未係你用緊嗰架

咁無得解架喎，宿命論就係咁。
你當係其中一種考慮因素咁去睇。
唔好理佢係未來定過去。

你調轉左原因
主角見到子彈窿嗰刻 主角意識到佢講真話又好 假話又好 女主嘅宿命只有一個冇法改變
咁你遇到呢個情況 咁話真話定假話？ 呢度主角只係用簡單推理 我諗你都識答 既然唔會變 點解要講真話益佢？
唔係見到子彈窿而講假話 係因為知道女主受傷已成定局

佢唔明

講到咁上下, 就話冇得解.
宜家講緊佢有bug 同 矛盾.
佢特登出一幕話順時人可以有自我意識"Fake"個Boss.
即係冇乜嘢"宿命論"

你唔明就話人有bug…

你係明既就唔會覺得套野無bug啦

宿命係指 女主會受傷
呢個情況你明唔明

咁你係唔係同意個主角有自我意識.
可以選擇講大話定講真話.

講大話同講真話, 係唔係有兩個唔同未來呀?
宿乜撚嘢命.

係有自我意識啊，但你既自我意識乜就係造成宿命既結果囉。
簡單來講，一個好人明自自己會死都會幫人擋子彈一樣。你覺得佢會因為知道自己死就唔幫人擋子彈咩？

講真話 同講假話 未來(宿命)都係女主會受傷呀
邊忽有兩個未來

算啦, 我放棄啦.
全世界都屌緊有Bug, 包括Reddit 啲鬼佬.
佢哋就眾人皆醉...

就係呢個情況佢只會講大話，唔會講真話。
就算重覆一百次，佢都會見到子彈窿，講大話。
呢個就係所謂既宿命。
但佢亦都係有自由意志去講呢個大話。

你個所謂嘅自我意識係啱
但係呢個自我意識唔會影響未來(女主會受傷)
你分清楚未

錯 就算佢見到子彈窿講真話 定係見到子彈窿講假話 宿命只會係 女主受傷
你理解錯左少少

上面Reddit po都錯啦

你唔可以齋睇女主受傷呢件事。
例如男主講大話都可以係宿命，依你既講法就係唔理點都好，男主都淨係會講大話丫。
最後就會得出我上述既結論。

no 對於逆流嘅反派 俄佬係開左槍先得問題答案架 嗰下佢開左槍女主受左傷(100%) 之後先聽到答案
不論俄佬聽到答案係真係假 佢開左就改變唔到開槍呢個事實
所以女主受傷先係宿命

你要雙向咁睇

如果俄佬冇開槍 女主無受傷(100%) 之後俄佬聽到答案 不論俄佬聽到答案係真係假 佢改變唔到冇開槍呢個事實

從男主角度睇由始至終都冇子彈窿 佢講真話定假話 女主都係無受傷

兩件事證明 決定宿命嘅唔係男主講真話定假話
而係逆時俄佬有冇開槍

呢個都解釋左正向人唔可以改變宿命
逆向人就可以直接取代宿命

算啦
明唔明大家心入面有答案

不如叫人睇多次既人自己睇多次先。

你再睇多一次嗰個場景先啦 套戲嗰部分 正逆向都有show到架

我覺得重點在於順時緊嘅人有冇發現逆時所改變嘅現實。
以車倒後鏡為例，可能個彈窿係一直存在，只係根本冇人發現咁解。係你發現果一刻，呢個不確定嘅狀態就會變成事實（薛丁格之貓）
(好似你買個飯盒，其實入面一直有蟲，但係你打開飯盒之前你都唔會知究竟飯盒係咪真係有蟲呢個事實，即使係飯盒一早已經做好，但個廚師煮飯時唔發現，放飯入盒時冇人見到，呢個事實就仲係未確立。）

套返入戲就可以當佢個倒後鏡係自有永有咁有彈窿，但冇人知道呢個事實，觀眾睇佢地上車嘅時候都冇發現。 直到鏡頭影去倒後鏡show個彈窿嘅果一刻，事實就確立左。 Whats happen happened. 你再唔可以話係呢一刻之前個倒後鏡係咪真係爛左因為你之前冇去留意去睇到個倒後鏡一樣，冇人留意到，事實就未可以確立。但你逆時去睇嘅話就係你打爛左個倒後鏡， 再繼續逆落去咁睇就係個鏡keep住有彈窿，但一直冇人發現咁。

利申：講故唔好駁故，當戲睇就算。我相信以暫時以人類科學水平係冇得去證明順逆時嘅因果關係。以戲嚟講只可以係set 左前設嘅前提下去建構個設定出嚟。 當然係nolan 冇講前設下係咩都有可能。所以有時討論嚟係冇結果，點都可以有反駁理據

你自己再諗下先啦寫得咁清楚都要人問

正正就係咁

順時睇俄佬打完女主 女主點會受左傷（仲要捉佢去逆時療傷）女主應該係原好無損，因為對於順時既女主佢係未中槍，佢係係過去中槍，而唔係現在/未來。
仲話邏輯無錯，唔該強化下邏輯思維先
唔係睇幾多次都無用。

定義邏輯：
順時視角
［當逆時子彈打中順時A前，順時A先破損]
［當逆時子彈打中順時A後，順時A完好無損]
上面已經錯 當逆時出現左
應該係
［當逆時子彈打中順時A前，順時A先完好無缺]
［當逆時子彈打中順時A後，順時A 破損]

逆時視角(時間流動跟主體走，由現在走向過走）
［當逆時子彈打中順時A前，順時A完好無損]
［當逆時子彈打中順時A後，順時A破損]

其實拗有bug的
係咪純粹拗緊
比逆向子彈射中的人會有咩下場? 覺得唔應該死?

真係唔明佢地唔明啲乜

你自已睇多次啦on9仔（你真你要睇多次）
對撚住劇院張凳，心裡默念
［當逆時子彈打劇院凳前，劇院凳先完好無損］
就知自己幾咁on9

佢唔會明架
岩岩佢又逆時順時掉轉左

成日講到中途就無啦啦掉轉左
而自己唔發覺
笑死

凳同人個狀態係唔同 你見到凳爛左 但個人未到中槍個時間點

假設主角見到子彈窿，佢都係會照揸果部車，因為一切都係已經注定，主角嘅目標就係順應tenet 完成任務，所以係唔會做啲改變歷史嘅舉動，佢亦都無得選擇

幅圖笑撚死
有追post既快啲入黎睇

佢fake 個boss 都係宿命。就好似最尾kate 提早開槍，你以為係佢做主動，但其實都係宿命，所以未來人係知道sator 實際死亡時間，kate 並無提早殺到佢

好似有人仲唔明
真係要畫公仔畫出腸...

為免有人唔記得劇情講一次
水氹同車戰係逆行主角同一個線性順序發生
中途連貫無入過門比較易理解
而踩水氹前雀向後飛，同埋車戰對面車係倒行都可以證明鏡頭係跟逆向主角視角

第1視角
首先主角行過去水氹 -> 水花 -> 踩 -> ? -> 行去開車 -> 揸車 -> 撞車 -> 反車 -> 成地玻璃碎 -> 比順時主角見到

第2視角（反轉）
比順時主角見到 -> 車牌散咗係地下（對面角度睇）-> 架車由反變正常 -> 車向後行 -> 向後揸車 -> 落車 -> ? -> 倒後踩落水 -> 水花 -> 面向水氹倒後行

見到問題未?
既然第1視角架車係先撞後反，水氹都必然係先踩後水花
所以?位置變成水花，就會變得合理
呢個就係我一路講嘅bug
所以無bug順序會係

首先主角行過去水氹 -> 踩 -> 水花 -> 行去開車 -> 揸車 -> 撞車 -> 反車 -> 成地玻璃碎 -> 比順時主角見到

唔好再spin去啲咩命定論咩鏡頭咩open mind

彈出彈入完未？？
一時又話人個定義錯，一時又9up狀態係唔同
到底係咩？？
btw

睇完你依個圖唔太明，同樣都係第一秒，點解一個kate 傷咗一個kate 未傷？

話左啦
佢將自相矛盾既情況講左出黎
都係話冇bug
今次佢畫埋出黎
都係話冇bug

一陣 我畫緊第二幅更清晰嘅
簡單黎講你地會將過程上下倒轉咁睇
但係時間正逆係要左右倒轉咁睇
話我錯啲人犯左個好簡單嘅數學邏緝謬誤
就係上下倒轉 唔等於 左右倒轉
實情係左右倒轉 佢地以為係上下倒轉

正正就係用你依個圖，上線同下線由左至右或右至左，件事都要完全一樣先啱，但依家你出咗兩個結果，一個係kate 受傷，一個係kate 無受傷

成個過程完成嗰下 先會成為宿命 子彈窿先會出現 你等等

佢好努力證明 眾人皆醉佢獨醒
係佢嘅宿命.
我哋每個人都活喺宿命入面.

新發現，中槍前真係完好無缺，但情況更複雜變成：
中槍前完好無缺-->中槍逆向打出破口-->中槍後瞬時變回完好無缺
（真係有自由意志，唔開槍係唔會有彈口，唔存在出廠時而有彈口，而且有4個彈口，唔知想表達咩）
但不影響中槍後瞬時變回完好無缺的結果，女主中槍後理應完好無缺

你唔好咁啦.
係宿命o黎, 唔可能有自由意志.

我都錯在開咗個頭. 應該都係我嘅宿命.

同埋咁都證明玻璃係bug

簡單講
套戲入面係無因果
一切係命定左，無任何改變嘅餘地
我係09:00開始逆行，逆行到08:00
呢件事係命定左
所以係08:00 果陣開始，09:00逆行到08:00 所發生嘅事
係08:00已經開始緊，因為呢一切已經命定左

而因為0800 我就會選擇順行返，而呢件事都係命定左
所以我0900 逆行到0800 做嘅野，唔係會追蹤到宇宙大爆炸果一刻，而係我/ 任何一個逆行者所逆行到最遠嘅果一刻，可能係0700, 可能係100年前
但以我上面嘅例子黎講，就係0800
所以如果係逆行係0830 開左一槍射去春袋
咁係順行角度睇，0800果下就會出現一個中左槍嘅春袋，然後慢慢逆轉，去到0830, 我枝槍收返粒子彈

所以我覺得女科學家果枝槍係bugs, 但玻璃果四個彈窿唔係

你由左到右咁睇係 觀眾處於正向角度
主角同敵人狀態係正向
時間係由0到1，2，3，4咁去

但係如果你喺由左到右 觀眾處於逆向角度
Neil同佢嘅物件 (槍,子彈)狀態係逆向
時間係由7去返6,5,4 咁去 但係Neil感受到嘅時間係正向 但實際係倒數

以上時間點係同步 正向同逆向嘅過程係同時發生 呢個我地喺圖可以睇到
但係點解第1秒 Kate 個狀況唔同？

原因係當正向世界由第1秒個timepoint開始行
逆向世界其實係由第7秒倒轉咁行
記唔記得正向世界同逆向世界時間係相反運行？ 而且佢地嘅時間流速都係一樣 戲冇講但係透露左係咁 正向小隊同逆向小隊同樣係行動10分鐘

所以正向世界過左一秒 逆向世界都係過左一秒
只係一個時間向前行 一個時間向後行
呢個邏緝我諗唔難理解？

正向世界睇嘅第一秒係現在
對於逆向世界黎講係第7秒(倒數) 係未來
已知正向人同逆向人係改變到佢地各自嘅未來 記住係各自嘅
所以Neil要第7秒開槍 子彈先會喺第5秒打中敵人腹部 之後先有後續
成件事要所有部分完成嗰一刻先會成立
就好似你要send email 要禁左個send掣先會成立

時間正逆本身係一個左右鏡像嘅慨念
但你地諗左上下倒轉嘅慨念
幅圖好清楚見到時間係唔會上下移動 何來倒轉

正向世界嘅人要理解逆向世界
並唔係由正向世界本身時間點嘅相反結果黎推論 因為我講過正向世界嘅第1秒唔等於逆向世界嘅第1秒 而係等於逆向世界嘅第7秒

正向世界第2秒=逆向世界第6秒
正向世界第3秒=逆向世界第4秒
正向世界第4秒=逆向世界第4秒 呢個係唯一交點
正向世界第5秒=逆向世界第3秒
正向世界第6秒=逆向世界第2秒
正向世界第7秒=逆向世界第1秒

以上其實好簡單 希望你地會明你地錯乜

你開始向啱嘅方向諗 你差左第三方嘅狀態順定逆
你忽略左女主嗰陣個狀態係正向
槍同子彈係逆向
可以望下我上面啲圖

實驗室冇第三方所以你睇唔到

如果加左個第三方狀態係正向
情況就會好似女主情況咁

如果第三方狀態係逆向
情況就會好似你咁 中槍前第三方損壞
逆流中槍後第三方完好無缺
紅字情況係100%冇可能發生
唔明再問我 我會詳細講

Don’t think it , feel it

無收皮啦好無
牆既狀態係順時
凳既狀態係順時
女主既狀態係順時

架on9
用牆cap圖係因為trailer得e段cap唔撚到順時劇院凳比你條on9仔睇。

畫多張仲好笑
睇埋佢講咩笑到仆街

同無邏輯既人講邏輯真係溝通唔到講A講唔掂又9up一d野(完全無推論，所有野都係我覺得）講b

我開始知點解Nolan 叫你地feel don't understand
因為以你地智商無法理解

你開條reverse片
正向部分係1，2，3秒咁去
reverse 係3，2，1咁還原咋嘛
有幾難

你依張反而啱，但唔明cap 圖個彈窿點解會突然出現，同埋點解kate 果張圖點解一個係受傷一個係無傷

你啱 佢地都係順時
但係佢地有個共通點令佢有逆向反應發生 就係比逆時嘅物質影響到先會發生
你睇到機場主角冇受傷 係因為suit 主角嘅逆時間子彈冇打中機場主角 但係打中玻璃 所以你睇到只係子彈由玻璃逆向飛返去suit支槍度

你睇女主有受到傷 (係因為佢比逆時子彈打中 之後子彈打爛玻璃)括弧喺逆向世界發生嘅事
導致正向世界有逆向反應發生
正向世界發生咪係逆向子彈回流女主 尾入頭出 再去返支槍
套戲講緊逆向影響正向 冇逆向打中女主 女主由始至終唔會受傷
你試下從逆向世界開始咁睇
我幅圖係啱架

唔係喎，都係唔明點解一個敵人傷咗一個未傷

正向世界第1秒=逆向世界第7秒
正向世界第2秒=逆向世界第6秒
正向世界第3秒=逆向世界第4秒
正向世界第4秒=逆向世界第4秒 呢個係唯一交點
正向世界第5秒=逆向世界第3秒
正向世界第6秒=逆向世界第2秒
正向世界第7秒=逆向世界第1秒

正向世界係以第1秒做起點去到第7秒 時間向前流動
逆向世界係以第7秒做起點 時間係向後流動
呢度你理唔理解先

突然出現同宿命論有關
你理解左後半先

anyway, 有冇seed web可以睇多次套戲

點解會咁有興趣傾到32頁
又唔係我哋寫劇本點解成日都唔清楚㗎啦

因為其實好簡單嘅野佢地睇錯哂
一個簡單慨念錯左 佢睇成套都bug黎

我明呀，但你依家個圖就係正向世界第一秒同逆向世界第7秒唔同，一個kate 傷咗一個kate 無傷

應該要整個表出黎列番兩批人企邊面
好多comment睇完都唔知佢係認為有bug定冇bug, 最後結論都係叫對方睇多次....

冇bug代表係羽蛇 (獨戰群雄)
有bug代表係夜雨 屎忽窿 樓主

我支持羽蛇 但真係冇心機慢慢隔空解釋你聽我的睇法 只可以話你知我眼中 係你地仲未明 比逆時子彈打中的後果點解話好嚴重

佢張圖係錯
佢講啲野錯到離晒罩
你點同佢講都冇用
佢唔明我地講乜架

我明你唔明乜了 因為同宿命論又關事
BTW 張圖我係講opera個敵人 佢個情況同Kate都係一樣所以冇所謂

當我係Neil
一開始我地先係正向角度出發
我想逆向 點解因為正向世界入面敵人係未死嘅 我要殺左佢先救到主角 就一定要由逆向出手只有逆向做到
從呢個時間點結果黎睇 敵人冇死到
所以對正向世界黎講由始至於 宿命係敵人冇死 咁O唔OK 先？

之後我入左逆時 去到第7點 嗰一個時間點嘅我見到敵人都係未死架嘛係咪？ 係因為我未出手去改變佢係咪？ 到依家宿命係未變

直到我對住佢開槍扣下板機嗰下 子彈穿過左佢身體嗰下 子彈打中opera 凳腳碎片飛出
喺呢一刻 宿命已經唔再係敵人冇死 而係比敵人死左呢個宿命取代 呢度係冇時間差 一下直接取代 喺逆向世界嘅我知道我改變左 敵人冇死 呢個宿命係咪？

呢個係逆向人睇到嘅野 佢同時睇到兩個宿命
一個敵人冇死 一個係我殺手殺左佢 敵人死左嘅宿命。

但係對於冇逆向嘅人(姐係正向人如主角同觀眾)黎講 佢地係睇唔到 敵人冇死 呢個宿命
佢地只會睇到子彈逆向打死敵人 姐係敵人已死嘅宿命 對於佢地 敵人死左係由始至終唯一嘅宿命

但逆向人係睇到哂兩個
幅圖顯示嘅係逆向人已經殺死左敵人
逆向人嘅行動令正向世界嘅宿命從
由始至終敵人冇死 變成 由始至終敵人死左
or
由始至終敵人死左 取代 由始至終敵人冇死

希望你慢慢諗

其實要加埋宿命論一齊講 你睇下我講得清唔清晰 我知佢地點諗 但係佢地只係部分正確
未完全理解

你話我錯只有兩個原因
1. 你睇到張圖唔合邏緝 但其實你忽略左某啲事
2. 你連基本數學慨念都唔識 正確個結果要左右倒轉 但你以為係上下倒轉
上下倒轉唔等於左右倒轉 唔信你自己喺張紙寫隻唔對稱嘅字黎對比下 小學數學黎

對佢地黎講 比逆時子彈打中 呢個結果係可逆
但其實係已成宿命 新界九龍冇得避

敵咩人無死on9仔
只有敵人死左一個宿命（唔係點叫宿命）
你見到既野就係發生左，發生左既野唔會改變，
由此至中敵人只會死，不會生。Neil,逆時返去殺敵人係宿命，主角視線發生左（敵人死左）既野唔會改變。
成套野你都未撚睇得明

其實BUG唔BUG依樣野已經係變左做點睇套戲
羽蛇認為TENET內既宿命論並唔完全係宿命論,進入逆行後可以改變(並以opera槍擊作例子)
其他人認為TENET內既宿命論係100%宿命論,無論順行逆行,劇本都只會有一個,free will亦都只係一個假像
2種觀念去睇同一套戲然後呦邊到有bug邊到冇bug都幾無謂
要呦不如呦羸宿命論既觀點先

通常缺乏邏輯思維既人都會信自己既直覺而唔去思考

但咁樣做唔等於改變歷史？

(利申: 冇bug論者)
呢part唔認同, neil應該冇見過個敵人未死的宿命, 應該話呢個宿命從來都唔存在.
Neil之所以知道要用逆向子彈殺敵 應該係男主係未來吩咐佢

Btw, 你地成日講張凳 有冇link可以睇番張凳果一槍 我已經唔記得好details了

最慘係 我地眼中 你地先係冇邏輯果個
你地咁樣拗 永遠唔會有結論

科幻劇之所以叫「科」係因為有一套邏輯，而「幻」係因為e套邏輯唔係真實世界既邏輯，而討論套戲既邏輯唔係指用真實世界邏輯去思考套戲，而係用戲入面既邏輯套用戲中所有情況睇下有無big,所謂有bug就係經戲入面既情況層層推論出一套邏輯，再用戲入面其他情況去驗證e套邏輯，結果發現有bug，這是正宗的實證主義分析方法。

而不同於某撚屌當愈到矛盾情況就會自創一套抽離於戲中情節（戲中跟本無提及，純粹自己虛構）既想法去解構套戲。這是宗教式思維。

啱 照你咁講我幅圖係啱
望住
1. Neil，主角(正向人) 由始至終宿命係敵人冇死

2. 對主角(正向人) 由始至終宿命係 敵人死左

3. 對Neil(逆向人) 由始至終宿命係敵人未死 佢殺左敵人導致 敵人死左被取代

對Neil 黎講 佢逆向原因就係已知1出現
佢要做3先會由1變成2

對Neil黎講 1係一個曾經存在嘅事實 原本嘅宿命
但係佢正正要做3 先改變到由1 變成2

Neil 知道 2唔係 真正一開始由始至終嘅宿命
佢做左先會由變2

你地個世界(鏡頭)係同主角一樣 只會睇到2 以為由始至終都係2 因為你睇唔到1有發生過
你睇唔到 係咪代表冇發生過呀 係咪學藍絲叻呀

但係Neil同你唔同 佢擁有1同2嘅記憶 你班人明唔明呀

實證 和 宗教還是有方法學上的跟本分別～

但係哩一段全部都係你ff出黎
套戲所有人係逆行期間做翻既事都同順行時冇分別
而套戲亦都不斷強調what's happened is happened
咁請問逆行人能夠改變宿命哩個論點係點黎
有冇更多對白/劇情做座證？

佢就係要改變歷史
但係唔係透過改變未來黎改變宿命
而係用一個新嘅宿命 取代舊嘅宿命

正向世界唔可以改變佢嘅過去 冇死到就係冇死到 佢唔可以用正向人嘅身份倒流時間
正向人時間向前 佢唔可以向返後

但係個人進入逆時世界 佢開左槍 殺左敵人就係殺左敵人 佢開左就係開左 唔可以收回開槍嘅決定 呢到可能有少少複雜
逆向人時間向後 佢唔可以向前

Eg. 正向世界由0到7咁行 屬於正向嘅人唔可以由7到0咁行
逆向世界由7到0咁行 屬於逆向嘅人唔可以由0到7咁行

對佢地各自黎講 佢變成另一時態 都係無辨法改變佢地嘅未來 因為佢地時態改變嘅同時 佢地未來嘅指向同時都會改變 佢地已作出嘅決定 仍然係唔可以收回

所以成套戲黎講係冇bug

如果係咁姐係未來都可以派人嚟用宿命改變歷史令世界毀滅？

呢part唔認同, neil應該冇見過個敵人未死的宿命, 應該話呢個宿命從來都唔存在.
Neil之所以知道要用逆向子彈殺敵 應該係男主係未來吩咐佢

我有少錯但唔影響結論
正確黎講 係某個觀察者(身份不明)見到 佢知道冇死嘅宿命係存在 先會去叫Neil 逆時去救

如果個宿命係從來唔存在 Neil逆唔逆向 敵人都係死 咁點解Neil仲要逆向？ 佢就算唔逆向敵人都係死 主角都係冇事 咁係唔係Neil殺都冇所謂啦

所以敵人冇死呢個宿命係曾經存在過
經歷/睇到過 敵人冇死宿命嘅人 就係嗰個觀察者(身份不明)
只有佢知道真相 我地係唔知

宗教思維

好多ff

no, 正如最後男主角冇阻止neil去開鎖同送死一樣, 正正因為知道佢唔可以阻止, 一阻止而家的成功就唔存在/有其他人要付出更大的犧牲先換到今次的成功

結局方面有d似命運石之門

請解釋水氹 bug #716

有 好簡單
戲嘅中段 俄佬喺船上係咪冇死 仲同主角傾生意去玩？
結局 俄佬死左喺船上
代表啲乜？ 代表我地係跟住主角 有份逆時去改變宿命 係唔係？

因為我地有經歷過 順時(中段俄佬冇死) 我地同主角一齊逆時返去改變宿命(殺左佢)
我地只有係逆時人先會知道俄佬一開始冇死係咪

但係如果我地冇跟主角逆時返去 繼續順時咁落(順時人) 喺某一刻我地嘅經歷會由俄佬從來冇死喺船上 變成 俄佬死喺船上 中間變嘅過程係冇時間差 我地都唔會發現有問題係咪？

而如果其中一個有逆時嘅人同你講 其實俄佬冇死 你會罵佢on9 因為對你黎講 由始至終你只係睇到俄佬死喺船上呢個宿命 你只有呢個經歷
但嗰位逆時人有比你多嘅經歷 佢得知一啲你從來唔知嘅事

呢個係一個幾有趣嘅哲學問題
分別係 逆時人有較多經歷佢睇到兩個宿命曾經存在
順時人較少經歷 佢只信佢有嘅經歷(從來得一個宿命) 以佢經驗佢唔信你
但實際上佢錯左都唔知
上面成班話有bug嘅都係咁

佢地可以咁做 但係佢地冇選擇派人逆向黎令世界毀滅 因為我地已知最後冇事！結果對依家嘅我地睇返 主角都係救左世界

就算佢地有咁派人黎毀滅世界 從結果黎睇
主角都係成功救到世界
原因就有好多 可能係fail左 可能係有人由更遠嘅未來阻止左 乜野原因都好 我地依家睇到嘅結果唔會變

果個俄佬係逆時回帶返去既俄佬黎
唔係真係14號當日果個俄佬

你所講中段無死果個俄佬係前期既俄佬黎，之後佢逆時返去14號果日想自殺

(唔好意思我淨係得閒覆你依段先，晏d得閒再join你地)

結論：傻仔番去睇多次啦，愈講愈錯笑死

佢連俄佬幾時死都攪錯左

推理出黎 同幻想出黎係兩回事黎
有逆向 姐係代表有人知啦係咪？

如果從來冇人知 邊個會屎忽痕去逆向 咁啱去到opera 咁啱知道嗰個係敵人 咁啱救左男主
冇人知 呢個機率係零咁濟
唯有反向推理出有一個人知 佢指示Neil去救男主先會make sense
我係依照咁推理出黎 而唔係我無啦啦幻想有條友屎忽痕咁做

個傻仔真係蠢到好笑

頭果幾個 post 講平行時空果啲比人笑傻仔
而家宿命論俾人笑返轉頭

男主角知 係因為好似我地咁 見到條繩推理出係Neil逆向幫佢開門呢個現實
佢係正向人但係同逆向Neil 有接觸
處於同一時空 先會望到條繩 先會推理到

同為正向人 Kate係唔知呢件事 因佢睇唔到啲證據 無法推理到男主諗嘅野
簡單黎講 有同逆向人接觸嘅正向人 可以透過推理而推測出逆向人的經歷
但冇接觸過逆向人嘅正向人就推理唔到 因為佢冇直接望到過啲證據

係你番轉頭見到林奠時, 你會見到爆頭林奠 慢慢回復, 粒子彈回到正向時間既自己支槍上面

其實旋轉門算唔算因果律兵器
只要係逆行既人就可以睇哂果段時間發生既事再加以阻止

我覺得係佢套保護衣本身有隔絕逆時間污染效果

一開始講左逆時係一種幅射黎
唯一解釋就係套衫係可以隔絕逆時幅射, 所以主角同逆主角接觸唔會變逆時

原來你睇唔俄佬個part

唔係, 隨時間正序向前粒逆時子彈會隨時間見到粒子彈由逆時變成正時既一刻, 然後就會係正時間線上消失, 而從粒子彈角度睇就會逆時存在直至遠古 (自有永有)

唔會，因為你逆時番去做緊既事（所謂自由意志）就係發生左係過去既事（但你過去未意識到，要到當時先會發現）

我知嗰個俄佬係逆時回帶但呀

逆時回帶Kate去返遊艇前一日再變返順時
嗰一個moment 係有兩個順時Kate

俄佬都同Kate一樣逆向到遊艇前再變返順時
所以遊艇嗰日有兩個順時Kate 兩個順時俄佬
一個Kate 喺碼頭同個仔一齊 一個係要早啲殺俄佬唔比佢毀滅世界嘅Kate
一個俄佬去左第度 一個係要喺遊艇日自殺毀滅世界嘅俄佬
已知以往嘅Kate同俄佬都冇死

結局就係講緊 回到過去嘅Kate要殺左回到過去嘅俄佬 令佢喺algorithm裝好之前死先唔會毀滅世界嘛
喺Kate殺俄佬呢個動作 發生之前
宿命仍然係俄佬會喺遊艇日自殺加毀滅世界
但係當Kate殺左俄佬 俄佬確定死亡嗰刻

宿命係回到過去嘅俄佬會喺遊艇日自殺加毀滅世界
變成
宿命係回到過去嘅俄佬會喺遊艇日比Kate 殺，冇毀滅世界
咁的話會令原本遊艇日個俄佬變成從來冇出現過

我講緊嘅重點係只有經歷過逆時嘅人先會知
有另一個宿命曾經存在
觀眾都係睇到有兩個俄佬喺同一日出現
而且曾經有俄佬自殺毀滅世界嘅宿命
因為我地都係跟主角逆時回到過去

最後個Kate 殺俄佬嘅場面係 時空穿越去殺
因為佢殺嘅動作唔係逆向嗰陣做
係喺前一日正向返之後先殺
殺左個依家個俄佬 結果會令原本去左第度個俄佬同時死亡
宿命係直接取代左

但對於嗰一日同個仔一齊個Kate黎講
佢只會經歷俄佬死左 世界正常嘅宿命
對Kate 呢個係唯一宿命 佢永遠唔會知曾經有個俄佬去左第度
但我地知道事實唔係好似正常Kate咁諗

你兩個啱 但係佢原本係想逆時嗰陣殺 情況就唔一樣

唔係睇 佢係已經經歷左 但佢想直接改結果
佢就逆行返去個適當嘅時機去改變結果
因係忽略左架

係 佢唔可以唔著套衫掂到之前嘅自己 而且因為環境佢一定要帶氧氣罩

如果你逆時切個蘋果
咁正時既你隨時間前進順時就會見到個蘋果由一半變番完好, 同埋見到逆時既你由切個蘋果一刻一路倒帶逆行, 直至順時既你變成逆時既你既一刻

其實套野完咗大部份人都會想問
neil有無方法唔使死
結論由套戲入面嘅對話、人物態度可以得出
what's happened, happened
反則neil唔會自己去送死
甚至可以叫主角一齊逆時去救自己

所以根據套戲嘅設定
唔存在阻止呢件事發生嘅可能性
如果唔係以呢個設定為前題討論
討論落去都無意思

係 我同意你講法
所以我就想問 逆行既b返到去t1 開槍殺順行緊既a
咁對於一直順行緊既a黎講 比a係t1 開槍殺就係佢既宿命
因為佢要去到t1先知自己會比b開槍殺
成件事係順行世界就會變左有a死呢個果 先有b開槍呢個因
我有冇理解錯

如果逆行係可以有個新version既宿命，咁neil就唔駛死啦
重要佢既死已經講得好白

佢通常頭幾句係正正常常
講講下突然有一句錯左
之後成段大錯撚晒
而佢自己係唔知既

所以我就係唔明，宿命論就係既定咗就一定係咁，點會存在用另一個宿命去取代依一個宿命嘅講法

然後叫佢比戲中劇情黎証明逆行後可以產生2個ver既宿命既佐證，佢都係只會繼續ff空想

普羅大眾最熟悉嘅題材可能就係可改變命運嘅時空穿梭
經典例子 back to the future

就係因為用宿命論先可以引伸到咁多話題...
如果強行用返平時果套去解
呢套戲根本不值一提...

呢套戲黎講 係冇因 只有果
當逆行嘅b開左槍嗰下
就會好似你咁講
咁對於一直順行緊既a黎講 比a係t1 開槍殺就係佢既宿命

但係對b黎講 佢知道曾經有一個a冇死嘅宿命
呢件事 只有b 或者同b一齊行動嘅人先會知
就算b咁講 人地都唔會信啦

Eg 如果我同你講 你琴日其實已經死左 係我逆行返去救返你
你係會鬧我痴線 因為你根本冇相關經歷 而你依生勾勾喺度 對你黎講 琴日都冇死到 自然唔信我講 但係係唔係代表你啱呢？未必

因為如果我講嘅係真 我真係逆行救左你 你本來死左呢個宿命 就會 比你冇死到宿命取代左
我係改變左宿命嘅內容， 但係你唔會有相關記得 因為我係將一個事實變成從來冇發生過嘅事 變左冇發生過 你又點會有記憶？
但係對我黎講 我的確係有你死左 呢個宿命 只係我改變左佢

加上呢套本來就唔係穿越
而係倒退

逆行正正就係可以有個新version既宿命
但係Neil個情況唔可行
因為男主已經睇到逆時嘅Neil死左 而且幫佢開左門 呢個係套戲嘅結局

如果佢叫Neil 唔好逆行幫佢 Neil的確係唔會死 但係門會開唔到 到時係男主同Max 會死
呢個係新version

男主只可以二揀其一

男主一齊同Neil逆時Neil照樣死
因為當男主已經睇到逆時嘅Neil死左嗰刻
除左佢同Max 死之外 冇野可以影響到Neil死

可能性只會係兩個 冇第三個

但佢地係用倒退嘅慨念黎理解呢套戲喎

錯 假如係咁
男主就唔洗比個電話女主
去叫佢講低邊個地方見到有可疑

你呢個說法唔係路蘭個故事的立場

回到未來唔係宿命論嚟，如果係宿命論，無論佢做啲咩都唔會改變到佢個未來啦

經典宿命論例子：
A君回到過去試圖阻止一場有名火災事故。本來火災不會發生，不過A君回到該段時間，在未發生火災時的現場碰倒了一個煤油燈，導致火災。A君回到過去試圖阻止火災，卻發現自己「試圖阻止火災」的行動正是過去那場火災的起因。

對你黎講 係唔存在

對逆時人 佢經歷過你冇經歷過嘅野
用另一個宿命去取代依一個宿命嘅講法唔止存在 更加係佢去改變的

上面嗰個例子唔係回到未來 你睇清楚

男主之後係逆行反去救架 戲中有講到
佢係用機器逆行到殺Nate之前 再用機器
去返正向世界咁救 姐係時空穿越
佢逆行過程係冇改變過任何野的

如果可以假設既又點解只可以2揀1？
同埋講咁耐都只係你既假設
套戲唔係一直都順行，有逆行過
如果你既新宿命論係成立，咁點解主角角度一次都冇改變過過去？
由機場到車戰都冇改變過

我撳錯咗，係想覆講bttf 果個巴打。不過你個例子，其實同bttf 都係一樣？大家都係用另一個宿命改變咗歷史，只係一個係穿越，一個係倒退

你試下睇下Neil睇野同你有咩分別
你係冇經歷過順時 Neil有

當我係Neil
一開始我地先係正向角度出發
我想逆向 點解因為正向世界入面敵人係未死嘅 我要殺左佢先救到主角 就一定要由逆向出手只有逆向做到
從呢個時間點結果黎睇 敵人冇死到
所以對正向世界黎講由始至於 宿命係敵人冇死 咁O唔OK 先？

之後我入左逆時 去到第7點 嗰一個時間點嘅我見到敵人都係未死架嘛係咪？ 係因為我未出手去改變佢係咪？ 到依家宿命係未變

直到我對住佢開槍扣下板機嗰下 子彈穿過左佢身體嗰下 子彈打中opera 凳腳碎片飛出
喺呢一刻 宿命已經唔再係敵人冇死 而係比敵人死左呢個宿命取代 呢度係冇時間差 一下直接取代 喺逆向世界嘅我知道我改變左 敵人冇死 呢個宿命係咪？

呢個係逆向人睇到嘅野 佢同時睇到兩個宿命
一個敵人冇死 一個係我殺手殺左佢 敵人死左嘅宿命。

但係對於冇逆向嘅人(姐係正向人如主角同觀眾)黎講 佢地係睇唔到 敵人冇死 呢個宿命
佢地只會睇到子彈逆向打死敵人 姐係敵人已死嘅宿命 對於佢地 敵人死左係由始至終唯一嘅宿命 因為佢睇唔到Neil改變宿命個過程

但逆向人係睇到哂兩個
幅圖顯示嘅係逆向人已經殺死左敵人
逆向人嘅行動令正向世界嘅宿命從
由始至終敵人冇死 變成 由始至終敵人死左
or
由始至終敵人死左 取代 由始至終敵人冇死

成日都係哩句，有冇劇情佐證？

係
你試下理解埋我個例子

你睇下我上面個日常例子？成套劇正正係用緊呢個邏緝 而佢係冇bug

如果主角要neil救先存活，姐係冇neil救就會死
咁係neil救佢前既時空又係邊個招募neil

正宗神又係你鬼又係你

//
男主之後係逆行反去救架 戲中有講到
佢係用機器逆行到殺Nate之前 再用機器
去返正向世界咁救 姐係時空穿越
佢逆行過程係冇改變過任何野的
//

//
直到我對住佢開槍扣下板機嗰下 子彈穿過左佢身體嗰下 子彈打中opera 凳腳碎片飛出
喺呢一刻 宿命已經唔再係敵人冇死 而係比敵人死左呢個宿命取代 呢度係冇時間差 一下直接取代 喺逆向世界嘅我知道我改變左 敵人冇死 呢個宿命係咪？
//

如果neil 一開始經歷係個敵人未死咁就奇怪，會有兩個問題：

1. 敵人未死，咁姐係果個敵人已經殺咗主角，主角喺未來唔存在，咁neil 無乜理由要救一個原本唔存在嘅人？

2. 敵人未死，但唔知點解主角生存，咁neil 無乜理由要逆轉返去露面？

你個例子係你既假設，你又唔係nolan
講緊戲中劇情既佐證啊

唔好ff 諾蘭個故事唔該。
原始順時既Neil 係歌劇院既時候跟本唔識主角（甚至未出世）而係係世界另一角落過緊自己生活，只有逆時Neil返去救左主角，主角先有命係未來叫Neil逆時救自己，e個係諾蘭對於宿命係超越時間既循環論證。發生左既事就係發生，唔會有改變，係因亦係果。

戲有暗示 就係主角！因為主角問Neil邊個叫佢黎問 Neil答： IS YOU 之
後Neil先去死

之後嘅戲冇講 主角冇死到啦 多年後先遇到Neil 之後主角先叫Neil去救返opera嘅佢
呢啲係推論到出黎的

就係咁先唔明，bttf 唔係宿命論，如果佢係，marty 最後屋企都會係繼續好窮唔會改變成有錢人。或者樓主如果有時間試下用bttf 講一講，依套一定睇得明唔會咁多位confuse

錯 男主係未來望住女主個電話的msg
寫過邊度有威脅 先決定番去邊度救
而唔係盲無目的咁係時間洪流保護住女主角

sorry 唔可以話你錯
只係clarify女主冇死係成件事的唯一宿命

Neil 嗰陣係逆時左好多年再順時
套戲由一開始嘅Neil 到死嘅Neil
都係未來嘅Neil
唔識睇圖啦 Neil本身就係未來人

閱讀理解U ????我係問緊你係你"新宿命論"即假設下
主角冇neil救就會死，咁係neil救主角前既時空主角係點存活？？？？

如果冇neil救主角唔會死，咁主角又點解要叫neil去救佢？？？

錯 係歌劇院主角唔識Neil 但Neil識主角
Neil本身係未來人 喺未來識到未來主角
未來主角叫Neil 去救歌劇院主角

延伸左兩種爭拗

1. 逆時物件接觸順時物件的下場係咪有bug
2. 故事係宿命論 定 平行時空論

你唔只要驗腦仲要驗眼，見唔見到張圖Neil認識主角係係未來
而歌劇院時既Neil係未認識主角過緊自己既生活

錯乜鳩
你閱讀理解係咪有問題

OIC 好明顯未來個主角得知歌劇院主角有困難先去叫Neil改變

套戲由歌劇院開始播
但真正嘅開始係未來主角得知歌劇院主角嗰陣
只係套戲冇播到

答埋你唔救歌劇院男主有咩後果
就係歌劇院男主死 全劇終 佢死左就冇之後嘅事發生

1證明左 其實冇bug

on9 歌劇院嗰陣係有兩個Neil架
一個係你講嗰個
一個係救男主嗰個呀 係未來黎架
見唔見到歌劇院個timepoint
有兩個nail呀？
你眼殘？

你對因果既建構能力真係有啲問題

“好明顯未來個主角得知歌劇院主角有困難先去叫Neil改變”

咁哩個未來主角過去(係歌劇院)個陣又係如何解決個困難？

驗眼plz

佢個腦係處理唔到大家講緊乜
自己講野又九唔搭八 前後矛盾
笑到仆街

如果你唔係眼殘歌劇院個陣係有6個Neil而唔係2個。

而我一開始已經講左係講緊原始Neil唔識主角。

原始Neil唔係救主角嗰個
救主角嗰個係未來Neil 我講緊嘅係呢個
我只係想帶出呢樣野

嗰個timepoint有6個Neil啱

原始順時Neil係完全唔識主角，唔知歌劇院發生咩事。唔好再ff Neil無喇喇識主角又知歌劇院發生咩事。

我係嗰個未來嘅Neil
就算我係原始Neil 我都係生活到 未來個timepoint 識到男主 先開始逆向救
所以救男主嗰個一定係經歷過逆時嘅未來Neil

未來既Neil咪就係原始Neil既未來，而佢係未來先第一次去到歌劇院，唔好再9up咩佢過去知道另一個宿命敵人無死，佢（既過去）係唔會知道，因為佢（過去）從來都唔係現場

新入黎嘅巴絲留意返
31頁之後係討論緊天能2
想睇天能睇完第30頁就可以上一頁

我夠看原始Neil唔知啦
佢知道係因為未來主角指示佢去救呀
未來Neil咪知囉

你地係斬開左成條時間線黎睇嘅
實際上成套戲時間線係由過去去到未來
套戲只係播左中間 你淨係睇到呢度就比人fake左 又唔用腦諗

引用返你句野
你唔明我地諗乜

如果係咁，姐係原始neil 經歷果個未來係主角已經俾佢救咗？

佢答唔到架

我係唔明
你地係微觀咁睇
我係宏觀咁睇
有咩分別？

E.g 瞎子摸象
我睇到係成隻大象
你地一個摸到隻象腳
一個摸到條尾
一個摸到隻耳
就以為係事實全貌 其實只係一部分
咁睇咪覺得有bug囉
宏觀啲睇

主角既經驗（姐係戲中個幕）咪就係有人救左佢，而後來佢推論得知個個係Neil所以叫佢逆時去完成宿命。
唔存在敵人無死，所有人既意識裡面敵人都係死左。

你呢啲唔係宏觀
係FF

你咁宏觀
不如答下我“指派neil去救自己"個個主角係點樣係歌劇院生還丫

佢又駁唔刀又開始講第d野

條友hang左機？

套戲有比過暗示證明我講嘅野冇錯架喎
時間線的確係由以前去到將來

你識唔識分主動同被動呀 錯啦

試下講野具體啲唔好講一半當自己啱

你用第二視角嗰陣要由順時主角角度出發呀
你係咪唔明呀 實際上邊一個視角睇都係冇bug架

講緊第1視角同第2視角都有bug呀屌你老母
唔明就睇多幾次啦屌

你答到未啊
你咁宏觀
不如答下我“指派neil去救自己"個個主角係點樣係歌劇院生還丫

經常hang機
然後出亂碼

條友弱智真係唔係扮
本來都好聲好氣
就快打撚埋篇論文出黎佢都係唔會明
佢根本完全無嘗試理解我地條問題
亦都唔會用第2個角度思考
永遠就用自己果套嘅思考模式答人
發現有問題就係自己套野度亂加設定
話套戲有暗示又從來都無講邊度 proof 到
真心 cls

-------------------------呢一刻
-------------------------------------

你嗰兩個視角又唔係對稱又唔係描述相同動作想點？ 你都識講同一線性順序
逆向咪控同一線性倒序 行動相反

我理解 但係你地理解到嘅只係一部份事實
唔係事實嘅全部

我發現你真係閱讀理解有問題
同你講野真係曬我時間
係咁
bye

屌你真係好撚嘔心，自以為得自己睇得清
不如你答左我“指派neil去救自己"個個主角係點樣係歌劇院生還先啦

你講到逆行人可以改變未來
又講到neil係受未來既主角指派番黎救自己
去改變過去殺死swat team隊員
我咪問你咁未來個主角係過去有冇比neil救過，如果冇既話佢係點生還囉
丫屌原來你又真係知如果neil冇救主角，佢係會死架喎
咁究竟neil去到過去係咪真係改變過去啊

水氹係先踩後水花之後隻腳會移開向前架嘛
逆返向咪一樣
你miss 左腳移開嘅部分
仲有你個第二視角係由順時主角角度睇逆時主角
點解啲描述唔係順時主角睇到嘅野？
第二視角 一開始係比順時主角見到？
應該係 順時主角主動望到逆時主角喎
咁簡單嘅正反被動都可以搞錯？

不如你答左我“指派neil去救自己"個個主角係點樣係歌劇院生還先啦

你睇多次套戲先返黎啦
我睇你啲 reply 就知你除左唔明套戲
仲睇唔明人地講緊乜

佢會講啲唔合邏輯既野
然後以為自己答到你
其實佢唔明你問乜
亦都唔知自己講既野係錯

英雄所見略同

佢一日唔答我都會jer住佢

頂, 我幫佢答,
命定論呀, 嗰個主角 命中註定 唔使死.
Neil喺唔喺到都唔會死.

如果佢命中註定唔使死咁駛乜救佢

總之就係佢嘅宿命.
但無啦啦 有個傻仔返去救佢,
令到主角有一個新嘅宿命.
我估佢會咁答掛.

如果係倉庫果到順向主角同逆向主角打完，neil無阻止順向主角用槍射死逆向主角，射死左係咪就會有bug 所以無射死係必然？
另外其實順向既子彈係點射死neil?唔係好諗得明

補充:如果係倉射死左逆向主角，逆向主角就跑唔到返去部機到，咁一開始順向主角就見唔到逆向主角，所以注定係咪就咁解

係 所以你睇到嘅野就係事實
事實就係呢套戲成日講果句
what's happened, happened
戲入面唔存在第二個結局

逆向子彈可以打穿身體
順向子彈當然都可以打穿
戲入面已經證明咗

btw 建議你去其他 post 討論

如果順向子彈射死逆向既人:
逆向Neil既時間線係 用部機逆向>係部機出黎>行去順向主角到>突然死左>突然出現槍傷>粒子彈係個身到退返去把槍到>生定死？？
順向主角視角:敵開槍射自己>條屍起身擋左>條屍退返去部機器到>Neil逆轉返黎

個畫面係咪就係咁純討論，諗唔明Neil係點擋子彈

我邊有咁講過 on9

咁你肯答佢未 on9

未來個主角係冇經歷過歌劇院件事架
未來個俄佬被殺之前 都係冇經歷過喺遊艇比Kate殺

我而家先留意到你地講果個水氹bug係咩一回事
你地覺得係逆向視覺 應該係先踩後才有水花
唔應該先有水花後才踩落去

但呢個就好似當初係實驗室 正向人用逆向物件的效果 變左因果反轉一樣 你射子彈的後果係收番粒子彈 放低粒子彈的後果係收起粒子彈 逆向人踩落去濺起正向的水氹的後果係踩實d逆向人燒左架正向車令入面逆向人燒傷的後果係有低溫症 (因為改變唔到trigger事故後果一刻的熵 就將個熵差反方向在事故前改變?) kat被逆向子彈打傷 傷口跟隨開槍支槍的時間流動往過去蔓延而形成未來不可救的死亡 (唔係即死), 總之相反方向的人物互相影響時 就會因果時序反轉 同樣neil逆向時被正向槍殺 佢的死都係死係因為傷口向逆向中的過去 即條順向中的未來蔓延 而造成佢逆向中的死亡
👆上面係我睇戲時話被逆向槍打傷好難救, 同埋kat要入旋轉門追番個傷勢先救到而理解出黎

至於張凳, 舊石, 玻璃, 廢墟..... 都係牽涉番物件的製造過程, 係我地眼中無理由無啦啦會裝塊爛玻璃上去, 無啦啦張凳點解會爛又冇人理直至opera事件先收復?朋呢方面路蘭係留白左, 但如果數呢d “係我地視覺的唔合理”, 路蘭留白左樣更特別的野, 點解呢個地方有旋轉門? 如果呢個科技未實現 旋轉門都唔應該會存在? 個旋轉門點樣係機場中途誕生? 唯一解釋就係佢地將成個旋轉門逆向左, 同樣道理的opera, 機場都可以由Tenet果隊人係未來逆向整成, 即係成座opera同機場5角一樓都可能係由未來reverse過黎.
👆呢堆係最後neil同男主講佢任務仲未完 仲有野等佢做埋先算成功 正如佢都要番去開鎖 (佢係未來應該知自己冇下一個未來) 而點醒左佢自己係天能的主角

好誇張? 都係, 所以個女科學家驚, 如果成個地球都逆向會點..... 呢方面又留白左, 其實都唔知會點, 個地球冇左未來? 裡面的地球人會feel到係逆視覺下生存? 暫時故事冇存在呢個宿命, not yet happened.

我咁睇就唔覺有好大的bug. 因為留白位真係好巧妙地將正反相撞所發生的事全部冇好清楚交低, 由得你FF男主之後要做乜 , 甚至我ff 其實max 就係neil 一樣 ... 就好似inception個混沌空間 你ff真定假一樣

因為佢反去救佢嘅目的就係要complete loop, 但點都唔會係羽蛇講話兩個neil 有唔同歷史

未來主角點會冇經歷過歌劇院
都話冇平行世界

咁你都講得出

sorry 只係想bold你第一句
不過你第二句都係唔知講黎做乜
"被殺之前冇經歷過喺遊艇比Kate殺"

主角未來招neil入組織叫佢返去帶主角上路
1. fulfill 命定論 發生左就發生呢個道理
2. 如果唔叫 neil 回逆返去 而平衡世界又可能真係存在(至少戲入面未來人咁樣,仲覺得未來人會無事仲可以阻止到未來的危機) 咁樣咪可能令sator成功引發世界滅亡, 主角唔想見到呢一幕咪唯有跟返 1.
3. 同樣基於命定論 neil回逆返去可以永遠存在係個條time line loop 唔洗死
呢套戲要觀眾想像成
未來T1仲有未來T2, 未來T2仲有未來T3, 而T1,T2,T3都係已經發生左, 套戲只係抽其中一既time line黎講

如果有咁多條timeline 就叫平行時空，同命定論係完全對立

所講既time line 唔係講平行時空, 係講命定論底下既一個loop (你以為一開始主角就係現在, 其實未來既自已已經出現左, 而主角只能從命定論去促成成件事)

eg 我地切入一開始見到既主角 係咪已經撞到黑裝既自已, 銀車既自已?
呢個回逆緊既自已就係未來既自已(不過呢個未來已經過去發生過)

咁我明你講咩，但黑裝嘅主角同主角佢哋嘅歷史都會係一樣，因為過去已經發生，絕對唔係羽蛇所謂兩個主角有住唔同嘅歷史

所以想講
所謂既未來都係時間先後問題, T1 T2 T3 一早都存在左 (命定論), 我地肉體現行既自已都未必觀察到 (neil所講既多重現實/意識) 但你就的確跟緊"已知未來"前進緊
不過未來人相信就係可以改變未來 會有平行時空
呢個如果nolan可以再拍出黎講多少少, 想像空間就大到不得了

單純講拍攝手法...
其他設定問題我唔答你住
我都唔係100%理解

你只係諗左踩水氹同掉子彈兩件事
但你無諗到係踩完水氹、水氹再產生水花
掉子彈、子彈整花咗張台先係正確類比

試下將子彈想象成保齡球

水氹表現手法係
你碌個波出去
啲樽向個波方向冧
波撞到樽

車戰表現手法係
你碌個波出去
波撞樽
樽向後飛

而且要套用你吸子彈個情景
前題係啲水係由對鞋度黎
你要想象對鞋放水
啲水先會吸上黎
但主角係行兩步先去踩水氹
戲入面都無表現到對鞋有放水功能

順人順物
你踩完個水氹 d水比鞋底吸起

順人逆物
粒子彈飛返入彈匣 你開槍

逆人順物
d水比鞋底吸起 你踩完個水氹

條友真係幾好笑…
話我幫佢講嘅嘢on9…
佢自己答返 仲on9

依家咪就係講緊套戲對逆向人身邊物理互動既因果律有時正有時反，唔一致
人:逆向，事件:水氹，水氹表現:順向
人:逆向，事件:撞車，車駕表現:逆向

以上事件中水同車都係順向既物件，但係因果律唔一致
所以啲人先話有bug

你地好奇怪
係都要轉返順時去思考
明明件事係逆時發生
順時只會見到反轉過程

因為劇情未到

冇經歷過歌劇院事件咁佢又知道要派neil去歌劇院救主角？？？

我發現 套戲唔係用命定論黎睇
一開始唔知邊個講

係 成個故事係一個循環黎
單線循環 你唔會追溯到一個真正開始嘅地方

絕對有兩個歷史

你答到套戲係單線循環同時又會話有2個歷史
諗野真係好撚kick

呢個時你係用逆向角度睇
水氹表現手法係
你碌個波出去(出腳)(對於正向世界你係收緊腳)
啲樽向個波方向冧(踩)(對於正向世界你係逆向踩)
波撞到樽(收腳)(對於正向世界你係出緊腳

呢個時候你係用正向角度睇 下面冇問題順時

車戰表現手法係
你碌個波出去
波撞樽
樽向後飛

如果你話單線循環會有兩個歷史，就等於話你每次搭同一條黨鐵線或者同一架巴士啲站都會變

on9仔 關鞋同吸水乜事 意識係控制主角動作架

逆時主角要踩個水氹
佢係要諗 踩完水氹收返隻腳 先做到呀
套戲點呈現佢有諗呀 咪係慢慢抬隻腳上去囉

你講嗰個意識相反一開始實驗室已經解釋左比觀眾 唔通你要個主角自己話我要掉轉黎諗？ 你係咪on9到咁呀

佢依家話唔諗順人逆人咁睇 佢連個主觀角度都skip埋就話搵到客觀
咪錯囉 上邊成班冇讀過書 搵下點樣搵客觀角度先啦 係要搵到主觀角度 先會搵到客觀角度

上面班人就話唔理個主觀角度

你同我跟住鏡頭嘅角度

人:逆向，事件:水氹，水氹表現:逆向
人:順向，事件:撞車，車駕表現:逆向
咁樣係冇問題

主觀同客觀都唔識定義真係好撚on9
好啦就下你程度唔好睇客觀啦
由逆時主角角度睇
人:逆向，事件:踩水氹，水氹表現:順向
人:逆向，事件:撞車，車架表現:逆向

車同水都係順向世界既物件,但係因果表現相反
(唉慘到要教埋你中文,哩到用相反就啱啦，相對同相反用法唔同架)
所以係有bug架

人順你老母向咩
睇多次套戲先入黎9up啦
自己弱智話人on9

我講緊逆向時期車戰既主角啊on9

都話咗班無bug撚靜係識順時諗野
-1 = 1
之後就會用去 proof
1 = 1
Proof完就會話你on9
咁都唔明

你係第三者 姐係代表要係變返順時咁睇
你明唔明呀

水氹 只有主角同你係逆時 第三者(你當路人甲)係順時人黎因為佢冇同你一齊入逆時部機

撞車 主角同你係順時 第三者都係順時人(路人甲) 佢同你地係一樣架

你自己用填顏色畫下就明

-1 != 1

你我跟住鏡頭嘅角度
主角第一次入門之後咪去左車戰囉
人:逆向，事件:撞車，車駕表現:逆向

會 乘客咪唔同 時間咪唔同
唔係成個世界單線循環喎
係戲入面有參與事件嘅人循環

你同丿！我跟住鏡頭嘅角度 主角第一次入門之後咪去左車戰囉

人:逆向，事件:撞車，車駕表現:順主角方向

人:逆向，事件:水氹，水氹表現:逆主角方向

人:逆向，事件:踩水氹，水氹表現:逆向
人:逆向，事件:撞車，車架表現:逆向

喺逆時角度 水氹表現都係逆向黎 唔信你望下個正常嘅版本再對照

跟住鏡頭嘅角度 主角第一次入門之後咪去左車戰

人:逆向，事件:撞車，車架表現:順主角方向

人:逆向，事件:水氹，水氹表現:逆主角方向

表現唔一樣，有bug

喂你同跟住鏡頭嘅角度睇啦
主角第一次入門之後踩左水氹，之後去車戰

人:逆向，事件:水氹，水氹表現:逆主角方向

人:逆向，事件:撞車，車架表現:順主角方向

表現唔一樣，有bug

喂你答到我未啊
冇經歷過歌劇院事件咁佢又知道要派neil去歌劇院救主角？？？

我係講緊啲車站，用條巴士線嚟當timeline 咁睇。無論乘客係邊個，你幾點上車，如果係單線循環，任何人喺依條線可以搭到嘅站都係一樣。

你嘅講法，就係例如大家都搭黨鐵荃灣先，有啲人旺角站之後係油麻地站，有啲人係尖沙嘴站

世界同人:逆向，事件:撞車，車架表現:順主角方向
主角未掂架車之前 架車順時 掂到之後會同主角一樣(實驗室條女都係咁 佢一開始係吸子彈 先攞到 佢一掂到之後佢係可以推走粒子彈)
佢操控架車向前 佢掂緊架車架 所以架車都係逆時狀態

實驗室
世界同人:正向 事件:子彈(逆向) 子彈表現:逆主角方向

水氹
世界同人：逆向 事件：水氹(正向) 水氹表現:逆向
兩件事係一樣 一個順時

撞車唔明 你地將撞車個動作列為順時？
逆時主揸車 再比另一架逆時人揸車撞
撞車個動作係兩個司機逆時式相撞 然後逆時式炒車 逆時式點火 順時男主望的動作自然係逆時 唔明有咩問題 反而架車獨立燃燒時 先應該
count架車的自身係順時 所以燒逆時男主角係反轉效果

逆時主踩水氹 就好似當初實驗室開槍咁 除非你連呢part順人逆物的狀態都唔接受 否則冇咩理由唔接受逆人順物的水氹水花

逆向子彈角度:
射落劇院張櫈 > 時間不斷後退> 張櫈出廠已經有子彈窿? 定仲係樹嘅時候已經有子彈殼係入面

佢地話逆時主角 車係順時 但係主角見到架車係向前/撞車過程係順時
佢地根據實驗室粒子彈 推論出主角見到嘅撞車應該係reverse版本 而唔係做戲咁順時推移

架車個後鏡係出廠時已經裂左 等到俾逆向車撞返好?
逆向子彈射落個石度 咁舊石係盤古初開已經有子彈插係舊石度 等緊主角用逆向槍收彈?

冇答案 你唔會traceback到個位置架
你只係會知 子彈時間會不斷逆向
如果你想知佢之後去左邊
你都要逆向 之後望住粒子彈直到你死嗰日
但係邊個會成世逆向去望粒子彈？

唔係 邊架車唔重要
子彈射中架車嘅條件唔係指定任何一架車
而係主角用緊嘅車 姐係話 主角見到架車嗰陣
車後鏡都係未爛 任何一架都係 因為佢地都未符合 比主角用緊 呢個條件

主角只會係揸揸下途中突然發現有子彈窿

逆向子彈講嗰part你啱
位置我地確定唔到 但係我地可以肯定盤古初開嗰陣 石同子彈已經存在

又ff
如果掂架車之前 架車順時 掂到之後會同主角一樣逆時
咁點解帶氧氣罩出去前條女會建議佢唔好渣車
而主角決定要渣車個陣又真係顯得佢好難去控制架車?

走唔甩架啦,當你句"架車掂到之後會同主角一樣逆時"係岩
但係戲中對白同演員表現一樣係有bug

總而言之套戲有bug就梗既,只係bug係邊個位冇人知
因為冇人知nolan個假設下邊個因果律先係岩

上面嗰句我錯左

哇乜原來你都會認錯架
喂咁如果未來主角既過去係經歷過歌劇院事件,咁係佢指派neil番過去救自己之前,佢自己獨自經歷既歌劇院事件又係點生還??

咁點解帶氧氣罩出去前條女會建議佢唔好渣車
而主角決定要渣車個陣又真係顯得佢好難去控制架

呢度難控制嘅原因係 除左 主角睇到自己揸緊架車以及逆向反派揸嘅車(逆時) 之外

主角睇其他所有路面情況都係reverse版本
佢要避嘅唔係喺佢架車前面嘅車
係要避佢架車(逆時)後面reverse 返黎嘅車(順時) 同時間向前行

你諗下逆時主角嘅處境就會明 得佢架車同反派車係逆時(因為比逆時人操控緊)
其他所有車係順時 主角睇到啲車係向後行
所以佢要避 但係同時佢又要揸架車向前行喎
呢度就係條女叫男主唔好揸車 同男主睇落好難揸嘅原因

佢冇獨自經歷過歌劇院 因為由始至終佢係同一人
未來主角點解會叫Neil去救 係因為佢喺過去已經見到Neil救左佢 佢一定要按照已發生嘅事去做

同主角喺洞穴見到Neil已經死左 出返黎之後主角都係按照已發生嘅事 由得Neil返去死

兩件事同一原理

"係要避佢架車(逆時)後面reverse 返黎嘅車(順時) 同時間向前行"
你講既原因係路面情況
但係
主角反應顯示出佢一上車已經好難渣,扭軚都好難咁
而出門前女隊友直頭係同佢講我唔保證你操控到架車
咁究竟係路面情況令佢難渣定點啊

btw,重有令外一樣野
如果水氹係順時世界係因為未同主角接觸所以表現出逆向於主角
咁點解架車係未接觸主角前唔識得逆向開門比主角
主角已經有開門既意念架啦wo

not exactly. 難揸車係因為風阻反轉左

綠色係俄佬未死
紅色係俄佬死左

你試諗下 主角一開始知道嘅野係俄佬未死
但係當Kate殺左俄佬之後
主角再重新過返之前個時間嗰陣
嗰段時間係有幾個同一個主角
但只有一個去緊未來嘅主角知道俄佬已死

哇你又推翻你之前講既野啦
乜你之前唔係話neil係番去救主角,殺swat team,所以佢經歷左swat team生同swat team死2個過去咩
咁姐係無論neil定係主角都係係同一個close loop入面
咁究竟逆行人可唔可以改變過去架??

我問你主角啊你又講俄佬,唔夠人講就講第二個case,正面回答人啦